<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>putih-abu on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/putih-abu/</link>
    <description>Recent content in putih-abu on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2011 23:48:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/putih-abu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pangandaran, Primadona Ciamis</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 23:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</guid>
      <description>Pangandaran, Primadona Ciamis Ini adalah hari terakhir UTS, UTS pertamaku sebagai mahasiswa. Beres menghabisi setiap soal ujian, aku bergegas melesat ke SMA-ku di jalan Belitung—tidak jauh dari Taman Lalu Lintas. Di sana sudah berkumpul beberapa teman-teman dari Belitung Merantau. Kami akan berpelesir ke Pangandaran!
Ini adalah kali kedua aku dan teman-teman dari Belitung Merantau berlibur ke Pangandaran. Pantai Pangandaran yang masuk ke dalam wilayah administrasif Kabupaten Ciamis ini merupakan salah satu wisata pesisir favorit warga Jawa Barat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjamah Keunikan Kawah Putih</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 08:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</guid>
      <description>Menjamah Keunikan Kawah Putih Mesin motor mengerang, meliuk melibas tikungan-tikungan menanjak di daerah Ciwidey. Dinginnya udara pagi pegunungan tidak henti-hentinya menampar kulit wajah. Dingin namun menyegarkan. Pagi itu aku bersama keluarga baruku, touring ke Kawah Putih di Ciwidey.
Keluarga baruku ini terdiri dari puluhan mahasiswa Teknik Telekomunikasi. Kala itu aku berstatus sebagai mahasiswa tingkat satu di Politeknik Negeri Bandung. Bersama teman satu angkatan dan beberapa kakak tingkat, kami pergi menikmati panorama dan kesejukan wilayah Bandung Selatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dufan, Taman Ria Favorit</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/dufan-taman-ria-favorit/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/dufan-taman-ria-favorit/</guid>
      <description>Dufan, Taman Ria Favorit Siapa yang tidak kenal Dufan? Taman rekreasi yang berada di bilangan Ancol, Jakarta ini menjadi primadona tempat wisata favorit bagi warga Jakarta dan kota sekitarnya. Dufan atau Dunia Fantasi ini merupakan bagian dari kawasan wisata terpadu Taman Impian Jaya Ancol.
Dufan menawarkan tempat hiburan yang menyenangkan bagi semua umur: dari anak-anak, remaja, sampai orang dewasa. Di sana disediakan berbagai wahana menarik bagi pengunjungnya: mulai dari yang bernuansa edukasi, petualangan, thriller, ketangkasan, hingga wahana-wahana yang menguras adrenalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speed Boat Rasa Kopaja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 08:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</guid>
      <description>Speed Boat Rasa Kopaja Tahun 2007 lalu, aku bersama teman-teman seangkatan tengah berlibur di Pantai Carita—pantai di Kabupaten Pandeglang, Banten. Kala itu aku dan teman-teman tengah duduk santai di pinggir pantai. Bercanda renyah sembari menikmati senja yang perlahan turun. Tiba-tiba kami didatangi oleh abang &amp;ldquo;pawang&amp;rdquo; banana boat. Abang tersebut menawarkan kami untuk mengunjungi bagian pantai yang lain dengan speed boat. Mungkin karena hari yang sudah sore, harga yang ditawarkan pun sangat miring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita dari Carita</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 07:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</guid>
      <description>Cerita dari Carita Angin berhembus membawa aroma laut yang segar. Sepoinya seolah menjadi obat penawar atas teriknya sinar mentari. Suguhan bentang alam yang memukau seketika menghapus kejenuhan kami selama belajar di sekolah.
Saat itu tahun 2007, aku bersama seluruh teman-teman seangkatan mengadakan tur budaya ke Banten. Salah satu objek wisata yang menjadi tujuan kami adalah Pantai Carita. Pantai yang terletak di Kabupaten Pandeglang ini memiliki hamparan pasir pantai yang putih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Bolong Karang Bolong</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</guid>
      <description>Si Bolong Karang Bolong Karang besar berdiri kokoh di tepian pantai. Bentuknya sangat unik, karang yang kokoh itu memiliki lubang besar yang menganga—menyajikan pemandangan indah ke laut lepas. Bak gapura alami, karang tersebut melengkung tinggi dengan satu sisi kaki tertanam di pasir pantai yang halus dan kaki yang lain jatuh di lepas lautan. Berhiaskan lumut-lumut hijau dan dikelilingi rindangnya beringin, karang tersebut seolah menyambut ramah setiap pengunjungnya. Karang Bolong namanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoar Gunung Puntang</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/memoar-gunung-puntang/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 19:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/memoar-gunung-puntang/</guid>
      <description>Memoar Gunung Puntang Udara dingin menyapa dan menusuk kulit. Rahangku pun ikut bergemeletuk seiring angin yang menusuk-nusuk tulang. Hanya membawa sehelai jaket tipis ke Gunung Puntang adalah awal dari sebuah petaka!
Gunung Puntang merupakan kawasan wisata sekaligus bumi perkemahan di daerah Bandung Selatan, tepatnya di Desa Cimaung, Kabupaten Bandung. Letaknya yang berada di ketinggian 1.300 meter di atas permukaan laut ini, menjadikan kawasan Gunung Puntang sebagai &amp;ldquo;kulkas alami&amp;rdquo;. Dingin luar biasa, terlebih saat malam tiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisi Lain Tangkuban Parahu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Sisi Lain Tangkuban Parahu Kawasan wisata alam Gunung Tangkuban Parahu menyajikan keindahan alam yang memukau. Kawah vulkanik yang bergejolak dibalut keasrian hutan pegunungan, menjadi magnet pariwisata Jawa Barat.
Kawah Upas Kawah Ratu, menjadi spot utama para wisatawan berkunjung ke Tangkuban Parahu. Di sisi lain, Tangkuban Parahu masih menyimpan keindahan alam yang tidak kalah uniknya. Kawah Upas misalnya, kawah yang berdampingan dengan Kawah Ratu ini di kelilingi hutan dataran tinggi yang rindang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Tangkuban Parahu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/wisata-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 11:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/wisata-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Wisata Tangkuban Parahu Siapa yang tidak kenal dengan Gunung Tangkuban Parahu? Gunung merapi yang masih aktif ini menjadi primadona wisata alam andalan Provinsi Jawa Barat. Selain aksesnya yang mudah dan dekat dari Kota Bandung, Gunung Tangkuban Perahu menawarkan eksotisme alam yang tiada duanya. Tidak heran begitu banyak wisatwan lokal ataupun mancanegara memadati kawasan Gunung Tangkuban Perahu ini.
Gunung dengan ketinggian 2.084 meter di atas permukaan laut ini memiliki beberapa kawah vulkanik yang masih aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martapura si Kota Intan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/martapura-si-kota-intan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 10:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/martapura-si-kota-intan/</guid>
      <description>Martapura si Kota Intan Hampir seminggu sudah kami melancong di Kalimantan Selatan. Beberapa tempat menarik sudah kami kunjungi. Mulai dari menyusuri aliran Sungai Barito yang menjadi tumpuan hidup masyarakat di sekitarnya. Menengok keunikan pasar terapung sembari menyantap gurihnya soto khas Banjar di atas perahu. Menjelajahi megahnya Goa Batu Hapu hingga menyusuri uniknya Pulau Kembang yang dihuni ratusan monyet. Pengalaman yang mengasyikan.
Kami menghabiskan hari terakhir liburan kami dengan jalan-jalan di Kota Martapura, ibukota Kabupaten Banjar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denyut Nadi Barito</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/denyut-nadi-barito/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/denyut-nadi-barito/</guid>
      <description>Denyut Nadi Barito Bila hutan adalah paru-parunya, maka sungai adalah urat nadinya. Kehidupan di Kalimantan tidak bisa dilepaskan dari keberadaan sungai. Denyut masyarakat Kalimantan bermula dari sungai-sungai yang membelah dan mengurat di tanah Borneo ini. Warga memanfaatkan sungai sebagai sumber air dan sarana transportasi utama. Pun begitu dengan Sungai Barito.
Sungai Barito yang mengular dari Pegunungan Muller di Kalimantan Barat hingga Muara Banjar di Kalimantan Selatan menjadi nadi kehidupan di kedua provinsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Island of the Apes</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/island-of-the-apes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/island-of-the-apes/</guid>
      <description>Island of the Apes Alam memang pemurah dan ajaib. Lumpur yang mengendap di muara sungai kini menjadi sebuah pulau kecil, atau biasa disebut dengan istilah delta. Sungai Barito yang mengular dari hulunya di Pegunungan Muller pun membentuk sebuah pulau kecil di muaranya—Muara Banjar. Pulau kecil di tengah aliran Sungai Barito itu bernama Pulau Kembang.
Pulau yang terbentuk dari endapan lumpur itu kini ditumbuhi pepohonan hijau yang rapat. Di tepiannya akar-akar pohon bakau menancap kokoh pada lumpur yang terbawa arus sungai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goa Batu Hapu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/goa-batu-hapu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 07:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/goa-batu-hapu/</guid>
      <description>Goa Batu Hapu Selama di Kalimantan, kami semua menginap di kediaman Bos Adzan, tepatnya di Kabupaten Tapin, Kalimantan Selatan. Dari Kota Banjarmasin memakan waktu sekira 3 jam untuk mencapai Kabupaten Tapin dengan melewati Kota Intan Martapura.
Dugaanku meleset mengenai Kalimantan. Dalam benak ku Kalimantan yang dijuluki paru-paru dunia itu akan menyuguhkan sensasi thriller: keluar masuk hutan rimba seperti dalam scene film Tarzan. Namun sepanjang perjalanan bukan lebatnya hutan yang kami temui, justru rapatnya perkebunan sawitlah yang mendominasi perjalanan kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendarat di Kalimantan Selatan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 07:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</guid>
      <description>Mendarat di Kalimantan Selatan Mataku tak jemu-jemunya menatap ke luar kaca. Hamparan awan yang disiram kemilau sinar mentari benar-benar menghipnotisku. Tanpa terasa waktu berlalu dan pesawat yang kutumpangi mendaratkan roda-rodanya di tanah Borneo. Untuk kali pertama diriku menjejakan kaki di Kalimantan!
Perjalanan ke Kalimantan Selatan bersama pasukan Belitung Merantau merupakan salah satu perjalanan paling seru yang pernah aku alami. Saat itu liburan semester. Para personil Belitung Merantau, jauh-jauh hari sudah merencakan perjalanan panjang sebelum menjalani UAN (Ujian Akhir Nasional).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belok ke Sleman</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Dari Jogja saya dan teman-teman secara mendadak memutuskan untuk melanjutkan perjalanan ke Sleman. Sleman merupakan salah satu kabupaten yang ada di provinsi Yogyakarta. Di Sleman kami singgah di rumah salah seorang kerabat dari Om Ega.
Awalnya kami sempat kebingungan bagaimana cara mencapai Sleman. Dalam mengidentifikasi bis, warga Jogja cenderung menggunakan kode trayeknya, bukan nama jurusannya seperti di Bandung. Yang menjadi masalah adalah tulisan kode trayek pada bis sangatlah kecil dan nyaris tidak terbaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan di Malioboro</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Malioboro sepertinya menjadi agenda yang wajib bagi para wisatawan yang mengunjungi kota Jogja. Di sepanjang emperan jalan ini pedagang-pedagang menjajakan berbagai dagangan: kaos oblong, batik, blangkon, gantungan kunci, tas, berbagai macam pernak-pernik, hingga jasa tato pun ada di sini. Selain barang, di Malioboro pun berderet penjaja makanan.
Setelah istirahat sebentar di hotel, saya bersama pasukan Belitung Merantau jalan-jalan di sekitar Malioboro. Ada yang membeli kaos, batik, cinderamata atau hanya sekadar melihat-lihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</guid>
      <description>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja Sehabis keliling kota Jogja seharian, kami akhirnya melabuhkan diri di sebuah hotel. Hotel Wilis namanya. Meski bertitel &amp;ldquo;hotel&amp;rdquo;, Hotel Wilis sangat jauh dari kemewahan. Bahkan bila dibandingkan dengan penginapan-penginapan sederhana di sudut gang Sosrowijayan, Hotel Wilis masih kalah. Rasanya lebih pas jika dinamai &amp;ldquo;Losmen Wilis&amp;rdquo; menuruku.
Hotel Wilis letaknya relatif jauh dari pusat keramaian Malioboro. Gedungnya sudah tua dan di beberapa bagian dindingnya ditumbuhi jamur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja: Touchdown!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</guid>
      <description>Jogja: Touchdown! Setelah hampir 10 jam lebih di atas kereta, akhirnya kami pun sampai di kota Jogja. Kereta yang kami tumpangi berhenti di Stasiun Lempuyangan. Sebuah stasiun kecil di Yogyakarta, tempat kereta-kereta ekonomi singgah. Di Yogyakarta sendiri ada dua stasiun utama: Tugu dan Lempuyangan. Stasiun Tugu yang letaknya lebih dekat ke pusat kota, digunakan sebagai tempat transit kereta-kereta kelas bisnis dan eksekutif.
Sesampainya di luar stasiun kami mencari toilet umum untuk mandi dan menghilangkan lengket-lengket pada badan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Atas KA Kahuripan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</guid>
      <description>Di Atas KA Kahuripan Kereta api yang kami gunakan untuk mencapai Jogja bernama Kahuripan. Kereta Kahuripan ini merupakan kereta kelas ekonomi yang melayani jalur Padalarang di Jawa Barat hingga Kediri di Jawa Timur. Kala itu harga tiketnya sendiri hanya 24 ribu rupiah saja. Terbilang sangat murah.
Kereta ekonomi ini berhenti hampir di setiap stasiun kecil, sehingga waktu tempuhnya pun sangatlah lama. Belum lagi kereta kasta terendah ini harus mengalah pada kereta bisnis atau kereta eksekutif yang akan melintas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</guid>
      <description>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi Liburan sekolah tiba! Seperti biasa anak-anak Belitung Merantau merencanakan perjalanan bersama. Kali ini yang menjadi tujuan adalah: Yogyakarta! Para personil sepakat, bahwa tema liburan kali ini adalah menggembel dengan membawa uang seadanya.
Hari keberangkatan pun tiba. Karena rencananya sehemat mungkin, maka moda transportasi yang dipilih pun jatuh pada: kereta api Kahuripan, kelas ekonomi! Kami semua berangkat dari stasiun Kiaracondong, Bandung.
Namanya juga Kereta Ekonomi Ini adalah pengalaman pertamaku menggunakan kereta api kelas ekonomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendadak Cipanas</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/mendadak-cipanas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/mendadak-cipanas/</guid>
      <description>Mendadak Cipanas Seperti biasa siang itu saya patroli di sekitar kantin kampus. Bengong tidak ada kerjaan. Aktifitasnya: makan, minum, merampungkan pesanan desain, ngobrol ngalor-ngidul, main kartu, lalu ketiduran menunggu sang kekasih.
Lalu tiba-tiba datanglah segerombolan anak BM3 (ekskul bola di sekolah). Mungkin didorong rasa iba, akhirnya mereka datang menghampiri saya yang setengah terlelap. Maka terjadilah percakapan kurang lebih seperti di bawah ini:
Anak BM: &amp;ldquo;Cung ikut yuk!&amp;quot;
Saya: &amp;ldquo;Ikut? Ikut kamana?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BM3: Belitung Merantau 3</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/belitung-merantau-3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/belitung-merantau-3/</guid>
      <description>BM3: Belitung Merantau 3 BM3 sebenarnya adalah sebuah ekstrakurikuler sepak bola sewaktu aku bersekolah di SMAN 3 Bandung dahulu. BM3 sendiri merupakan akronim dari Belitung Muda Tiga. Kata Belitung tentu merupakan hasil konsekuensi dari lokasi sekolah yang memang berada di jalan Belitung—tidak jauh dari jantung pusat Kota Bandung.
Belitung Merantau sendiri merupakan hasil pelesetan anak-anak BM3 yang doyan jalan-jalan bersama kala musim liburan tiba. Pelesirannya tidak hanya di sekitar Bandung, tapi ibukota Jakarta, Pangalengan, Garut, Ciamis, Jogja, hingga tanah Borneo sempat kami jelajahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untung Gak Dateng</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/untung-gak-dateng/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 18:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/untung-gak-dateng/</guid>
      <description>Untung Gak Dateng Pertandingan ke dua Persib di kandang lawan Persema, sayah tidak nonton karena tidak ada teman. Teman-teman nonton Persib laennya kaya si Opik, Rhendy, dll (red: dan lain-lain-lain) sedang pergi ke Jakarte buat English 4 Fun (red: sejenis lomba bahasa Inggris). Yah padahal gak disiarin di tipi.
Yah tak apalah. Terpaksa nonton Persija lawan apa gitu, gak ramelah. Yang saya lihat update skornya aja.
Deg-deg an juga waktu tertulis Persib tertinggal 0-1 dari Persema lewat si Franko Hitta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persib Aing Pisan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/persib-aing-pisan/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 17:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/persib-aing-pisan/</guid>
      <description>Persib Aing Pisan Jreng! Hari itu dengan baju biruku ane pergi ke rumah si Opik. Ceritanya ane mau nonton PERSIB vs PERSIK sama anak-anak. Sesampainya deket turunan maut (red: turunan yang wah gila bener lebih dari 45 derajat lah). Si Opik udah nunggu juga pakai baju biru.
Tanpa berpikir panjang (emang punya pikiran?) kami pun bergegas ke sekolah kita di bilangan Jl. Belitung. Ane sama Opik nunggu orang-orang laen yang mau nonton di kios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 17:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2 Ohhh&amp;hellip;
Kemarin biarlah kemarin (naon deui). Bangun tidur sayah langsung dapet SMS dari si Wasil isinya kurang lebih begini:
&amp;ldquo;Cunk bwtn desain untuk spanduk!&amp;rdquo;, dari situh saya baru ingat hari ini (red: 17 maret 2007) ada rapat buat bikin acara kumpul-kumpul web administrator se Bandung. Aduh males euy. Tapi akhirnya brangkat juga.
Ceritanya udah di sekolah, liat kelas 2 IPA 7 lawan kelas 1-7 maen bola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 16:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1 ow ow ow, libur telah tiba 96x.
Yah, kira-kira begitulah gambaran suasana hatiku kemarin (red: 16 maret 2007). Karena libur yang cukup panjang sampai hari senin baru saja akan dimulai. Tapi ternyata tidak sesuai dengan harapan, sepulang sekolah rencananya ane (red: saya Risan) akan membuka libur ini dengan bermain futsal di Ballroom bersama teman-teman dan murid saya (red: M. Taufik jagonya bola), makanya saya mau makan dulu di Bazar (red: kantin yang dimiliki SMAN 3 Bandung).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
