<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>banten on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/banten/</link>
    <description>Recent content in banten on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2011 08:54:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/banten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Speed Boat Rasa Kopaja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 08:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</guid>
      <description>Speed Boat Rasa Kopaja Tahun 2007 lalu, aku bersama teman-teman seangkatan tengah berlibur di Pantai Carita—pantai di Kabupaten Pandeglang, Banten. Kala itu aku dan teman-teman tengah duduk santai di pinggir pantai. Bercanda renyah sembari menikmati senja yang perlahan turun. Tiba-tiba kami didatangi oleh abang &amp;ldquo;pawang&amp;rdquo; banana boat. Abang tersebut menawarkan kami untuk mengunjungi bagian pantai yang lain dengan speed boat. Mungkin karena hari yang sudah sore, harga yang ditawarkan pun sangat miring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita dari Carita</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 07:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</guid>
      <description>Cerita dari Carita Angin berhembus membawa aroma laut yang segar. Sepoinya seolah menjadi obat penawar atas teriknya sinar mentari. Suguhan bentang alam yang memukau seketika menghapus kejenuhan kami selama belajar di sekolah.
Saat itu tahun 2007, aku bersama seluruh teman-teman seangkatan mengadakan tur budaya ke Banten. Salah satu objek wisata yang menjadi tujuan kami adalah Pantai Carita. Pantai yang terletak di Kabupaten Pandeglang ini memiliki hamparan pasir pantai yang putih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Bolong Karang Bolong</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</guid>
      <description>Si Bolong Karang Bolong Karang besar berdiri kokoh di tepian pantai. Bentuknya sangat unik, karang yang kokoh itu memiliki lubang besar yang menganga—menyajikan pemandangan indah ke laut lepas. Bak gapura alami, karang tersebut melengkung tinggi dengan satu sisi kaki tertanam di pasir pantai yang halus dan kaki yang lain jatuh di lepas lautan. Berhiaskan lumut-lumut hijau dan dikelilingi rindangnya beringin, karang tersebut seolah menyambut ramah setiap pengunjungnya. Karang Bolong namanya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
