<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>prosa on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/prosa/</link>
    <description>Recent content in prosa on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2013 13:10:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/prosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sepenggalan Nafas</title>
      <link>/blog/sepenggalan-nafas/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 13:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/sepenggalan-nafas/</guid>
      <description>Sepenggalan Nafas Aku mendengar nafasmu yang mulai tersengal. Degup jantungmu yang berderap seperti hentakan kuda-kuda perang.
Sementara aku masih terbujur kaku di bawah lumpur hitam yang mulai mengering. Mengerang tanpa suara. Mengernyit ketakutan, bersembunyi dari hantu-hantu yang berjaga di pintu gerbang. Perlahan kutandaskan pula niatku untuk hidup kembali. Keluh-kesah para cacing-cacing busuk ini lebih menarik perhatianku.
Tubuhmu kini mengejang. Terseok, terperosok ke jurang kelam yang dasarnya tak pernah terjamah oleh cahaya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seperti Pohon</title>
      <link>/blog/seperti-pohon/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 13:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/seperti-pohon/</guid>
      <description>Seperti Pohon Seperti pohon&amp;hellip;
Di pokok kita masih satu, lantas kita berpisah di cabang. Ada yang ke kiri, ada yang ke kanan, ada yang terus ke atas, ada yang ke depan, ada yang ke belakang. Atau bilapun masih satu di cabang, kita nanti akan berpisah juga di ranting. Ke atas, ke kiri, ke kanan, ke depan, ke belakang&amp;hellip;
Saat kita kecil dulu, kita masih satu, masih anak kecil. Lantas sedikit demi sedikit waktu kita bikin kita beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reruntuhan Benteng</title>
      <link>/blog/reruntuhan-benteng/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/reruntuhan-benteng/</guid>
      <description>Reruntuhan Benteng Entah sudah berapa lama aku tertidur di reruntuhan benteng ini. Langit mulai merona kemerahan, ditelan senja yang merayap di batas cakrawala. Terik mentari sudah hilang entah kemana, hanya menyisakan jingga-keemasan yang memantul di riak-riak lautan. Di kejauhan tampak para nelayan yang tengah menebar jala-jalanya. Senja yang damai pun perlahan luruh bersama desau angin yang kian lirih.
Aku masih saja malas mengangkat tubuhku, menyenderkannya pada dinding benteng yang hitam dan dingin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Tepian Malam</title>
      <link>/blog/di-tepian-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 14:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/di-tepian-malam/</guid>
      <description>Di Tepian Malam Kurasa Malam lupa untuk membawakanku sepiring kantuk. Pastinya ia terlalu sibuk mencari-cari gemintang yang bersembunyi di ketiak Awan Mendung. Lihat saja ia tampak semakin muram tanpa Bintang-Bintang yang genit itu.
Pasalnya kemarin ia telah berjanji padaku: &amp;ldquo;Besok akan kubawakan kau sepiring kantuk, lantas akan kuantarkan kau ke Kota Mimpi!&amp;rdquo;
Nyatanya?
Coba kau lihat si Jam Dinding sialan itu! Berputar menjengkelkan. Mengolok-olok tiada hentinya. Apa salahnya jika aku mengaduh pada Secangkir Kopi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Kematian</title>
      <link>/blog/dan-kematian/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/dan-kematian/</guid>
      <description>Dan Kematian Dan kematian pun menyeringai, membentangkan sayap-sayap hitamnya. Ribuan mata mulai menyalang, menatap dari setiap sudut-sudut yang gelap. Tatap murka yang akan memecahkan buluh-buluh nadimu. Mereka pun berderap. Merangkak perlahan dari bayang-bayang yang menyelimutinya. Mengeram keras. Meniupkan bau amis darah ke udara.
Sementara kami diseret dengan rantai-rantai yang membelenggu. Berjalan, berbaris digiring menyusuri celah-celah gunung berbatu. Sementara mulut kami disumpal oleh belukar yang kering, menyisakan perih yang menusuk di kerongkongan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Ingin Petualangan</title>
      <link>/blog/aku-ingin-petualangan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/aku-ingin-petualangan/</guid>
      <description>Aku Ingin Petualangan Kala remaja cita-citaku sederhana, seperti remaja-remaja kebanyakan. Lepas SMA, kuliah di fakultas teknik ternama, diwisuda, kemudian bekerja di perusahaan-perusahaan swasta yang bonafit. Perusahaan minyak multinasional misalnya. Tak jarang juga aku mempertimbangkan untuk menjadi seorang programmer, yang tak perlu sering-sering pergi ke kantor. Cukup diam di rumah, duduk di hadapan komputer sembari memainkan tuts-tuts keyboard, meramu ribuan baris program.
Cita-citaku sangat sederhana. Memiliki pekerjaan tetap dengan gaji yang besar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Rumahku, Indonesia</title>
      <link>/blog/di-rumahku-indonesia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/di-rumahku-indonesia/</guid>
      <description>Di Rumahku, Indonesia Di Homs, rentetan peluru berdesing mengusik malam. Suara martir menggelegar membelah gedung-gedung yang berdiri kokoh. Kawat-kawat berduri melintang di pinggiran kota. Mayat-mayat bergelimpangan. Isak tangis sendu membayang dari balik puing-puing kota.
Di Mogadishu, ratusan mobil berduyun merayap dalam satu barisan. Boks-boks makanan, galon-galon air, televisi, radio, lemari-lemari kayu, gulungan kasur menyesaki atap mobil-mobil itu. Ribuan orang mengungsi. Sementara di pinggiran kota, selongsong-selongsong peluru berserakan bercampur merah darah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titik Kulminasi</title>
      <link>/blog/titik-kulminasi/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/titik-kulminasi/</guid>
      <description>Titik Kulminasi Solder panas dan gulungan kawat timah beradu. Berdesis lalu mengepulkan asap putih yang pekat. Asap timah itu bergulung berputar di udara, lalu menghilang perlahan ditelan cahaya lampu 5 watt yang temaram. Deru kipas komputer terdengar ringkih mendengung. Di luar gerimis turun mewarnai langit sore di pinggiran Kota Bandung. Sesekali udara dingin menerobos masuk lewat celah-celah jendela, menghalau pengap yang menguasai ruang kecil tempat aku berada. Aku terjebak. Sial!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jentera Bianglala</title>
      <link>/blog/jentera-bianglala/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/jentera-bianglala/</guid>
      <description>Jentera Bianglala Senja luruh di pucuk-pucuk cakrawala, menyisakan semburat lembayung di ufuk Timur. Langkahku mengayun beriringan dengan desir angin. Dingin menyergap. Aku tidak juga peduli.
Langit tampak kelam. Bintang tidak jua tampak. Hanya lampu-lampu merkuri yang memelukku dalam temaram. Hingar bingar Alun-Alun Selatan perlahan hilang ditelan hembus angin. Mendung yang sedari tadi bergelayut di langit kota, akhirnya tidak kuasa menahan sang hujan. Bulir-bulir hujan jatuh satu persatu, membasahi tanah yang kupijak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
