<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kalimantan-selatan on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/kalimantan-selatan/</link>
    <description>Recent content in kalimantan-selatan on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2011 10:34:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/kalimantan-selatan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Martapura si Kota Intan</title>
      <link>/blog/martapura-si-kota-intan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 10:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/martapura-si-kota-intan/</guid>
      <description>Martapura si Kota Intan Hampir seminggu sudah kami melancong di Kalimantan Selatan. Beberapa tempat menarik sudah kami kunjungi. Mulai dari menyusuri aliran Sungai Barito yang menjadi tumpuan hidup masyarakat di sekitarnya. Menengok keunikan pasar terapung sembari menyantap gurihnya soto khas Banjar di atas perahu. Menjelajahi megahnya Goa Batu Hapu hingga menyusuri uniknya Pulau Kembang yang dihuni ratusan monyet. Pengalaman yang mengasyikan.
Kami menghabiskan hari terakhir liburan kami dengan jalan-jalan di Kota Martapura, ibukota Kabupaten Banjar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denyut Nadi Barito</title>
      <link>/blog/denyut-nadi-barito/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/denyut-nadi-barito/</guid>
      <description>Denyut Nadi Barito Bila hutan adalah paru-parunya, maka sungai adalah urat nadinya. Kehidupan di Kalimantan tidak bisa dilepaskan dari keberadaan sungai. Denyut masyarakat Kalimantan bermula dari sungai-sungai yang membelah dan mengurat di tanah Borneo ini. Warga memanfaatkan sungai sebagai sumber air dan sarana transportasi utama. Pun begitu dengan Sungai Barito.
Sungai Barito yang mengular dari Pegunungan Muller di Kalimantan Barat hingga Muara Banjar di Kalimantan Selatan menjadi nadi kehidupan di kedua provinsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goa Batu Hapu</title>
      <link>/blog/goa-batu-hapu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 07:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/goa-batu-hapu/</guid>
      <description>Goa Batu Hapu Selama di Kalimantan, kami semua menginap di kediaman Bos Adzan, tepatnya di Kabupaten Tapin, Kalimantan Selatan. Dari Kota Banjarmasin memakan waktu sekira 3 jam untuk mencapai Kabupaten Tapin dengan melewati Kota Intan Martapura.
Dugaanku meleset mengenai Kalimantan. Dalam benak ku Kalimantan yang dijuluki paru-paru dunia itu akan menyuguhkan sensasi thriller: keluar masuk hutan rimba seperti dalam scene film Tarzan. Namun sepanjang perjalanan bukan lebatnya hutan yang kami temui, justru rapatnya perkebunan sawitlah yang mendominasi perjalanan kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendarat di Kalimantan Selatan</title>
      <link>/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 07:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</guid>
      <description>Mendarat di Kalimantan Selatan Mataku tak jemu-jemunya menatap ke luar kaca. Hamparan awan yang disiram kemilau sinar mentari benar-benar menghipnotisku. Tanpa terasa waktu berlalu dan pesawat yang kutumpangi mendaratkan roda-rodanya di tanah Borneo. Untuk kali pertama diriku menjejakan kaki di Kalimantan!
Perjalanan ke Kalimantan Selatan bersama pasukan Belitung Merantau merupakan salah satu perjalanan paling seru yang pernah aku alami. Saat itu liburan semester. Para personil Belitung Merantau, jauh-jauh hari sudah merencakan perjalanan panjang sebelum menjalani UAN (Ujian Akhir Nasional).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
