<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buku on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/buku/</link>
    <description>Recent content in buku on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Negeri Pala</title>
      <link>/blog/negeri-pala/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/negeri-pala/</guid>
      <description>Negeri Pala Buku ketiga yang lahir dari tangan dingin Ary Amhir ini akan membawa kita menjelajahi Kepulauan Banda. Mulai dari Pulau Neira, Lonthoir, Gunung Api, Ay, Run hingga Hatta. Sama halnya dengan karya-karya Ary sebelumnya, buku ini merupakan manifestasi catatan perjalanannya selama melancong selama satu bulan di Negeri Pala itu.
Tidak seperti catatan perjalanan biasa yang sifatnya lebih seperti panduan wisata. Pada buku ini Anda tidak akan menemukan detail transportasi, ulasan penginapan murah, tempat makan favorit atau rincian lainnya seperti &amp;ldquo;what to do&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;what to see&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Land of Soviets</title>
      <link>/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</guid>
      <description>Tintin in the Land of Soviets Serial &amp;ldquo;The Adventures of Tintin&amp;rdquo; ini mulanya dimuat dalam sebuah suplemen untuk anak-anak pada harian asal Belgia: Le Vingtiemè Siècle. Kartun-strip ini digarap oleh Hergè yang saat itu dipekerjakan sebagai seniman di harian tersebut. Meski tidak mendapatkan pendidikan seni yang formal, namun Hergè menunjukan originalitas dan keunikan tersendiri dalam dunia kartun-strip.
Pada seri ini, Tintin—reporter ternama dari harian Belgia Le Petit Vingtiemè—ditugaskan ke Soviet, Rusia untuk melakukan observasi dan membuat berita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seperti Pohon</title>
      <link>/blog/seperti-pohon/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 13:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/seperti-pohon/</guid>
      <description>Seperti Pohon Seperti pohon&amp;hellip;
Di pokok kita masih satu, lantas kita berpisah di cabang. Ada yang ke kiri, ada yang ke kanan, ada yang terus ke atas, ada yang ke depan, ada yang ke belakang. Atau bilapun masih satu di cabang, kita nanti akan berpisah juga di ranting. Ke atas, ke kiri, ke kanan, ke depan, ke belakang&amp;hellip;
Saat kita kecil dulu, kita masih satu, masih anak kecil. Lantas sedikit demi sedikit waktu kita bikin kita beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Hari Keliling Sumatra</title>
      <link>/blog/30-hari-keliling-sumatra/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/30-hari-keliling-sumatra/</guid>
      <description>30 Hari Keliling Sumatra Berawal dari undangan pesta perkawinan adat seorang kawan—sesama mantan TKI di Malaysia dulu—di Pariaman, Ary memulai kembali petualangan gilanya. Pasca operasi tumor perutnya, kini daratan Sumatera yang menjadi sasaran keingintahuan Ary yang luar biasa besar itu. Dengan bermodalkan uang empat juta rupiah, ia nekat melanglang buana ke berbagai sudut Sumatera: mulai dari Bukittinggi, Langkat, Medan, Takengon, Banda Aceh, Toba, Palembang, hingga Prabumulih.
Buku ini memuat kumpulan catatan perjalanannya selama melancong ke tak kurang dari 15 kota selama 30 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia yang Bukan Indonesia</title>
      <link>/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</guid>
      <description>Indonesia yang Bukan Indonesia Gila! Itulah pikirku saat tuntas membaca buku ini. Bagaimana seorang Ary Amhir—penulisnya—seorang sarjana dari universitas terkemuka di negeri ini, meninggalkan pekerjaannya sebagai seorang jurnalis untuk menjadi TKI di negeri Jiran. Selama hampir empat tahun Ary bekerja di sebuah pabrik komponen elektronik di Penang, Malaysia. Membaur, menyelami dan mengamati secara langsung kehidupan para TKI di negeri Jiran itu. Pengalamannya bersentuhan langsung dengan para TKI ini, ia tuangkan dalam buku mikro-etnografi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arok Dedes</title>
      <link>/blog/arok-dedes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 13:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/arok-dedes/</guid>
      <description>Arok Dedes Aku pertama kali mengenal karya Pramoedya Anata Toer saat zaman kuliah dahulu. Kala itu aku membaca Tetralogi Pulau Buru-nya yang fenomenal: Bumi Manusia, dan saat itu juga aku terpukau pada kejeniusannya dalam menulis. Beberapa hari yang lalu, saat aku ditugaskan ke Pulau Kundur—sebuah pulau kecil yang merupakan bagian dari Kabupaten Tanjung Balai Karimun, Kepulauan Riau—di sebuah kedai buku kecil dekat pelabuhan, aku mendapati karya beliau yang lainnya: Arok Dedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronggeng Dukuh Paruk</title>
      <link>/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 13:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</guid>
      <description>Ronggeng Dukuh Paruk Novel karya Ahmad Tohari ini merupakan buku pertama dari rangkaiaan trilogi Ronggeng Dukuh Paruk. Sebuah trilogi yang juga telah diadaptasi menjadi sebuah film layar lebar dengan judul &amp;ldquo;Sang Penari&amp;rdquo;. Pada buku pertama ini, diceritakan tentang lahirnya kembali seorang ronggeng di Dukuh Paruk—sebuah dusun yang terpencil dan terbelakang.
Dukuh Paruk merupakan sebuah dukuh yang kental dengan tradisi ronggengnya. Namun sayang, dukuh kecil tersebut seolah kehilangan jiwanya setelah sebelas tahun lamanya tak memiliki ronggeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepatu Dahlan</title>
      <link>/blog/sepatu-dahlan/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 13:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/sepatu-dahlan/</guid>
      <description>Sepatu Dahlan Siapa yang tak kenal Dahlan Iskan? Menteri BUMN sekaligus CEO Jawa Pos ini kerap menyedot perhatian publik dengan aksi-aksinya yang terbilang nyentrik. Tentu masih hangat di ingatan kala Dahlan Iskan geram dan membuka sendiri pintu tol dalam kota yang masih ditutup. Atau saat beliau diam-diam ikut berdesak-desakan dalam KRL. Atau juga saat beliau memilih untuk menginap di rumah seorang petani dengan hanya beralaskan tikar. Penampilannya yang bersahaja—kemeja putih, celana bahan serta sepatu kets yang menjadi ciri khasnya—nampak kontras dengan pejabat-pejabat tinggi di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Needed for Happiness?</title>
      <link>/blog/what-is-needed-for-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/what-is-needed-for-happiness/</guid>
      <description>What Is Needed for Happiness? He was right in saying that the only certain happiness in life is to live for others&amp;hellip;
I have lived through much, and now I think I have found what is needed for happiness. A quiet secluded life in the country, with the possibility of being useful to people to whom it is easy to do good, and who are not accustomed to have it done to them; then work which one hopes may be of some use; then rest, nature, books, music, love for one&amp;rsquo;s neighbor—such is my idea of happiness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahlul dan Budak yang Takut Laut</title>
      <link>/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</guid>
      <description>Bahlul dan Budak yang Takut Laut Dalam sebuah kesempatan Bahlul menumpang sebuah kapal yang akan berlayar dari Bagdhad menuju Basrah. Di dalam kapal itu juga ada seorang pedagang bersama budaknya-budaknya yang hendak berdagang ke Basrah.
Tidak lama kemudian kapalpun berlayar meninggalkan dermaga menuju laut bebas. Kapal mulai bergoyang ke kiri dan ke kanan dihempas gelombang laut. Gerakan kapal tersebut membuat salah satu budak si Pedagang ketakutan. Budak tersebut menangis, keras tangisannya membuat semua penumpang kapal merasa terganggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kemerdekaan</title>
      <link>/blog/tentang-kemerdekaan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/tentang-kemerdekaan/</guid>
      <description>Tentang Kemerdekaan Kita semua adalah orang yang berjalan dalam barisan yang tak pernah berakhir,
Kebetulan kau baris di muka dan aku di tengah
Dan adik-adikku di belakang,
Tapi satu tugas kita semua,
Menanamkan benih-benih kejantanan yang telah kau rintis
Kita semua adalah alat dari arus sejarah yang besar
Kita adalah alat dari derap kemajuan semua;
Dan dalam berjuang kemerdekaan begitu mesra berdegup
Seperti juga perjalanan di sisi penjara
Kemerdekaan bukanlah soal orang-orang yang iseng dan pembosan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti Angka Sembilan</title>
      <link>/blog/arti-angka-sembilan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/arti-angka-sembilan/</guid>
      <description>Arti Angka Sembilan Potongan cerita yang menarik dari novel 9 Matahari karya Adenita. Pada bab yang berjudul &amp;ldquo;9 Matari&amp;rdquo;, Matari si tokoh utama menanyakan berapa nilai dirinya kepada seorang sahabatnya yang bernama Arga.
&amp;ldquo;Sebagai teman, berapa nilai yang akan lu kasih sama gue?&amp;rdquo;
Arga memandangku lama.
&amp;ldquo;Buat apa pertanyaan ini?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nggak buat apa-apa, buat gue sendiri. Pertama kali gue menilai diri gue adalah 6,5. Setelah itu gue niat banget buat melakukan perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potongan Syair Laila Majnun</title>
      <link>/blog/potongan-syair-laila-majnun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/potongan-syair-laila-majnun/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Setiap hembusan angin membawa harummu untukku;
Setiap kicauan burung mendendangkan namamu untukku;
Setiap mimpi yang hadir membawa wajahmu untukku;
Setiap pandangan menampakkan bayanganmu padaku.
Aku milikmu, aku milikmu, jauh maupun dekat,
Dukamu adalah dukaku, seluruhnya milikku,
dimana pun kau tertambat.
(Laila Majnun:90)
Kau penyebab sekaratku berkepanjangan,
Tetapi hasratku padamu membuat kau kumaafkan.
Kaulah sang matahari sementara aku bintang malam;
Cahayamu menyurutkan kerlipku yang kelam,
nyala lilin iri pada matamu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saya?</title>
      <link>/blog/siapa-saya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/siapa-saya/</guid>
      <description>Siapa Saya? Malam kemarin saya baru sempat membaca buku &amp;ldquo;SOE HOK-GIE, sekali lagi&amp;rdquo; yang sebenarnya sudah beberapa minggu lalu saya beli. Buku ini mengulas secara mendalam sosok teladan Hok-Gie, seorang aktivis mahasiswa. Sebagai informasi: walaupun bukunya cukup tebal, tetapi harganya relatif terjangkau karena mendapat suntikan dana dari beberapa instansi.
Ketika melihat-lihat secara sekilas isi bukunya, saya tertarik dengan bagian-bagian terakhir buku yang berisi berbagai tulisan yang pernah ditulis oleh Hok-Gie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
