<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kuliner on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/tags/kuliner/</link>
    <description>Recent content in kuliner on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2018 23:37:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/tags/kuliner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mendadak Oyakodon</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/mendadak-oyakodon/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 23:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/mendadak-oyakodon/</guid>
      <description>Untuk makan malam kali ini saya memasak Oyakodon—donburi atau nasi dengan lauk berupa potongan ayam, telur, dan daun bawang. Secara harfiah Oyakodon dapat diartikan &amp;ldquo;ibu dan anak dalam mangkuk&amp;rdquo;. Tentu penamaan ini merujuk pada bahan ayam sebagai ibu dan telur sebagai anaknya.
Saya sendiri sebetulnya baru mengenal Oyakodon tadi pagi, lewat sebuah video singkat di YouTube tentang restoran Tamahide di Tokyo, Jepang. Restoran yang berdiri sejak tahun 1760 ini terkenal akan sajian shamo-nabe—sajian hot pot dengan lauk ayam khas Utara Kanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Campur Arang</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kopi-campur-arang/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 07:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kopi-campur-arang/</guid>
      <description>Kopi Campur Arang Kopi dan dinginnya udara malam memang pasangan yang sangat tepat. Tapi bagaimana jika kopi yang disajikan dicampur dengan arang? Hmmmmmm tunggu dulu.
Kala itu Kota Jogja Mendung seharian, namun hujan masih enggan untuk turun. Udara dingin berhembus, membekukan tubuhku yang hanya berbalut kaos tipis. Malam menyelimuti kota, namun kehidupan di Malioboro masih terus bergeliat. Jejeran pedagang ala lesehan memadati trotoar sepanjang Jalan Malioboro. Semuanya hampir menawarkan makanan yang sejenis: nasi gudeg, ayam goreng, lele goreng, burung dara goreng, dan sesekali ditemui soto serta bakso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Kuda &amp; Warung Liwet Paku Haji</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/wisata-kuda-warung-liwet-paku-haji/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 17:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/wisata-kuda-warung-liwet-paku-haji/</guid>
      <description>Wisata Kuda dan Warung Liwet Paku Haji Whoaaa&amp;hellip; (sayah bangun tidur). Tidur yang cukup kenyang buat saya karena semalam tidak ada lagi missed call ataupun SMS nyasar. Ditambah lagi habis nonton Arsenal yang diserang terus ama Bolton tadi malem (red: 18 Maret 2007).
Sambil makan roti sisa semalam dan minum Good Day Moccacino, ane memencet tombol power komputer. &amp;ldquo;Tit&amp;rdquo; begitu bunyinya. Dan oww, AVG nya udah out of date! Mau update males, soalnya hari libur macet jaringannya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
