<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>puisi on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/puisi/</link>
    <description>Recent content in puisi on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/puisi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Puisi dan Kata-Kata</title>
      <link>/blog/puisi-dan-kata-kata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/puisi-dan-kata-kata/</guid>
      <description>Belantara Suara-suara nyaring
Derap-derap langkah yang ritmis
Angin ribut, riuh berganti
Lolongan serigala di bukit-bukit terjal
Bara api terakhir padam
Dingin datang berganti
Apa yang kita cari?
Makna-makna dan suara
Lara datang dan pergi
Busuk dilumat tanah
Hanyut dibawa arus sungai
Luka-luka yang terbuka
Kemana kita bermuara?
Musuh tertawa
Sungging mulutnya menyeringai
Serasah daun terbakar
Abunya terbawa sungai
Apa yang kita cari?
Cinta dan pembalasan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senyawa</title>
      <link>/blog/senyawa/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/senyawa/</guid>
      <description>Senyawa Matamu adalah senyawa yang mengikat milyaran molekul rinduku
Yang menarik kuat sendi-sendi jiwaku.
Senyummu adalah senyawa yang sanggup menguapkan keluh dan gelisahku
Yang menghantarkan hangat pada inti-inti jiwaku.
Kau adalah senyawa kebahagiaan yang diciptakan Tuhan
Untukku. Semoga untukku.
Foto cover dari Unsplash oleh Gina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kala Senja Luruh</title>
      <link>/blog/kala-senja-luruh/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/kala-senja-luruh/</guid>
      <description>Kala Senja Luruh Kala senja luruh
kau pun menjelma menjadi rindu
Yang mengalir dalam buluh-buluh nadiku
Yang berputar dalam bilik-bilik jantungku
Dan bergaung keras dalam setiap rongga jiwaku
Kala senja luruh
kau adalah angin dingin yang berhembus
Yang bertiup lirih menerbangkan serasah rindu
Yang bercerita tentang kisah-kisah cinta
Yang melagukan penantiaan pada Sang Malam
Kala senja luruh
Kan kulukiskan wajahmu di batas cakrawala
dengan jingga dan awan yang berarak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lovely Night, Lonely Bus</title>
      <link>/blog/lovely-night-lonely-bus/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/lovely-night-lonely-bus/</guid>
      <description>Lovely Night, Lonely Bus 24 Juli 2010
Purnama di sudut langit kota merestui kepulangan kami.
Putih pucat terangnya terlihat dari sudut kaca yang temaram.
Aku duduk di kanan bersender pada tubuh bus tua yang dingin.
Dia di sana duduk di kiri, tepat di sebelahku.
Begitu dekat, sampai-sampai bisa kucium wangi pundaknya.
Bersekutu dengan si Bis Tua Oh, Tuhan, selamatkanlah hamba-Mu ini!!!
Jangan biarkan dia mendengar ledakan dahsyat di ruang jantungku!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kemerdekaan</title>
      <link>/blog/tentang-kemerdekaan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/tentang-kemerdekaan/</guid>
      <description>Tentang Kemerdekaan Kita semua adalah orang yang berjalan dalam barisan yang tak pernah berakhir,
Kebetulan kau baris di muka dan aku di tengah
Dan adik-adikku di belakang,
Tapi satu tugas kita semua,
Menanamkan benih-benih kejantanan yang telah kau rintis
Kita semua adalah alat dari arus sejarah yang besar
Kita adalah alat dari derap kemajuan semua;
Dan dalam berjuang kemerdekaan begitu mesra berdegup
Seperti juga perjalanan di sisi penjara
Kemerdekaan bukanlah soal orang-orang yang iseng dan pembosan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potongan Syair Laila Majnun</title>
      <link>/blog/potongan-syair-laila-majnun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/potongan-syair-laila-majnun/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Setiap hembusan angin membawa harummu untukku;
Setiap kicauan burung mendendangkan namamu untukku;
Setiap mimpi yang hadir membawa wajahmu untukku;
Setiap pandangan menampakkan bayanganmu padaku.
Aku milikmu, aku milikmu, jauh maupun dekat,
Dukamu adalah dukaku, seluruhnya milikku,
dimana pun kau tertambat.
(Laila Majnun:90)
Kau penyebab sekaratku berkepanjangan,
Tetapi hasratku padamu membuat kau kumaafkan.
Kaulah sang matahari sementara aku bintang malam;
Cahayamu menyurutkan kerlipku yang kelam,
nyala lilin iri pada matamu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thermometer</title>
      <link>/blog/thermometer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/thermometer/</guid>
      <description>Thermometer Bentuknya seperti tabung yang memanjang
Di salah satu ujungnya terdapat tonjolan berbentuk bola
Kebanyakan panjangnya seperti pena, hanya lebih panjang sedikit
Diameternya pun seperti pena, hanya lebih kecil sedikit
Beratnya cukup ringan
Bahannya terbuat dari kaca bening, jadi jangan sampai jatuh
Di dalamnya terdapat saluran yang memanjang dari satu sisi ke sisi yang lain
Di dalam saluran tersebut terdapat cairan raksa berwarna merah
Raksa tersebut mengendap dari dalam tonjolan bola, kemudian merambat mengisi sebagian saluran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesetiaan Ransel Tua</title>
      <link>/blog/kesetiaan-ransel-tua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 16:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/kesetiaan-ransel-tua/</guid>
      <description>Kesetiaan Ransel Tua Ransel tua sudah siap bergelayut malas di punggungku.
Baju, celana, celana dalam, sarung, handuk, sabun cair, sampo, roti dan air mineral
semuanya berkumpul bersekutu menjejali rongga-rongga tua ransel tua.
Dompet, lembaran-lembaran uang, KTP yang lusuh, handphone, charger, permen, parasetamol dan obat diare
semuanya sudah bersembunyi dengan rapi mengisi rongga-rongga lainnya.
Perjalananpun dimulai.
Ribuan kilometer aspal telah kulalui bersama si ransel tua ini.
Ribuan kilometer rel kereta telah kurayapi bersama si ransel tua ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianglala</title>
      <link>/blog/bianglala/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/bianglala/</guid>
      <description>Bianglala Langit malam itu mendung
Cahaya gemintang yang lemah tak mampu menembus gelapnya langit
Sedari sore sepleton awan hitam bergelantungan di langit-langit kota
Tapi tak ada setetespun hujan yang turun membasuh jalanan yang berdebu\
Temaram lampu-lampu kota mengawal langkahku
Redup cahayanya memantul-mantul di jalan-jalan milik
para kekasih, mereka yang meninggalkan, mereka yang ditinggalkan
para pelancong, mereka yang meminta, mereka yang mabuk
Hembus angin malam menutupi jejakku
Rintih semilirnya membisikan pesan kesedihan yang mendalam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dahulu</title>
      <link>/blog/dahulu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 04:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/dahulu/</guid>
      <description>Dahulu Teringat dahulu saya adalah anak yang kecil
yang setia berjongkok menunggu kereta api merayap di dekat rumah.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang melempari atap rumah yang landai dengan biji-bijian.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang lari dari rumah menjelajahi kota tempat saya tinggal.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang sembunyi-sembunyi membeli mainan karena takut dimarahi ibu.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang setiap sore berlari-lari dengan mobil-mobilan di sakunya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
