<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>writing on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/categories/writing/</link>
    <description>Recent content in writing on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/categories/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Puisi dan Kata-Kata</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/puisi-dan-kata-kata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/puisi-dan-kata-kata/</guid>
      <description>Belantara Suara-suara nyaring
Derap-derap langkah yang ritmis
Angin ribut, riuh berganti
Lolongan serigala di bukit-bukit terjal
Bara api terakhir padam
Dingin datang berganti
Apa yang kita cari?
Makna-makna dan suara
Lara datang dan pergi
Busuk dilumat tanah
Hanyut dibawa arus sungai
Luka-luka yang terbuka
Kemana kita bermuara?
Musuh tertawa
Sungging mulutnya menyeringai
Serasah daun terbakar
Abunya terbawa sungai
Apa yang kita cari?
Cinta dan pembalasan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stasiun-Stasiun Tunnelbana</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 22:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</guid>
      <description>Tunnelbana atau kereta bawah tanah merupakan salah satu moda transportasi andalan di Kota Stockholm. Moda transportasi ini tercatat mengangkut lebih dari 350 juta penumpang pada tahun 2017—menempatkannya pada posisi ke-36 sebagai sistem kereta bawah tanah tersibuk di dunia.
Jalur perdana tunnelbana pertama kali dibuka pada tahun 1950 dan kini tidak kurang dari 100 stasiun aktif beroperasi. 47 stasiun berada di bawah tanah dan 53 lainnya berdiri di atas tanah. 90 stasiun di antaranya dihiasi dengan patung, lukisan, mosaik, mural, dan beragam instalasi seni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enam Hal yang Mengagumkan dari Swedia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/enam-hal-yang-mengagumkan-dari-swedia/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/enam-hal-yang-mengagumkan-dari-swedia/</guid>
      <description>Nyaris empat tahun berlalu sejak pertama kali saya menginjakan kaki di tanah Swedia. Sebelumnya saya bahkan tidak pernah berpelesir jauh hingga ke luar negeri. Paspor pun sebetulnya baru saya miliki beberapa minggu menjelang keberangkatan ke Swedia. Karenanya banyak hal baru yang membuat saya berdecak kagum saat tinggal di negeri Skandinavia ini.
Kota yang Super Bersih Hal pertama yang membuat saya kagum akan Stockholm adalah kebersihannya. Meski saya lahir dan besar di Kota Cimahi yang konon katanya telah mendapatkan tujuh Piala Adipura 😛, kebersihan kota-kota di Swedia berada jauh di atasnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradisi Perayaan Kelulusan SMA di Swedia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:29:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</guid>
      <description>Jika kamu mengunjungi Swedia di awal Bulan Juni, jangan kaget apabila mendapati iring-iringan truk yang mengangkut anak-anak muda keliling kota. Klakson bersahutan. Musik diputar keras. Mereka bersorak dan bernyanyi di sepanjang jalan. Ini merupakan tradisi perayaan kelulusan siswa-siswi gymnasium—setara sekolah menengah atas—di Swedia.
Tradisi dan pesta seputar kelulusan ini disebut studenten yang berarti &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo;. Dalam sistem pendidikan Swedia seorang murid baru digelari &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo; apabila ia telah menamatkan gymnasium.
Tradisi studenten ini bermula jauh sebelum tahun 60-an dimana setiap murid sekolah menengah atas diharuskan untuk mengikuti studentexamen atau &amp;ldquo;ujian siswa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepenggalan Nafas</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sepenggalan-nafas/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 13:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sepenggalan-nafas/</guid>
      <description>Sepenggalan Nafas Aku mendengar nafasmu yang mulai tersengal. Degup jantungmu yang berderap seperti hentakan kuda-kuda perang.
Sementara aku masih terbujur kaku di bawah lumpur hitam yang mulai mengering. Mengerang tanpa suara. Mengernyit ketakutan, bersembunyi dari hantu-hantu yang berjaga di pintu gerbang. Perlahan kutandaskan pula niatku untuk hidup kembali. Keluh-kesah para cacing-cacing busuk ini lebih menarik perhatianku.
Tubuhmu kini mengejang. Terseok, terperosok ke jurang kelam yang dasarnya tak pernah terjamah oleh cahaya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</guid>
      <description>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku Syahdan, berlabuhlah seorang Arab di Ternate. Namanya Jafar Sadek, atau dikenal juga dengan nama Jafar Noh. Sesampainya di tanah Ternate, ia segera pergi ke sebuah bukit yang bernama Jare-Jare. Di puncak Bukit Jare-Jare itulah ia membangun rumahnya, memanfaatkan pohon-pohon kayu yang tumbuh di sekitarnya.
Pada suatu petang, Jafar Sadek pergi untuk mandi di sebuah danau yang terletak persis di kaki Bukit Jare-Jare. Danau asri yang dirimbuni oleh pepohonan di sekelilingnya itu bernama Danau Ake Sentosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negeri Pala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/negeri-pala/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/negeri-pala/</guid>
      <description>Negeri Pala Buku ketiga yang lahir dari tangan dingin Ary Amhir ini akan membawa kita menjelajahi Kepulauan Banda. Mulai dari Pulau Neira, Lonthoir, Gunung Api, Ay, Run hingga Hatta. Sama halnya dengan karya-karya Ary sebelumnya, buku ini merupakan manifestasi catatan perjalanannya selama melancong selama satu bulan di Negeri Pala itu.
Tidak seperti catatan perjalanan biasa yang sifatnya lebih seperti panduan wisata. Pada buku ini Anda tidak akan menemukan detail transportasi, ulasan penginapan murah, tempat makan favorit atau rincian lainnya seperti &amp;ldquo;what to do&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;what to see&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Land of Soviets</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</guid>
      <description>Tintin in the Land of Soviets Serial &amp;ldquo;The Adventures of Tintin&amp;rdquo; ini mulanya dimuat dalam sebuah suplemen untuk anak-anak pada harian asal Belgia: Le Vingtiemè Siècle. Kartun-strip ini digarap oleh Hergè yang saat itu dipekerjakan sebagai seniman di harian tersebut. Meski tidak mendapatkan pendidikan seni yang formal, namun Hergè menunjukan originalitas dan keunikan tersendiri dalam dunia kartun-strip.
Pada seri ini, Tintin—reporter ternama dari harian Belgia Le Petit Vingtiemè—ditugaskan ke Soviet, Rusia untuk melakukan observasi dan membuat berita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seperti Pohon</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/seperti-pohon/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 13:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/seperti-pohon/</guid>
      <description>Seperti Pohon Seperti pohon&amp;hellip;
Di pokok kita masih satu, lantas kita berpisah di cabang. Ada yang ke kiri, ada yang ke kanan, ada yang terus ke atas, ada yang ke depan, ada yang ke belakang. Atau bilapun masih satu di cabang, kita nanti akan berpisah juga di ranting. Ke atas, ke kiri, ke kanan, ke depan, ke belakang&amp;hellip;
Saat kita kecil dulu, kita masih satu, masih anak kecil. Lantas sedikit demi sedikit waktu kita bikin kita beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reruntuhan Benteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/reruntuhan-benteng/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/reruntuhan-benteng/</guid>
      <description>Reruntuhan Benteng Entah sudah berapa lama aku tertidur di reruntuhan benteng ini. Langit mulai merona kemerahan, ditelan senja yang merayap di batas cakrawala. Terik mentari sudah hilang entah kemana, hanya menyisakan jingga-keemasan yang memantul di riak-riak lautan. Di kejauhan tampak para nelayan yang tengah menebar jala-jalanya. Senja yang damai pun perlahan luruh bersama desau angin yang kian lirih.
Aku masih saja malas mengangkat tubuhku, menyenderkannya pada dinding benteng yang hitam dan dingin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Tepian Malam</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/di-tepian-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 14:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/di-tepian-malam/</guid>
      <description>Di Tepian Malam Kurasa Malam lupa untuk membawakanku sepiring kantuk. Pastinya ia terlalu sibuk mencari-cari gemintang yang bersembunyi di ketiak Awan Mendung. Lihat saja ia tampak semakin muram tanpa Bintang-Bintang yang genit itu.
Pasalnya kemarin ia telah berjanji padaku: &amp;ldquo;Besok akan kubawakan kau sepiring kantuk, lantas akan kuantarkan kau ke Kota Mimpi!&amp;rdquo;
Nyatanya?
Coba kau lihat si Jam Dinding sialan itu! Berputar menjengkelkan. Mengolok-olok tiada hentinya. Apa salahnya jika aku mengaduh pada Secangkir Kopi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Kematian</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dan-kematian/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dan-kematian/</guid>
      <description>Dan Kematian Dan kematian pun menyeringai, membentangkan sayap-sayap hitamnya. Ribuan mata mulai menyalang, menatap dari setiap sudut-sudut yang gelap. Tatap murka yang akan memecahkan buluh-buluh nadimu. Mereka pun berderap. Merangkak perlahan dari bayang-bayang yang menyelimutinya. Mengeram keras. Meniupkan bau amis darah ke udara.
Sementara kami diseret dengan rantai-rantai yang membelenggu. Berjalan, berbaris digiring menyusuri celah-celah gunung berbatu. Sementara mulut kami disumpal oleh belukar yang kering, menyisakan perih yang menusuk di kerongkongan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Hari Keliling Sumatra</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/30-hari-keliling-sumatra/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/30-hari-keliling-sumatra/</guid>
      <description>30 Hari Keliling Sumatra Berawal dari undangan pesta perkawinan adat seorang kawan—sesama mantan TKI di Malaysia dulu—di Pariaman, Ary memulai kembali petualangan gilanya. Pasca operasi tumor perutnya, kini daratan Sumatera yang menjadi sasaran keingintahuan Ary yang luar biasa besar itu. Dengan bermodalkan uang empat juta rupiah, ia nekat melanglang buana ke berbagai sudut Sumatera: mulai dari Bukittinggi, Langkat, Medan, Takengon, Banda Aceh, Toba, Palembang, hingga Prabumulih.
Buku ini memuat kumpulan catatan perjalanannya selama melancong ke tak kurang dari 15 kota selama 30 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia yang Bukan Indonesia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</guid>
      <description>Indonesia yang Bukan Indonesia Gila! Itulah pikirku saat tuntas membaca buku ini. Bagaimana seorang Ary Amhir—penulisnya—seorang sarjana dari universitas terkemuka di negeri ini, meninggalkan pekerjaannya sebagai seorang jurnalis untuk menjadi TKI di negeri Jiran. Selama hampir empat tahun Ary bekerja di sebuah pabrik komponen elektronik di Penang, Malaysia. Membaur, menyelami dan mengamati secara langsung kehidupan para TKI di negeri Jiran itu. Pengalamannya bersentuhan langsung dengan para TKI ini, ia tuangkan dalam buku mikro-etnografi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arok Dedes</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/arok-dedes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 13:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/arok-dedes/</guid>
      <description>Arok Dedes Aku pertama kali mengenal karya Pramoedya Anata Toer saat zaman kuliah dahulu. Kala itu aku membaca Tetralogi Pulau Buru-nya yang fenomenal: Bumi Manusia, dan saat itu juga aku terpukau pada kejeniusannya dalam menulis. Beberapa hari yang lalu, saat aku ditugaskan ke Pulau Kundur—sebuah pulau kecil yang merupakan bagian dari Kabupaten Tanjung Balai Karimun, Kepulauan Riau—di sebuah kedai buku kecil dekat pelabuhan, aku mendapati karya beliau yang lainnya: Arok Dedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronggeng Dukuh Paruk</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 13:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</guid>
      <description>Ronggeng Dukuh Paruk Novel karya Ahmad Tohari ini merupakan buku pertama dari rangkaiaan trilogi Ronggeng Dukuh Paruk. Sebuah trilogi yang juga telah diadaptasi menjadi sebuah film layar lebar dengan judul &amp;ldquo;Sang Penari&amp;rdquo;. Pada buku pertama ini, diceritakan tentang lahirnya kembali seorang ronggeng di Dukuh Paruk—sebuah dusun yang terpencil dan terbelakang.
Dukuh Paruk merupakan sebuah dukuh yang kental dengan tradisi ronggengnya. Namun sayang, dukuh kecil tersebut seolah kehilangan jiwanya setelah sebelas tahun lamanya tak memiliki ronggeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepatu Dahlan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sepatu-dahlan/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 13:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sepatu-dahlan/</guid>
      <description>Sepatu Dahlan Siapa yang tak kenal Dahlan Iskan? Menteri BUMN sekaligus CEO Jawa Pos ini kerap menyedot perhatian publik dengan aksi-aksinya yang terbilang nyentrik. Tentu masih hangat di ingatan kala Dahlan Iskan geram dan membuka sendiri pintu tol dalam kota yang masih ditutup. Atau saat beliau diam-diam ikut berdesak-desakan dalam KRL. Atau juga saat beliau memilih untuk menginap di rumah seorang petani dengan hanya beralaskan tikar. Penampilannya yang bersahaja—kemeja putih, celana bahan serta sepatu kets yang menjadi ciri khasnya—nampak kontras dengan pejabat-pejabat tinggi di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Needed for Happiness?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/what-is-needed-for-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/what-is-needed-for-happiness/</guid>
      <description>What Is Needed for Happiness? He was right in saying that the only certain happiness in life is to live for others&amp;hellip;
I have lived through much, and now I think I have found what is needed for happiness. A quiet secluded life in the country, with the possibility of being useful to people to whom it is easy to do good, and who are not accustomed to have it done to them; then work which one hopes may be of some use; then rest, nature, books, music, love for one&amp;rsquo;s neighbor—such is my idea of happiness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senyawa</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/senyawa/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/senyawa/</guid>
      <description>Senyawa Matamu adalah senyawa yang mengikat milyaran molekul rinduku
Yang menarik kuat sendi-sendi jiwaku.
Senyummu adalah senyawa yang sanggup menguapkan keluh dan gelisahku
Yang menghantarkan hangat pada inti-inti jiwaku.
Kau adalah senyawa kebahagiaan yang diciptakan Tuhan
Untukku. Semoga untukku.
Foto cover dari Unsplash oleh Gina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kala Senja Luruh</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kala-senja-luruh/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kala-senja-luruh/</guid>
      <description>Kala Senja Luruh Kala senja luruh
kau pun menjelma menjadi rindu
Yang mengalir dalam buluh-buluh nadiku
Yang berputar dalam bilik-bilik jantungku
Dan bergaung keras dalam setiap rongga jiwaku
Kala senja luruh
kau adalah angin dingin yang berhembus
Yang bertiup lirih menerbangkan serasah rindu
Yang bercerita tentang kisah-kisah cinta
Yang melagukan penantiaan pada Sang Malam
Kala senja luruh
Kan kulukiskan wajahmu di batas cakrawala
dengan jingga dan awan yang berarak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petualangan Imajiner</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/petualangan-imajiner/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 22:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/petualangan-imajiner/</guid>
      <description>Petualangan Imajiner Kedua telapak tanganku menggenggam erat ekor dari sepasang sapi yang akan kupacu. Halilintar dan Guntur. Kaki kiriku terendam lumpur halus setinggi mata kaki. Sementara kaki kananku memijak kokoh batang bambu yang melintang di antara kedua bajak. Halilintar melenguh, mendengus keras kala dicekoki ramuan pendongkrak stamina—hasil campuran madu lebah dan telur ayam kampung. Jantungku pun berdetak kian kencang. Peluh menetes deras dari dahi, ke pipi, hingga akhirnya bermuara ke ujung daguku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Ingin Petualangan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/aku-ingin-petualangan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/aku-ingin-petualangan/</guid>
      <description>Aku Ingin Petualangan Kala remaja cita-citaku sederhana, seperti remaja-remaja kebanyakan. Lepas SMA, kuliah di fakultas teknik ternama, diwisuda, kemudian bekerja di perusahaan-perusahaan swasta yang bonafit. Perusahaan minyak multinasional misalnya. Tak jarang juga aku mempertimbangkan untuk menjadi seorang programmer, yang tak perlu sering-sering pergi ke kantor. Cukup diam di rumah, duduk di hadapan komputer sembari memainkan tuts-tuts keyboard, meramu ribuan baris program.
Cita-citaku sangat sederhana. Memiliki pekerjaan tetap dengan gaji yang besar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Rumahku, Indonesia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/di-rumahku-indonesia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/di-rumahku-indonesia/</guid>
      <description>Di Rumahku, Indonesia Di Homs, rentetan peluru berdesing mengusik malam. Suara martir menggelegar membelah gedung-gedung yang berdiri kokoh. Kawat-kawat berduri melintang di pinggiran kota. Mayat-mayat bergelimpangan. Isak tangis sendu membayang dari balik puing-puing kota.
Di Mogadishu, ratusan mobil berduyun merayap dalam satu barisan. Boks-boks makanan, galon-galon air, televisi, radio, lemari-lemari kayu, gulungan kasur menyesaki atap mobil-mobil itu. Ribuan orang mengungsi. Sementara di pinggiran kota, selongsong-selongsong peluru berserakan bercampur merah darah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titik Kulminasi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/titik-kulminasi/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/titik-kulminasi/</guid>
      <description>Titik Kulminasi Solder panas dan gulungan kawat timah beradu. Berdesis lalu mengepulkan asap putih yang pekat. Asap timah itu bergulung berputar di udara, lalu menghilang perlahan ditelan cahaya lampu 5 watt yang temaram. Deru kipas komputer terdengar ringkih mendengung. Di luar gerimis turun mewarnai langit sore di pinggiran Kota Bandung. Sesekali udara dingin menerobos masuk lewat celah-celah jendela, menghalau pengap yang menguasai ruang kecil tempat aku berada. Aku terjebak. Sial!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jentera Bianglala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jentera-bianglala/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jentera-bianglala/</guid>
      <description>Jentera Bianglala Senja luruh di pucuk-pucuk cakrawala, menyisakan semburat lembayung di ufuk Timur. Langkahku mengayun beriringan dengan desir angin. Dingin menyergap. Aku tidak juga peduli.
Langit tampak kelam. Bintang tidak jua tampak. Hanya lampu-lampu merkuri yang memelukku dalam temaram. Hingar bingar Alun-Alun Selatan perlahan hilang ditelan hembus angin. Mendung yang sedari tadi bergelayut di langit kota, akhirnya tidak kuasa menahan sang hujan. Bulir-bulir hujan jatuh satu persatu, membasahi tanah yang kupijak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayah Menggendong Mayat Anaknya</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 16:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</guid>
      <description>Ayah Menggendong Mayat Anaknya Sinar matahari mulai terasa terik. Pijar cahayanya menyinari sudut-sudut ibu kota. Hari itu hari Minggu. Hari yang lazimnya dinikmati untuk beristirahat, berlibur atau sekadar bercengkrama dengan keluarga. Namun hal itu rupanya berbeda bagi Supriono. Pria paruh baya berumur 36 tahun itu harus ikut berdesak-desakan dalam kereta rel listrik (KRL) jurusan Jakarta – Bogor.
Belum sempat kereta berjalan, seluruh penumpang dalam gerbong yang Supriono tumpangi geger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lovely Night, Lonely Bus</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lovely-night-lonely-bus/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lovely-night-lonely-bus/</guid>
      <description>Lovely Night, Lonely Bus 24 Juli 2010
Purnama di sudut langit kota merestui kepulangan kami.
Putih pucat terangnya terlihat dari sudut kaca yang temaram.
Aku duduk di kanan bersender pada tubuh bus tua yang dingin.
Dia di sana duduk di kiri, tepat di sebelahku.
Begitu dekat, sampai-sampai bisa kucium wangi pundaknya.
Bersekutu dengan si Bis Tua Oh, Tuhan, selamatkanlah hamba-Mu ini!!!
Jangan biarkan dia mendengar ledakan dahsyat di ruang jantungku!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biasa Dipanggil Yanti</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/biasa-dipanggil-yanti/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 12:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/biasa-dipanggil-yanti/</guid>
      <description>Biasa Dipanggil Yanti Seperti malam-malam sebelumnya, malam itu tenang dan damai. Sepasang pengantin baru Pram dan Yanti menikmati malam itu di rumah yang baru mereka tempati. Mereka berdua tertidur pulas di atas ranjang empuk yang baru di datangkan dari meubel ternama.
Jarum jam sudah menunjukan pukul satu dini hari, suasananya begitu sunyi, hanya sesekali terdengar dengkuran Pram. Ditengah keheningan malam itu, tiba-tiba terdengar suara pintu kamar yang didobrak paksa. Seorang perampok!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahlul dan Budak yang Takut Laut</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</guid>
      <description>Bahlul dan Budak yang Takut Laut Dalam sebuah kesempatan Bahlul menumpang sebuah kapal yang akan berlayar dari Bagdhad menuju Basrah. Di dalam kapal itu juga ada seorang pedagang bersama budaknya-budaknya yang hendak berdagang ke Basrah.
Tidak lama kemudian kapalpun berlayar meninggalkan dermaga menuju laut bebas. Kapal mulai bergoyang ke kiri dan ke kanan dihempas gelombang laut. Gerakan kapal tersebut membuat salah satu budak si Pedagang ketakutan. Budak tersebut menangis, keras tangisannya membuat semua penumpang kapal merasa terganggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kemerdekaan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tentang-kemerdekaan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tentang-kemerdekaan/</guid>
      <description>Tentang Kemerdekaan Kita semua adalah orang yang berjalan dalam barisan yang tak pernah berakhir,
Kebetulan kau baris di muka dan aku di tengah
Dan adik-adikku di belakang,
Tapi satu tugas kita semua,
Menanamkan benih-benih kejantanan yang telah kau rintis
Kita semua adalah alat dari arus sejarah yang besar
Kita adalah alat dari derap kemajuan semua;
Dan dalam berjuang kemerdekaan begitu mesra berdegup
Seperti juga perjalanan di sisi penjara
Kemerdekaan bukanlah soal orang-orang yang iseng dan pembosan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti Angka Sembilan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/arti-angka-sembilan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/arti-angka-sembilan/</guid>
      <description>Arti Angka Sembilan Potongan cerita yang menarik dari novel 9 Matahari karya Adenita. Pada bab yang berjudul &amp;ldquo;9 Matari&amp;rdquo;, Matari si tokoh utama menanyakan berapa nilai dirinya kepada seorang sahabatnya yang bernama Arga.
&amp;ldquo;Sebagai teman, berapa nilai yang akan lu kasih sama gue?&amp;rdquo;
Arga memandangku lama.
&amp;ldquo;Buat apa pertanyaan ini?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nggak buat apa-apa, buat gue sendiri. Pertama kali gue menilai diri gue adalah 6,5. Setelah itu gue niat banget buat melakukan perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potongan Syair Laila Majnun</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/potongan-syair-laila-majnun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/potongan-syair-laila-majnun/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Setiap hembusan angin membawa harummu untukku;
Setiap kicauan burung mendendangkan namamu untukku;
Setiap mimpi yang hadir membawa wajahmu untukku;
Setiap pandangan menampakkan bayanganmu padaku.
Aku milikmu, aku milikmu, jauh maupun dekat,
Dukamu adalah dukaku, seluruhnya milikku,
dimana pun kau tertambat.
(Laila Majnun:90)
Kau penyebab sekaratku berkepanjangan,
Tetapi hasratku padamu membuat kau kumaafkan.
Kaulah sang matahari sementara aku bintang malam;
Cahayamu menyurutkan kerlipku yang kelam,
nyala lilin iri pada matamu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thermometer</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/thermometer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/thermometer/</guid>
      <description>Thermometer Bentuknya seperti tabung yang memanjang
Di salah satu ujungnya terdapat tonjolan berbentuk bola
Kebanyakan panjangnya seperti pena, hanya lebih panjang sedikit
Diameternya pun seperti pena, hanya lebih kecil sedikit
Beratnya cukup ringan
Bahannya terbuat dari kaca bening, jadi jangan sampai jatuh
Di dalamnya terdapat saluran yang memanjang dari satu sisi ke sisi yang lain
Di dalam saluran tersebut terdapat cairan raksa berwarna merah
Raksa tersebut mengendap dari dalam tonjolan bola, kemudian merambat mengisi sebagian saluran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Tiga Vampir</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kisah-tiga-vampir/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 16:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kisah-tiga-vampir/</guid>
      <description>Kisah Tiga Vampir Purnama bersinar dengan terang malam itu. Di atas bukit yang hijau, putih cahayanya menerobos sela-sela jalinan daun pepohonan dan menyinari tanah lembab di dasarnya.
Di sana di antara barisan pepohonan pinus, berdirilah tiga vampir yang sedang bercengkrama melewatkan malam purnama itu. Vampir termuda bernama Edward. Wajahnya sangat rupawan. Rambut coklatnya yang sedikit ikal berkilauan disinari sinar rembulan.
Disampingnya berdiri vampir dengan jubah ala vampir abad pertengahan: kerah meninggi dengan warna hitam di luar dan merah di dalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesetiaan Ransel Tua</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kesetiaan-ransel-tua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 16:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kesetiaan-ransel-tua/</guid>
      <description>Kesetiaan Ransel Tua Ransel tua sudah siap bergelayut malas di punggungku.
Baju, celana, celana dalam, sarung, handuk, sabun cair, sampo, roti dan air mineral
semuanya berkumpul bersekutu menjejali rongga-rongga tua ransel tua.
Dompet, lembaran-lembaran uang, KTP yang lusuh, handphone, charger, permen, parasetamol dan obat diare
semuanya sudah bersembunyi dengan rapi mengisi rongga-rongga lainnya.
Perjalananpun dimulai.
Ribuan kilometer aspal telah kulalui bersama si ransel tua ini.
Ribuan kilometer rel kereta telah kurayapi bersama si ransel tua ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianglala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bianglala/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bianglala/</guid>
      <description>Bianglala Langit malam itu mendung
Cahaya gemintang yang lemah tak mampu menembus gelapnya langit
Sedari sore sepleton awan hitam bergelantungan di langit-langit kota
Tapi tak ada setetespun hujan yang turun membasuh jalanan yang berdebu\
Temaram lampu-lampu kota mengawal langkahku
Redup cahayanya memantul-mantul di jalan-jalan milik
para kekasih, mereka yang meninggalkan, mereka yang ditinggalkan
para pelancong, mereka yang meminta, mereka yang mabuk
Hembus angin malam menutupi jejakku
Rintih semilirnya membisikan pesan kesedihan yang mendalam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</guid>
      <description>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu Alkisah terdapat sebuah kota kecil yang tenang dan jauh dari hingar bingar seperti kebanyakan kota-kota besar lainnya. Kota tersebut berada di sebuah pulau kecil yang dikelilingi oleh lautan tenang berwarna hijau toska. Dikisahkan di sana hiduplah sepasang kekasih yang saling mencintai. Kemanapun mereka pergi, mereka selalu pergi bersama.
Sebelum pagi menjelang mereka berlari berdampingan menuju dermaga di ujung Timur pulau. Mereka duduk di bibir dermaga membiarkan kaki mereka bergelantung diperciki buih-buih ombak yang pecah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dahulu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dahulu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 04:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dahulu/</guid>
      <description>Dahulu Teringat dahulu saya adalah anak yang kecil
yang setia berjongkok menunggu kereta api merayap di dekat rumah.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang melempari atap rumah yang landai dengan biji-bijian.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang lari dari rumah menjelajahi kota tempat saya tinggal.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang sembunyi-sembunyi membeli mainan karena takut dimarahi ibu.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang setiap sore berlari-lari dengan mobil-mobilan di sakunya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuh Makna Ironi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 19:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</guid>
      <description>Tujuh Makna Ironi Rekan-rekan lihat berita di TV hari ini? Tapi saya tidak akan membahas wakil kita di Senayan itu. Saya lebih memilih menampilkan beberapa kutipan menarik dari majalah Bajigur edisi #7 yang baru saja saya baca kembali.
Bajigur ini majalah elektronik (e-zine) yang mengangkat tema-tema desain grafis yang ada sangkutpautnya dengan kehidupan sehari-hari. Edisi #7 ini merupakan edisi terbaru dari Bajigur yang mengangkat tema &amp;ldquo;Ironi&amp;rdquo;. Sesuai dengan tema yang disuguhkannya, Bajigur kali ini berisi ulasan-ulasan dan ilustrasi-ilustrasi mengenai hal-hal yang bertentangan dengan fakta yang sebenarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saya?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/siapa-saya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/siapa-saya/</guid>
      <description>Siapa Saya? Malam kemarin saya baru sempat membaca buku &amp;ldquo;SOE HOK-GIE, sekali lagi&amp;rdquo; yang sebenarnya sudah beberapa minggu lalu saya beli. Buku ini mengulas secara mendalam sosok teladan Hok-Gie, seorang aktivis mahasiswa. Sebagai informasi: walaupun bukunya cukup tebal, tetapi harganya relatif terjangkau karena mendapat suntikan dana dari beberapa instansi.
Ketika melihat-lihat secara sekilas isi bukunya, saya tertarik dengan bagian-bagian terakhir buku yang berisi berbagai tulisan yang pernah ditulis oleh Hok-Gie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-mimpi-buruk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-mimpi-buruk/</guid>
      <description>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk Langit di luar jendela semakin lama semakin kelam ditelan oleh kegelapan malam. Sang Matahari yang kemilau sudah lelah bersinar sepanjang hari. Kini ia bersembunyi jauh di ufuk Barat. Lampu-lampu gas yang berjejer di sepanjang jalan di luar berpendar makin terang. Guratan tipis sinar-sinarnya menerobos masuk bergantung di langit-langit di hadapanku.
Dari sebelah kananku terdengar pelan suara engsel pintu yang bergerak. Serentak sinar-sinar yang lebih terang berkelebatan memenuhi ruangan putih tempatku terbaring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-kembali-tersadar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 23:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-kembali-tersadar/</guid>
      <description>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar Hal pertama yang kurasakan adalah denyutan keras dalam kepalaku: memalu-malu otakku dengan pukulan yang sangat keras. Rasanya ada sepasukan kurcaci tambang yang menghantam keras dinding tempurung otakku. Belum bisa aku membuka kelopak mata. Berat rasanya untuk membuka kedua mataku.
Berkali-kali kukerahkan otot-otot di sekitar lubang mataku. Perlahan kulit kenyal kelopak mataku sedikit terangkat. Kau tahu? Seperti membuka pintu gudang bawah tanah yang engsel-engsel penahan pintunya sudah berkarat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 22:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</guid>
      <description>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak Hembusan angin menerpa wajah kami. Dingin menusuk kulit. Aroma garam tercium kuat dari udara yang berhembus. Kutarik nafas dalam-dalam menjejalkan udara yang dingin membeku ini. Mengisi setiap ruang-ruang dalam paruku yang kini begitu lelah.
Semua yang kudengar hanya decitan-decitan melengking dari papan-papan kayu yang dihempas air laut yang bergejolak. Hitam legam. Tidak tertembus cahaya bintang yang remang-remang.
Sesekali kudengar hembusan nafas yang sama lemahnya; begitu parau menyedihkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Illusionist</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/the-illusionist/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/the-illusionist/</guid>
      <description>The Illusionist Oi, ane baru dapet film baru nih. Judulnya &amp;ldquo;THE ILLUSIONIST&amp;rdquo;. Katanya pilem nih dapet penghargaan atas The Best Cinematography. Ya, emang bener sih gambar yang dihasilkan keren banget. Latarnya juga jadul banget lah. Sudut pengambilan gambarnya juga perfect abis. Langsung saja lah ceritanya begini.
Eduard kecil yang diperankan oleh Aaron Johnson adalah seorang anak tukang kayu kerajaan. Suatu hari ia bertemu dengan seorang pesulap keliling di bawah pohon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night at Museum</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/night-at-museum/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/night-at-museum/</guid>
      <description>Night at Museum Film bergenre komedi ini sangat unik sekali karena menggunakan seting di sebuah museum. Film ini dibintangi oleh Ben Stiller, Carla Gugino, Dick van Dyke, Mickey Rooney, Bill Cob, Jack Cherry, Ricky Gervais, Robin Williams dan masih banyak lagi bintang Hollywood lainnya.
Film ini mengisahkan seorang ayah bernama Larry Dalley yang diperankan oleh Ben Stiller. Ia baru saja cerai dengan istrinya Erica (red: Kin Raver) karena tidak juga mempunyai pekerjaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vision for Transition</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/vision-for-transition/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/vision-for-transition/</guid>
      <description>Vision for Transition Pertama kali denger hits &amp;ldquo;Kedamaian&amp;rdquo; dari album terbaru mereka yang berjudul Vision For Transition, aduh damai banget. Apalagi alunan suara gitar sama samplingnya, ngedukung banget judulnya Kedamaian. Yah, kalau didenger-denger, jelas kayanya lagu yang jadi hitsnya ini jauh sama album pertama mereka Rock Up On Time. Kurang nendang. Jiwa rocknya gak ada bok, kurang nge-beatlah! Penasaran apakah Saint Loco melayu, ane minjem album baru mereka sama bang Brian (red: penggemar musik di 2 ipa 9).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
