<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>stockholm on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/stockholm/</link>
    <description>Recent content in stockholm on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2019 04:44:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/stockholm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sisi Selatan Djurgården</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sisi-selatan-djurgarden/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 04:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sisi-selatan-djurgarden/</guid>
      <description>Jum&amp;rsquo;at dua pekan yang lalu saya berkunjung ke Djurgården. Djurgården ini merupakan pulau yang berada tidak jauh dari pusat Kota Stockholm. Di sini terdapat banyak tempat-tempat menarik, mulai dari taman-taman yang rindang, museum-museum, galeri-galeri lukisan, hingga taman bermain. Tak ayal pulau ini menjadi salah satu tempat rekreasi favorit bagi warga Stockholm dan para wisatawan.
Untuk mencapai Djurgården, saya menggunakan kapal feri dari Dermaga Slussen. Tak lebih dari 10 menit, feri yang saya tumpangi pun akhirnya berlabuh di Allmänna gränd, Djurgården.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stasiun-Stasiun Tunnelbana</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 22:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</guid>
      <description>Tunnelbana atau kereta bawah tanah merupakan salah satu moda transportasi andalan di Kota Stockholm. Moda transportasi ini tercatat mengangkut lebih dari 350 juta penumpang pada tahun 2017—menempatkannya pada posisi ke-36 sebagai sistem kereta bawah tanah tersibuk di dunia.
Jalur perdana tunnelbana pertama kali dibuka pada tahun 1950 dan kini tidak kurang dari 100 stasiun aktif beroperasi. 47 stasiun berada di bawah tanah dan 53 lainnya berdiri di atas tanah. 90 stasiun di antaranya dihiasi dengan patung, lukisan, mosaik, mural, dan beragam instalasi seni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gamla Stan Siang Itu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/gamla-stan-siang-itu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 20:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/gamla-stan-siang-itu/</guid>
      <description>Sudah lama rasanya saya tidak menyusuri jalan-jalan sempit di Gamla Stan. Karenanya Jum&amp;rsquo;at siang kemarin, saya sengaja menyempatkan diri untuk keliling Gamla Stan sebelum pulang ke rumah. Gamla Stan yang bila diterjemahkan berarti &amp;ldquo;Kota Tua&amp;rdquo; ini memang berada tidak jauh dari Medborgarplatsen—tempat saya beranjak.
Dari Medborgarplatsen saya cukup jalan kaki menyusuri jalan Götgatan hingga akhirnya menyebrang ke Gamla Stan lewat Katarinavägen. Di kiri dan kanan jalan berjejer restoran dan kafe-kafe yang mulai menyediakan tempat outdoor untuk para pengunjung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Pertama di Stockholm</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/hari-pertama-di-stockholm/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 11:51:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/hari-pertama-di-stockholm/</guid>
      <description>Hari itu tanggal 4 November 2014. Sekira pukul enam pagi, pesawat Thai Airways yang saya tumpangi akhirnya mendarat di Bandara Internasional Arlanda. Bila transit dua jam di Thailand tidak masuk hitungan, itulah kali pertama saya menjejakan kaki di luar negeri.
Puncak musim gugur telah berlalu. Daun-daun sudah purna berguguran. Langit pun nampak mendung seolah siap menumpahkan hujan kapan saja. Udara dingin menyambut saya di luar bandara. Meski setengah menggigil, saya menikmati dinginnya negara Skandinavia ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersepeda Kembali</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/bersepeda-kembali/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/bersepeda-kembali/</guid>
      <description>Meski cuaca mendung dan diramalkan akan hujan pada sore harinya, tiba-tiba saya memiliki dorangan impulsif untuk bersepeda hari ini. Hitung-hitung membakar lemak, mengingat postur badan saya yang kian bongsor.
Namun sayang, kedua ban sepeda saya sudah kempis. Gerigi dan rantainyapun kering sudah. Maklum saja, hampir setahun sepeda ini terbengkalai tak terpakai. 🙈
Beruntung saya masih menyimpan pompa dan pelumas rantai di rumah. Pagi tadi saya sempatkan untuk memperbaiki sepeda agar siap digowes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keliling Södermalm</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/keliling-sodermalm/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 07:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/keliling-sodermalm/</guid>
      <description>Södermalm merupakan salah satu pulau yang ada di Kota Stockholm, Swedia. Penduduk lokal biasa juga menyebutnya dengan Söder atau &amp;ldquo;Selatan&amp;rdquo;. Ada juga yang menyebutnya dengan SoFo—singkatan dari Söder om Folkungagatan yang berarti &amp;ldquo;Sebelah Selatan jalan Folkungagatan&amp;rdquo;.
Pada abad ke-18, pulau ini dikenal dengan nama Åsön. Pun begitu, nama Södermalm sendiri sudah digunakan setidaknya sejak akhir abad ke-13. Klaim ini merujuk pada surat yang ditulis oleh Uskup Anund dari Strängnäs yang menyebut bagian Utara pulau ini dengan sebutan &amp;ldquo;Suthaermalm&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan Singkat di Östermalm</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-singkat-di-ostermalm/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 04:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-singkat-di-ostermalm/</guid>
      <description>Minggu kemarin, saya sengaja jalan-jalan ke daerah Östermalm. Cuaca sangat cerah dan suhu hari itu begitu panas—sekira 27 hingga 30 derajat Celsius. Membuat kerongkongan kian kering di tengah jam puasa yang panjang.
Saya turun di stasiun metro Östermalmstorg. Berjalan sepanjang jalan Strandvägen, menyisiri teluk Ladugårdslandsviken yang kian marak dengan kapal-kapal yang tertambat. Kafe dan restoran-restoran yang tutup sepanjang musim dingin, kini ramai dipadati pengunjung.
Di ujung jalan Strandvägen, saya pun berbelok ke Pulau Djurgården.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angin Dingin dari Siberia</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/angin-dingin-dari-siberia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 01:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/angin-dingin-dari-siberia/</guid>
      <description>Sepanjang minggu ini, berita seputar &amp;ldquo;The Beast from the East&amp;rdquo; mewarnai harian-harian di Eropa. Pasalnya angin dingin dari Siberia berhembus ke seantero daratan Eropa. Angin kencang disertai badai salju menerpa kota-kota di Eropa, mulai dari Moskow di Utara hingga jauh ke Roma di Selatan.
Transportasi umum di kota-kota besar terganggu. Beberapa bandara terpaksa berhenti beroperasi sementara. Sejumlah rumah di Bosnia dan Herzegovina ambruk karena beratnya salju yang menumpuk di atap. Pemerintah Kota Brussel mengevakuasi tuna wisma ke penampungan-penampungan darurat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salju di Penghujung Februari</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/salju-di-penghujung-februari/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/salju-di-penghujung-februari/</guid>
      <description>Hari Sabtu dan Minggu kemarin, Swedia mengalami &amp;ldquo;isdygn&amp;rdquo; yang kedua kalinya di musim dingin kali ini. Isdygn adalah istilah meteorologi yang digunakan di Swedia saat temperatur maksimum di siang hari berada di bawah 0°C di seantero negeri.
Jatuhnya temperatur kali ini disebabkan oleh angin dingin dari Siberia. Suhu terdingin di Swedia pagi ini tercatat di kota Gielas, di mana temperatur hampir mencapai -40°C.
Di Stockholm sendiri, pagi ini suhu mencapai -6°C—relatif tidak sedingin hari-hari sebelumnya, di mana suhu sempat menyentuh -12°C.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
