<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yogyakarta on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/yogyakarta/</link>
    <description>Recent content in yogyakarta on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2011 07:06:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/yogyakarta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kopi Campur Arang</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/kopi-campur-arang/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 07:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/kopi-campur-arang/</guid>
      <description>Kopi Campur Arang Kopi dan dinginnya udara malam memang pasangan yang sangat tepat. Tapi bagaimana jika kopi yang disajikan dicampur dengan arang? Hmmmmmm tunggu dulu.
Kala itu Kota Jogja Mendung seharian, namun hujan masih enggan untuk turun. Udara dingin berhembus, membekukan tubuhku yang hanya berbalut kaos tipis. Malam menyelimuti kota, namun kehidupan di Malioboro masih terus bergeliat. Jejeran pedagang ala lesehan memadati trotoar sepanjang Jalan Malioboro. Semuanya hampir menawarkan makanan yang sejenis: nasi gudeg, ayam goreng, lele goreng, burung dara goreng, dan sesekali ditemui soto serta bakso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada yang Begituan di Vredeburg</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</guid>
      <description>Ada yang Begituan di Vredeburg Sore mulai merayapi langit Kota Jogja. Cuaca pun mulai tidak bersahabat. Awan mendung kelabu bergelayut di langit-langit kota. Hembus angin dingin menyapu setiap sudut kota. Sebuah peringatan kalau hujan tidak lama lagi datang.
Aku bersandar, duduk di sebuah kursi yang berada tidak jauh dari Benteng Vredeburg. Sambil meluruskan otot-otot kaki yang mengkerut, aku melahap lembaran demi lembaran roti tanpa selai. Puas memanjakan kaki dan perut, aku pun beranjak menuju Benteng Vredeburg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusup ke Dalam Tamansari</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</guid>
      <description>Menyusup ke Dalam Tamansari Sepanjang Jalan Taman, tembok-tembok tinggi menjulang di kiri dan kanan jalan. Tembok-tembok tebal berwarna putih ini menjadi benteng yang menaungi sekeliling komplek Kraton. Cat kapur yang melapisi tembok-tembok ini seolah menjadi jebakan bagi para pejalan kaki.
Jalan Taman yang berada di Selatan Kraton ini tidak memiliki trotoar sama sekali. Saat bis-bis berbadan lebar lewat, si pejalan kaki terpaksa menempelkan badannya ke tembok untuk menghindari serempetan bis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masangin: Berjalan tanpa Melihat!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</guid>
      <description>Masangin: Berjalan tanpa Melihat! Hari mulai gelap, senja perlahan-lahan turun. Langit kota yang sedari tadi mendung, masih enggan meneteskan bulir-bulir hujannya. Saat itu aku tengah duduk di pinggir jalan, tepat berada di belakang Kraton Yogyakarta.
Di hadapanku Alun-Alun Selatan atau Alun-Alun Kidul tampak bergeliat. Di pinggir-pinggir lapangan yang luas itu beberapa pedagang tampak sibuk menggelar lapaknya. Ada yang menjual ronde, wedang jahe, roti bakar, hingga sate kambing. Tikar-tikar pun digelar untuk para pembeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</guid>
      <description>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta Matahari tampak masih malu-malu. Ia bersembunyi dibalik iring-iringan awan. Cuaca yang menyenangkan untuk berjalan-jalan di Kota Jogja. Jalan-jalan mulai ramai oleh hiruk pikuk kendaraan dan orang-orang yang berlalu lalang. Tampak segerombol anak sekolah berjalan beriringan, mereka tertawa melontarkan guyonan. Seorang siswi bersemangat mengayuh sepedanya, meliuk-liuk di tengah lautan sepeda motor. Sekelompok turis asing tengah sibuk mengabadikan suasana kota dengan kameranya. Kehidupan Kota Jogja kembali berdetak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jejak Sejarah Kota Gudeg</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</guid>
      <description>Jejak Sejarah Kota Gudeg Lelah masih menggelayuti tubuhku. Sepuluh jam dalam kereta ekonomi benar-benar merontokan setiap persendian tubuhku. Goyah. Sambil memakan roti yang sengaja kubawa dari rumah, kulemparkan tubuhku ke atas kasur kapuk yang lumayan empuk. Dengan mulut menguyah, kutatap lekat-lekat peta kota Jogja. Sengatan semangat tiba-tiba bereaksi pada tubuhku. Sejurus kuterbangun, memasukan peta, roti, air minum, dan dompet ke dalam tas kecil yang kubawa. Siap menjelajahi Jogja!
Yogyakarta, Kota Pelajar yang menjadi salah satu primadona pariwisata di Indonesia ini menawarkan berbagai objek wisata yang kental akan latar belakang sejarahnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</guid>
      <description>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah Mentari malu-malu mengintip dari balik awan. Sinar keemasannya menerobos menyiangi jalanan Malioboro. Entah untuk keberapa kalinya aku menginjakan kaki di pusat wisata belanja yang tersohor ini.
Hari masih pagi, Malioboro masih tertidur. Emperan-emperan sepanjang jalan ini masih lengang. Beberapa pedagang tampak terlihat sedang menyusun dagangan-dagangannya. Di pinggir jalan beberapa becak terparkir rapih berjejer. Berbalut sarung lusuh, sang pengayuhnya pun tampak masih terlelap tidur di atas becaknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja Aku Kembali</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jogja-aku-kembali/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jogja-aku-kembali/</guid>
      <description>Jogja Aku Kembali Udara dingin menyusup dari sela-sela jendela. Secara paksa ia membangunkanku dari tidur. Nanar mataku menatap keluar jendela. Hari masih pagi. Kulempar pandangan ke sekitar, beberapa penumpang tampak tergolek lelah dalam berbagai posisi tidur. Pedagang-pedagang asongan pun menyerah, duduk lesu di ujung gerbong.
Kereta tidak bergeming, terus ia susuri senti demi senti rel yang seolah tidak berujung ini. Roda-rodanya beradu seru dengan bantalan rel, menciptakan sebuah alunan bunyi yang ritmis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belok ke Sleman</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Dari Jogja saya dan teman-teman secara mendadak memutuskan untuk melanjutkan perjalanan ke Sleman. Sleman merupakan salah satu kabupaten yang ada di provinsi Yogyakarta. Di Sleman kami singgah di rumah salah seorang kerabat dari Om Ega.
Awalnya kami sempat kebingungan bagaimana cara mencapai Sleman. Dalam mengidentifikasi bis, warga Jogja cenderung menggunakan kode trayeknya, bukan nama jurusannya seperti di Bandung. Yang menjadi masalah adalah tulisan kode trayek pada bis sangatlah kecil dan nyaris tidak terbaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan di Malioboro</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Malioboro sepertinya menjadi agenda yang wajib bagi para wisatawan yang mengunjungi kota Jogja. Di sepanjang emperan jalan ini pedagang-pedagang menjajakan berbagai dagangan: kaos oblong, batik, blangkon, gantungan kunci, tas, berbagai macam pernak-pernik, hingga jasa tato pun ada di sini. Selain barang, di Malioboro pun berderet penjaja makanan.
Setelah istirahat sebentar di hotel, saya bersama pasukan Belitung Merantau jalan-jalan di sekitar Malioboro. Ada yang membeli kaos, batik, cinderamata atau hanya sekadar melihat-lihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</guid>
      <description>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja Sehabis keliling kota Jogja seharian, kami akhirnya melabuhkan diri di sebuah hotel. Hotel Wilis namanya. Meski bertitel &amp;ldquo;hotel&amp;rdquo;, Hotel Wilis sangat jauh dari kemewahan. Bahkan bila dibandingkan dengan penginapan-penginapan sederhana di sudut gang Sosrowijayan, Hotel Wilis masih kalah. Rasanya lebih pas jika dinamai &amp;ldquo;Losmen Wilis&amp;rdquo; menuruku.
Hotel Wilis letaknya relatif jauh dari pusat keramaian Malioboro. Gedungnya sudah tua dan di beberapa bagian dindingnya ditumbuhi jamur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja: Touchdown!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</guid>
      <description>Jogja: Touchdown! Setelah hampir 10 jam lebih di atas kereta, akhirnya kami pun sampai di kota Jogja. Kereta yang kami tumpangi berhenti di Stasiun Lempuyangan. Sebuah stasiun kecil di Yogyakarta, tempat kereta-kereta ekonomi singgah. Di Yogyakarta sendiri ada dua stasiun utama: Tugu dan Lempuyangan. Stasiun Tugu yang letaknya lebih dekat ke pusat kota, digunakan sebagai tempat transit kereta-kereta kelas bisnis dan eksekutif.
Sesampainya di luar stasiun kami mencari toilet umum untuk mandi dan menghilangkan lengket-lengket pada badan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Atas KA Kahuripan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</guid>
      <description>Di Atas KA Kahuripan Kereta api yang kami gunakan untuk mencapai Jogja bernama Kahuripan. Kereta Kahuripan ini merupakan kereta kelas ekonomi yang melayani jalur Padalarang di Jawa Barat hingga Kediri di Jawa Timur. Kala itu harga tiketnya sendiri hanya 24 ribu rupiah saja. Terbilang sangat murah.
Kereta ekonomi ini berhenti hampir di setiap stasiun kecil, sehingga waktu tempuhnya pun sangatlah lama. Belum lagi kereta kasta terendah ini harus mengalah pada kereta bisnis atau kereta eksekutif yang akan melintas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</guid>
      <description>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi Liburan sekolah tiba! Seperti biasa anak-anak Belitung Merantau merencanakan perjalanan bersama. Kali ini yang menjadi tujuan adalah: Yogyakarta! Para personil sepakat, bahwa tema liburan kali ini adalah menggembel dengan membawa uang seadanya.
Hari keberangkatan pun tiba. Karena rencananya sehemat mungkin, maka moda transportasi yang dipilih pun jatuh pada: kereta api Kahuripan, kelas ekonomi! Kami semua berangkat dari stasiun Kiaracondong, Bandung.
Namanya juga Kereta Ekonomi Ini adalah pengalaman pertamaku menggunakan kereta api kelas ekonomi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
