<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fiksi on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/fiksi/</link>
    <description>Recent content in fiksi on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Feb 2013 13:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/fiksi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku</title>
      <link>/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</guid>
      <description>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku Syahdan, berlabuhlah seorang Arab di Ternate. Namanya Jafar Sadek, atau dikenal juga dengan nama Jafar Noh. Sesampainya di tanah Ternate, ia segera pergi ke sebuah bukit yang bernama Jare-Jare. Di puncak Bukit Jare-Jare itulah ia membangun rumahnya, memanfaatkan pohon-pohon kayu yang tumbuh di sekitarnya.
Pada suatu petang, Jafar Sadek pergi untuk mandi di sebuah danau yang terletak persis di kaki Bukit Jare-Jare. Danau asri yang dirimbuni oleh pepohonan di sekelilingnya itu bernama Danau Ake Sentosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reruntuhan Benteng</title>
      <link>/blog/reruntuhan-benteng/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/reruntuhan-benteng/</guid>
      <description>Reruntuhan Benteng Entah sudah berapa lama aku tertidur di reruntuhan benteng ini. Langit mulai merona kemerahan, ditelan senja yang merayap di batas cakrawala. Terik mentari sudah hilang entah kemana, hanya menyisakan jingga-keemasan yang memantul di riak-riak lautan. Di kejauhan tampak para nelayan yang tengah menebar jala-jalanya. Senja yang damai pun perlahan luruh bersama desau angin yang kian lirih.
Aku masih saja malas mengangkat tubuhku, menyenderkannya pada dinding benteng yang hitam dan dingin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Needed for Happiness?</title>
      <link>/blog/what-is-needed-for-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/what-is-needed-for-happiness/</guid>
      <description>What Is Needed for Happiness? He was right in saying that the only certain happiness in life is to live for others&amp;hellip;
I have lived through much, and now I think I have found what is needed for happiness. A quiet secluded life in the country, with the possibility of being useful to people to whom it is easy to do good, and who are not accustomed to have it done to them; then work which one hopes may be of some use; then rest, nature, books, music, love for one&amp;rsquo;s neighbor—such is my idea of happiness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petualangan Imajiner</title>
      <link>/blog/petualangan-imajiner/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 22:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/petualangan-imajiner/</guid>
      <description>Petualangan Imajiner Kedua telapak tanganku menggenggam erat ekor dari sepasang sapi yang akan kupacu. Halilintar dan Guntur. Kaki kiriku terendam lumpur halus setinggi mata kaki. Sementara kaki kananku memijak kokoh batang bambu yang melintang di antara kedua bajak. Halilintar melenguh, mendengus keras kala dicekoki ramuan pendongkrak stamina—hasil campuran madu lebah dan telur ayam kampung. Jantungku pun berdetak kian kencang. Peluh menetes deras dari dahi, ke pipi, hingga akhirnya bermuara ke ujung daguku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayah Menggendong Mayat Anaknya</title>
      <link>/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 16:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</guid>
      <description>Ayah Menggendong Mayat Anaknya Sinar matahari mulai terasa terik. Pijar cahayanya menyinari sudut-sudut ibu kota. Hari itu hari Minggu. Hari yang lazimnya dinikmati untuk beristirahat, berlibur atau sekadar bercengkrama dengan keluarga. Namun hal itu rupanya berbeda bagi Supriono. Pria paruh baya berumur 36 tahun itu harus ikut berdesak-desakan dalam kereta rel listrik (KRL) jurusan Jakarta – Bogor.
Belum sempat kereta berjalan, seluruh penumpang dalam gerbong yang Supriono tumpangi geger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biasa Dipanggil Yanti</title>
      <link>/blog/biasa-dipanggil-yanti/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 12:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/biasa-dipanggil-yanti/</guid>
      <description>Biasa Dipanggil Yanti Seperti malam-malam sebelumnya, malam itu tenang dan damai. Sepasang pengantin baru Pram dan Yanti menikmati malam itu di rumah yang baru mereka tempati. Mereka berdua tertidur pulas di atas ranjang empuk yang baru di datangkan dari meubel ternama.
Jarum jam sudah menunjukan pukul satu dini hari, suasananya begitu sunyi, hanya sesekali terdengar dengkuran Pram. Ditengah keheningan malam itu, tiba-tiba terdengar suara pintu kamar yang didobrak paksa. Seorang perampok!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahlul dan Budak yang Takut Laut</title>
      <link>/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</guid>
      <description>Bahlul dan Budak yang Takut Laut Dalam sebuah kesempatan Bahlul menumpang sebuah kapal yang akan berlayar dari Bagdhad menuju Basrah. Di dalam kapal itu juga ada seorang pedagang bersama budaknya-budaknya yang hendak berdagang ke Basrah.
Tidak lama kemudian kapalpun berlayar meninggalkan dermaga menuju laut bebas. Kapal mulai bergoyang ke kiri dan ke kanan dihempas gelombang laut. Gerakan kapal tersebut membuat salah satu budak si Pedagang ketakutan. Budak tersebut menangis, keras tangisannya membuat semua penumpang kapal merasa terganggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti Angka Sembilan</title>
      <link>/blog/arti-angka-sembilan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/arti-angka-sembilan/</guid>
      <description>Arti Angka Sembilan Potongan cerita yang menarik dari novel 9 Matahari karya Adenita. Pada bab yang berjudul &amp;ldquo;9 Matari&amp;rdquo;, Matari si tokoh utama menanyakan berapa nilai dirinya kepada seorang sahabatnya yang bernama Arga.
&amp;ldquo;Sebagai teman, berapa nilai yang akan lu kasih sama gue?&amp;rdquo;
Arga memandangku lama.
&amp;ldquo;Buat apa pertanyaan ini?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nggak buat apa-apa, buat gue sendiri. Pertama kali gue menilai diri gue adalah 6,5. Setelah itu gue niat banget buat melakukan perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Tiga Vampir</title>
      <link>/blog/kisah-tiga-vampir/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 16:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/kisah-tiga-vampir/</guid>
      <description>Kisah Tiga Vampir Purnama bersinar dengan terang malam itu. Di atas bukit yang hijau, putih cahayanya menerobos sela-sela jalinan daun pepohonan dan menyinari tanah lembab di dasarnya.
Di sana di antara barisan pepohonan pinus, berdirilah tiga vampir yang sedang bercengkrama melewatkan malam purnama itu. Vampir termuda bernama Edward. Wajahnya sangat rupawan. Rambut coklatnya yang sedikit ikal berkilauan disinari sinar rembulan.
Disampingnya berdiri vampir dengan jubah ala vampir abad pertengahan: kerah meninggi dengan warna hitam di luar dan merah di dalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu</title>
      <link>/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</guid>
      <description>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu Alkisah terdapat sebuah kota kecil yang tenang dan jauh dari hingar bingar seperti kebanyakan kota-kota besar lainnya. Kota tersebut berada di sebuah pulau kecil yang dikelilingi oleh lautan tenang berwarna hijau toska. Dikisahkan di sana hiduplah sepasang kekasih yang saling mencintai. Kemanapun mereka pergi, mereka selalu pergi bersama.
Sebelum pagi menjelang mereka berlari berdampingan menuju dermaga di ujung Timur pulau. Mereka duduk di bibir dermaga membiarkan kaki mereka bergelantung diperciki buih-buih ombak yang pecah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk</title>
      <link>/blog/lune-mimpi-buruk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/lune-mimpi-buruk/</guid>
      <description>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk Langit di luar jendela semakin lama semakin kelam ditelan oleh kegelapan malam. Sang Matahari yang kemilau sudah lelah bersinar sepanjang hari. Kini ia bersembunyi jauh di ufuk Barat. Lampu-lampu gas yang berjejer di sepanjang jalan di luar berpendar makin terang. Guratan tipis sinar-sinarnya menerobos masuk bergantung di langit-langit di hadapanku.
Dari sebelah kananku terdengar pelan suara engsel pintu yang bergerak. Serentak sinar-sinar yang lebih terang berkelebatan memenuhi ruangan putih tempatku terbaring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar</title>
      <link>/blog/lune-kembali-tersadar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 23:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/lune-kembali-tersadar/</guid>
      <description>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar Hal pertama yang kurasakan adalah denyutan keras dalam kepalaku: memalu-malu otakku dengan pukulan yang sangat keras. Rasanya ada sepasukan kurcaci tambang yang menghantam keras dinding tempurung otakku. Belum bisa aku membuka kelopak mata. Berat rasanya untuk membuka kedua mataku.
Berkali-kali kukerahkan otot-otot di sekitar lubang mataku. Perlahan kulit kenyal kelopak mataku sedikit terangkat. Kau tahu? Seperti membuka pintu gudang bawah tanah yang engsel-engsel penahan pintunya sudah berkarat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak</title>
      <link>/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 22:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</guid>
      <description>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak Hembusan angin menerpa wajah kami. Dingin menusuk kulit. Aroma garam tercium kuat dari udara yang berhembus. Kutarik nafas dalam-dalam menjejalkan udara yang dingin membeku ini. Mengisi setiap ruang-ruang dalam paruku yang kini begitu lelah.
Semua yang kudengar hanya decitan-decitan melengking dari papan-papan kayu yang dihempas air laut yang bergejolak. Hitam legam. Tidak tertembus cahaya bintang yang remang-remang.
Sesekali kudengar hembusan nafas yang sama lemahnya; begitu parau menyedihkan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
