<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jakarta on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/tags/jakarta/</link>
    <description>Recent content in jakarta on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2013 10:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/tags/jakarta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bersampan di Sunda Kelapa</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</guid>
      <description>Bersampan di Sunda Kelapa &amp;ldquo;Istri Pak?&amp;rdquo; Tanya pria bertubuh gempal nan kekar di hadapanku ini. Jelas yang ia maksud &amp;ldquo;istri&amp;rdquo; adalah kekasihku ini—si Riri.
&amp;ldquo;Calon,&amp;rdquo; Jawabku singkat sembari melemparkan senyum selebar-lebarnya. Sambil mengaamini dalam hati, kutarik lengan kekasihku. Menuntunnya untuk naik di atas sampan milik pria bertubuh gempal ini.
Pria berbadan gempal pemilik sampan ini bernama Pak Oting. Kulitnya legam karena terlalu sering terbakar matahari. Matanya hitam berkilat-kilat. Pandangannya tajam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapal Kerapu?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kapal-kerapu/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kapal-kerapu/</guid>
      <description>Kapal Kerapu? Awalnya kami sempat ragu dengan ajakan Dip dan kawan-kawannya untuk pulang dengan menggunakan Kapal Kerapu. Kami yang datang ke Pulau Tidung dengan Ojek Kapal dari Muara Angke, tidak tahu apapun tentang Kapal Kerapu ini. Biayanya hanya 32 ribu. Lebih murah seribu rupiah dibandingkan dengan ongkos Ojek Kapal. Di dalam benak kami, Kapal Kerapu itu tak ubahnya Ojek Kapal dari Muara Angke: perahu nelayan yang lebih kecil, lebih usang, lebih beresiko untuk tenggelam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Lumba-Lumba</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/si-lumba-lumba/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/si-lumba-lumba/</guid>
      <description>Si Lumba-Lumba &amp;ldquo;Itu Lumba-Lumba!&amp;rdquo;, teriak kami yang tengah terombang-ambing di atas kapal. Sekelompok ikan lumba-lumba melesat cepat di dekat permukaan air. Sesekali mereka melompat ke udara. Mereka berenang mengiringi kapal kami, seolah ingin memamerkan kemahirannya beratraksi di dalam air. Semasa kecil aku hanya bisa melihat mereka beratraksi di kolam mini dalam sebuah pertunjukan, kini kami bisa menyaksikannya langsung di lautan. Kami berdecak kagum, seolah tidak percaya di lepas Teluk Jakarta kami masih bisa menemui mamalia yang pintar ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menunggu Senja di Ujung Tidung</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 22:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</guid>
      <description>Menunggu Senja di Ujung Tidung Rantai sepeda beradu ramai dengan gerigi roda. Suara decitnya membuat ngilu gendang telinga. Sadelnya yang tidak terikat kencang berayun turun naik mengikuti berat tubuhku. Soal pengereman tidak perlu kau tanyakan. Nyaris tidak berfungsi! Beruntung masih ada sepasang kaki yang selalu siaga menghentikan laju sepeda yang sudah uzur ini. Satu hal yang bisa dibanggakan dari sepeda usang ini adalah: sebuah keranjang yang bertengger di depannya. Keranjang sayur ini kumanfaatkan untuk menyimpan tas, baju kering, dompet, dan telepon genggam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</guid>
      <description>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil Mentari bersinar terik tepat di atas kepala kami. Dengan cepat sinar keemasannya mengeringkan tubuh kami yang basah oleh air garam. Sekeliling kami laut sangat tenang, warnanya perlahan berubah dari hijau toska menuju biru di lautan lepas. Ikan-ikan kecil nampak jelas berlarian di antara karang-karang. Kami berjalan terus ke Timur, meniti jembatan kayu yang meliuk di atas lautan.
Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, suasananya sangat tenang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Tidung, The New Paradise</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</guid>
      <description>Pulau Tidung, The New Paradise Pulau Tidung adalah pulau terluas yang berada di dalam wilayah Taman Nasional Kepulauan Seribu, Jakarta. Pulau ini terdiri dari dua bagian: Pulau Tidung Besar dan Pulau Tidung Kecil. Pulau Tidung Besar yang memanjang hampir 5 KM ini dihuni oleh beragam suku, mulai dari Banten, Bugis, hingga Jawa. Sedangkan Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, tidak berpenghuni dan di sana terdapat makam Panglima Hitam yang dikeramatkan warga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loncat dari Jembatan Cinta</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</guid>
      <description>Loncat dari Jembatan Cinta Hampir 3 jam kami terombang-ambing di atas ojek kapal ini. Sejauh mata memandang hanya birunya lautan yang kami lihat, tapi tidak jauh di Utara tampak sebuah pulau yang memanjang. Rumah-rumah berderet terhalangi rimbunnya pepohonan di sepanjang bibir pulau itu. &amp;ldquo;Itu Tidung!&amp;rdquo;, gumam si ABK padaku. Aku tengah mengoborol dengan ABK yang sudah berumur ini. Suaranya lantang keras, khas orang-orang laut.
Kapal akhirnya merapat di dermaga Pulau Tidung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkat Sauh dari Muara Angke</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</guid>
      <description>Angkat Sauh dari Muara Angke Mesin kapal dinyalakan, suaranya menyalak-nyalak membahana. Ribut sekali. Kepulan asap pembakaran solar yang hitam pekat terbang ke udara. Kayu-kayu yang menyusun kapal bergetar seirama raungan mesin kapal yang sudah uzur. Ah, kapal akan segera melaut!
Aku bangun, meluruskan sendi-sendi tubuhku yang pegal. Menggeliat meregangkan badan memang kegiatan yang paling nikmat. Kapal mulai terisi penumpang. Serombongan anak muda naik ke bagian atas kapal tempat kami berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</guid>
      <description>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta Hari masih sangat pagi, kami sudah beranjak pergi menuju dermaga Muara Angke. Kapal motor yang akan membawa kami ke Pulau Tidung bersandar di balik kapal lainnya di bibir dermaga. Kami harus melompat-lompat dari kapal ke kapal untuk mencapainya.
Jangan membayangkan tentang kapal mewah besar yang terbuat dari logam. Kapal yang kami tumpangi hanyalah kapal nelayan yang disulap menjadi kapal penumpang. Kapal yang terbuat dari kayu ini panjangnya tidak mencapai 15 meter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dermaga Muara Angke</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dermaga-muara-angke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dermaga-muara-angke/</guid>
      <description>Dermaga Muara Angke Sayup-sayup suara adzan subuh menggema tepat saat kami turun dari mikrolet. Jalanan gelap, tidak ada satu pun lampu jalan yang berfungsi. Kami pun terpaksa menggulung celana panjang kami karena jalanan yang becek, seolah habis disiram hujan lebat. Kami sampai di tepian Teluk Jakarta, Muara Angke.
Tempat pelelangan dan pasar ikan ini riuh ramai. Orang-orang bersepatu bot hilir mudik mengusung gerobak berisi ikan-ikan segar. Ratusan bahkan ribuan boks berisi ikan bertumpuk, berjejer di kiri dan kanan jalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petuah Sang Mikrolet</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/petuah-sang-mikrolet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/petuah-sang-mikrolet/</guid>
      <description>Petuah Sang Mikrolet Tek tek tek tek. Si kenek mengadu-ngadukan koin recehnya dengan tiang besi yang terpancang di tengah bis. Sopir beringas yang memacu bis ini habis-habisan akhirnya menginjak pedal rem juga. Rem angin mendesis diiringi suara decitan roda-roda bis.
&amp;ldquo;Yuk yang ke Muara Angke turun sini!&amp;rdquo; si Kenek mengingatkan kami.
Kami pun turun dari bis Apollo ini. Alhamdulillah.
Hari masih pagi. Jalanan ibu kota masih lengang, jauh dari hiruk pikuk kendaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apollo Jurusan Grogol</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/apollo-jurusan-grogol/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/apollo-jurusan-grogol/</guid>
      <description>Apollo Jurusan Grogol Hari masih terlalu pagi. Sayup-sayup merdu sang muazin pun belum terdengar. Seorang pria berotot dengan gaya khas seorang tentara mendekat menggunakan motor. Ia menyapa kami yang tengah tergolek di tengah taman. Kami yang setengah sadar menjawab sapaannya.
&amp;ldquo;Habis turun gunung?&amp;rdquo; Tanya pria berotot itu kepada kami.
&amp;ldquo;Enggak mas, kami mau ke Muara Angke. Pake apa ya?&amp;rdquo; Tanyaku padanya.
&amp;ldquo;Muara Angke ya? Gak bisa langsung dari sini, harus dua kali naik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngemper di Kampung Rambutan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</guid>
      <description>Ngemper di Kampung Rambutan Waktu hampir genap pukul 12 malam, kami berlima sudah menjejakan kaki di Jakarta. Omprengan yang kami tumpangi dari Bandung mengantarkan kami sampai Terminal Kampung Rambutan. Masih terlihat beberapa calo yang menjaring penumpang untuk bis terakhir. Dari logat mereka aku bisa menebak mereka sama-sama orang Sunda. Sama sepertiku.
Kami berjalan masuk ke dalam terminal. Berjalan beriringan di bawah temaram lampu-lampu merkuri. Sangat sepi. Sesekali terdengar eretan roda-roda dari tas ajaib milik Gita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omprengan VVIP</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/omprengan-vvip/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/omprengan-vvip/</guid>
      <description>Omprengan VVIP Aku bisa merasakan darahku berdesir kencang dalam buluh-buluh nadiku. Senja berlalu tergantikan petang. Aku bersama keempat kawan kuliah berkumpul penuh semangat di sebuah kamar kos di bilangan Sarijadi, Bandung. Doa dipanjatkan, kami pun bergegas keluar menuju jalanan. Menuju Pulau Tidung!
Beberapa hari sebelumnya kami memang sudah merencanakan perjalanan ini. Pun begitu kami tidak menyiapkan apa-apa. Modal kami hanya rute moda transportasi untuk mencapai pulau yang termasuk kedalam gugusan Kepulauan Seribu itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dufan, Taman Ria Favorit</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dufan-taman-ria-favorit/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dufan-taman-ria-favorit/</guid>
      <description>Dufan, Taman Ria Favorit Siapa yang tidak kenal Dufan? Taman rekreasi yang berada di bilangan Ancol, Jakarta ini menjadi primadona tempat wisata favorit bagi warga Jakarta dan kota sekitarnya. Dufan atau Dunia Fantasi ini merupakan bagian dari kawasan wisata terpadu Taman Impian Jaya Ancol.
Dufan menawarkan tempat hiburan yang menyenangkan bagi semua umur: dari anak-anak, remaja, sampai orang dewasa. Di sana disediakan berbagai wahana menarik bagi pengunjungnya: mulai dari yang bernuansa edukasi, petualangan, thriller, ketangkasan, hingga wahana-wahana yang menguras adrenalin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
