<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Writing &amp; Life Journey on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Writing &amp; Life Journey on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Puisi dan Kata-Kata</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/puisi-dan-kata-kata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/puisi-dan-kata-kata/</guid>
      <description>Belantara Suara-suara nyaring
Derap-derap langkah yang ritmis
Angin ribut, riuh berganti
Lolongan serigala di bukit-bukit terjal
Bara api terakhir padam
Dingin datang berganti
Apa yang kita cari?
Makna-makna dan suara
Lara datang dan pergi
Busuk dilumat tanah
Hanyut dibawa arus sungai
Luka-luka yang terbuka
Kemana kita bermuara?
Musuh tertawa
Sungging mulutnya menyeringai
Serasah daun terbakar
Abunya terbawa sungai
Apa yang kita cari?
Cinta dan pembalasan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journal: 2021 April</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/journal-2021-04/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 22:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/journal-2021-04/</guid>
      <description>100 Hari Bersepeda Awal tahun ini saya menantang diri saya sendiri untuk bersepeda selama 100 hari berturut-turut. Bukan suatu hal yang besar. Terlebih sejak akhir tahun 2019 saya memang getol bersepeda. Bisa empat sampai enam kali seminggu. Pun begitu tak jarang saya kesulitan untuk mendorong diri ke atas sadel sepeda dan mulai mengayuh. Terlebih sejak Desember kemarin saya lebih sering bersepeda menggunakan indoor trainer—jadi cukup monoton karena tidak ada pemandangan yang bisa saya lihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kembali Bersepeda</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kembali-bersepeda/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 19:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kembali-bersepeda/</guid>
      <description>Setelah tiga bulan lebih bersepeda dengan menggunakan indoor trainer, di penghujung Februari kemarin akhirnya saya bersepeda ke luar rumah. Tidak jauh memang. Hanya sampai Cangkorah di Kabupaten Bandung Barat, sebelum akhirnya kembali pulang. Saya kira akan kewalahan saat kembali bersepeda di luar sana. Tapi rasanya level ketahanan fisik saya tidak jauh berbeda sebelum vakum bersepeda outdoor.
Sejak saat itu frekuensi bersepeda di luar rumah bertambah intens. Yang mulanya hanya satu kali dalam seminggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journal: 2021 February</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/journal-2021-02/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 22:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/journal-2021-02/</guid>
      <description>Hari Soto Nasional Baru tahu kalau tanggal 20 Februari rupanya diperingati sebagai hari soto nasional. Kebetulan sehari sebelumnya menonton video liputan tentang soto Lamongan di Youtube. Banyak penjual soto Lamongan berasal dari Desa Siman di Kabupaten Lamongan. Salah satu pionirnya bercerita bahwa cikal bakal resep sotonya bermula dari soto Madura. Bedanya kalau soto Madura menggunakan daging sapi, sedangkan soto Lamongan mengandalkan irisan daging ayam.
Karena ragam soto di Indonesia, saya jadi kepikiran juga tentang kerupuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toko Bata di Château Rouge</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/toko-bata-di-chateau-rouge/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 20:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/toko-bata-di-chateau-rouge/</guid>
      <description>Sejak kecil saya mengira bahwa Bata merupakan merek asli Indonesia. Saya kira nama Bata diambil dari &amp;ldquo;bata&amp;rdquo;—material yang biasa dipakai untuk membangun rumah. Asumsi tersebut kian dikuatkan dengan logo Bata yang berwarna merah—persis seperti warna bata untuk mendirikan dinding.
Sampai akhirnya di musim panas tahun 2015—dalam perjalanan mencari gerai KFC—kami tidak sengaja menemukan toko sepatu Bata dekat stasiun Château Rouge di kota Paris. Sejak hari itu saya baru tahu kalau Bata merupakan perusahaan multinasional yang berbasis di Swiss dengan jaringan gerai di lebih dari 70 negara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bertualang ke Karimunjawa</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bertualang-ke-karimunjawa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bertualang-ke-karimunjawa/</guid>
      <description>Pulau Karimunjawa dan Pulau Kemujan dari udara. (Sumber Flickr oleh Tiak.) Sembilan tahun yang lalu—atau tepatnya pada akhir bulan Juli tahun 2011 silam, saya dan kedua kawan kuliah saya melancong ke Kepulauan Karimunjawa. Sembilan tahun tentu bukan waktu yang sebentar, banyak sekali detail perjalanan yang tidak dapat saya ingat. Belum lagi dokumentasi foto yang sangat minim. Saat itu kami bertiga kompak untuk meninggalkan handphone di tempat kami menginap. Maklum saja, dari setiap perjalanan ke pantai sebelumnya, ada saja handphone yang menjadi tumbal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisi Selatan Djurgården</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sisi-selatan-djurgarden/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 04:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sisi-selatan-djurgarden/</guid>
      <description>Jum&amp;rsquo;at dua pekan yang lalu saya berkunjung ke Djurgården. Djurgården ini merupakan pulau yang berada tidak jauh dari pusat Kota Stockholm. Di sini terdapat banyak tempat-tempat menarik, mulai dari taman-taman yang rindang, museum-museum, galeri-galeri lukisan, hingga taman bermain. Tak ayal pulau ini menjadi salah satu tempat rekreasi favorit bagi warga Stockholm dan para wisatawan.
Untuk mencapai Djurgården, saya menggunakan kapal feri dari Dermaga Slussen. Tak lebih dari 10 menit, feri yang saya tumpangi pun akhirnya berlabuh di Allmänna gränd, Djurgården.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stasiun-Stasiun Tunnelbana</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 22:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</guid>
      <description>Tunnelbana atau kereta bawah tanah merupakan salah satu moda transportasi andalan di Kota Stockholm. Moda transportasi ini tercatat mengangkut lebih dari 350 juta penumpang pada tahun 2017—menempatkannya pada posisi ke-36 sebagai sistem kereta bawah tanah tersibuk di dunia.
Jalur perdana tunnelbana pertama kali dibuka pada tahun 1950 dan kini tidak kurang dari 100 stasiun aktif beroperasi. 47 stasiun berada di bawah tanah dan 53 lainnya berdiri di atas tanah. 90 stasiun di antaranya dihiasi dengan patung, lukisan, mosaik, mural, dan beragam instalasi seni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gamla Stan Siang Itu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/gamla-stan-siang-itu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 20:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/gamla-stan-siang-itu/</guid>
      <description>Sudah lama rasanya saya tidak menyusuri jalan-jalan sempit di Gamla Stan. Karenanya Jum&amp;rsquo;at siang kemarin, saya sengaja menyempatkan diri untuk keliling Gamla Stan sebelum pulang ke rumah. Gamla Stan yang bila diterjemahkan berarti &amp;ldquo;Kota Tua&amp;rdquo; ini memang berada tidak jauh dari Medborgarplatsen—tempat saya beranjak.
Dari Medborgarplatsen saya cukup jalan kaki menyusuri jalan Götgatan hingga akhirnya menyebrang ke Gamla Stan lewat Katarinavägen. Di kiri dan kanan jalan berjejer restoran dan kafe-kafe yang mulai menyediakan tempat outdoor untuk para pengunjung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Pertama di Stockholm</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/hari-pertama-di-stockholm/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 11:51:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/hari-pertama-di-stockholm/</guid>
      <description>Hari itu tanggal 4 November 2014. Sekira pukul enam pagi, pesawat Thai Airways yang saya tumpangi akhirnya mendarat di Bandara Internasional Arlanda. Bila transit dua jam di Thailand tidak masuk hitungan, itulah kali pertama saya menjejakan kaki di luar negeri.
Puncak musim gugur telah berlalu. Daun-daun sudah purna berguguran. Langit pun nampak mendung seolah siap menumpahkan hujan kapan saja. Udara dingin menyambut saya di luar bandara. Meski setengah menggigil, saya menikmati dinginnya negara Skandinavia ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kegemaran Saya dari Waktu ke Waktu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kegemaran-saya-dari-waktu-ke-waktu/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 05:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kegemaran-saya-dari-waktu-ke-waktu/</guid>
      <description>Satu-satunya hobi yang saya tekuni dan masih bertahan dari kecil hingga sekarang adalah bermain dengan komputer. Pun begitu ada sejumlah kegemaran lain yang silih datang dan pergi.
Saat kecil saya sangat senang menggambar dan mewarnai, terutama dengan menggunakan pensil warna. Ibu dan Bapak sering sekali membelikan saya buku gambar dan buku untuk mewarnai. Objek gambar yang paling saya gemari adalah mobil dan pemandangan. Saya bahkan masih ingat salah satu buku mewarnai favorit saya: buku itu bersampul cokelat dan berisi gambar-gambar mobil klasik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendadak Oyakodon</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/mendadak-oyakodon/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 23:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/mendadak-oyakodon/</guid>
      <description>Untuk makan malam kali ini saya memasak Oyakodon—donburi atau nasi dengan lauk berupa potongan ayam, telur, dan daun bawang. Secara harfiah Oyakodon dapat diartikan &amp;ldquo;ibu dan anak dalam mangkuk&amp;rdquo;. Tentu penamaan ini merujuk pada bahan ayam sebagai ibu dan telur sebagai anaknya.
Saya sendiri sebetulnya baru mengenal Oyakodon tadi pagi, lewat sebuah video singkat di YouTube tentang restoran Tamahide di Tokyo, Jepang. Restoran yang berdiri sejak tahun 1760 ini terkenal akan sajian shamo-nabe—sajian hot pot dengan lauk ayam khas Utara Kanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersepeda Kembali</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bersepeda-kembali/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bersepeda-kembali/</guid>
      <description>Meski cuaca mendung dan diramalkan akan hujan pada sore harinya, tiba-tiba saya memiliki dorangan impulsif untuk bersepeda hari ini. Hitung-hitung membakar lemak, mengingat postur badan saya yang kian bongsor.
Namun sayang, kedua ban sepeda saya sudah kempis. Gerigi dan rantainyapun kering sudah. Maklum saja, hampir setahun sepeda ini terbengkalai tak terpakai. 🙈
Beruntung saya masih menyimpan pompa dan pelumas rantai di rumah. Pagi tadi saya sempatkan untuk memperbaiki sepeda agar siap digowes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enam Hal yang Mengagumkan dari Swedia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/enam-hal-yang-mengagumkan-dari-swedia/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/enam-hal-yang-mengagumkan-dari-swedia/</guid>
      <description>Nyaris empat tahun berlalu sejak pertama kali saya menginjakan kaki di tanah Swedia. Sebelumnya saya bahkan tidak pernah berpelesir jauh hingga ke luar negeri. Paspor pun sebetulnya baru saya miliki beberapa minggu menjelang keberangkatan ke Swedia. Karenanya banyak hal baru yang membuat saya berdecak kagum saat tinggal di negeri Skandinavia ini.
Kota yang Super Bersih Hal pertama yang membuat saya kagum akan Stockholm adalah kebersihannya. Meski saya lahir dan besar di Kota Cimahi yang konon katanya telah mendapatkan tujuh Piala Adipura 😛, kebersihan kota-kota di Swedia berada jauh di atasnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradisi Perayaan Kelulusan SMA di Swedia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:29:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</guid>
      <description>Jika kamu mengunjungi Swedia di awal Bulan Juni, jangan kaget apabila mendapati iring-iringan truk yang mengangkut anak-anak muda keliling kota. Klakson bersahutan. Musik diputar keras. Mereka bersorak dan bernyanyi di sepanjang jalan. Ini merupakan tradisi perayaan kelulusan siswa-siswi gymnasium—setara sekolah menengah atas—di Swedia.
Tradisi dan pesta seputar kelulusan ini disebut studenten yang berarti &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo;. Dalam sistem pendidikan Swedia seorang murid baru digelari &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo; apabila ia telah menamatkan gymnasium.
Tradisi studenten ini bermula jauh sebelum tahun 60-an dimana setiap murid sekolah menengah atas diharuskan untuk mengikuti studentexamen atau &amp;ldquo;ujian siswa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keliling Södermalm</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/keliling-sodermalm/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 07:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/keliling-sodermalm/</guid>
      <description>Södermalm merupakan salah satu pulau yang ada di Kota Stockholm, Swedia. Penduduk lokal biasa juga menyebutnya dengan Söder atau &amp;ldquo;Selatan&amp;rdquo;. Ada juga yang menyebutnya dengan SoFo—singkatan dari Söder om Folkungagatan yang berarti &amp;ldquo;Sebelah Selatan jalan Folkungagatan&amp;rdquo;.
Pada abad ke-18, pulau ini dikenal dengan nama Åsön. Pun begitu, nama Södermalm sendiri sudah digunakan setidaknya sejak akhir abad ke-13. Klaim ini merujuk pada surat yang ditulis oleh Uskup Anund dari Strängnäs yang menyebut bagian Utara pulau ini dengan sebutan &amp;ldquo;Suthaermalm&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan Singkat di Östermalm</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jalan-jalan-singkat-di-ostermalm/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 04:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jalan-jalan-singkat-di-ostermalm/</guid>
      <description>Minggu kemarin, saya sengaja jalan-jalan ke daerah Östermalm. Cuaca sangat cerah dan suhu hari itu begitu panas—sekira 27 hingga 30 derajat Celsius. Membuat kerongkongan kian kering di tengah jam puasa yang panjang.
Saya turun di stasiun metro Östermalmstorg. Berjalan sepanjang jalan Strandvägen, menyisiri teluk Ladugårdslandsviken yang kian marak dengan kapal-kapal yang tertambat. Kafe dan restoran-restoran yang tutup sepanjang musim dingin, kini ramai dipadati pengunjung.
Di ujung jalan Strandvägen, saya pun berbelok ke Pulau Djurgården.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angin Dingin dari Siberia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/angin-dingin-dari-siberia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 01:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/angin-dingin-dari-siberia/</guid>
      <description>Sepanjang minggu ini, berita seputar &amp;ldquo;The Beast from the East&amp;rdquo; mewarnai harian-harian di Eropa. Pasalnya angin dingin dari Siberia berhembus ke seantero daratan Eropa. Angin kencang disertai badai salju menerpa kota-kota di Eropa, mulai dari Moskow di Utara hingga jauh ke Roma di Selatan.
Transportasi umum di kota-kota besar terganggu. Beberapa bandara terpaksa berhenti beroperasi sementara. Sejumlah rumah di Bosnia dan Herzegovina ambruk karena beratnya salju yang menumpuk di atap. Pemerintah Kota Brussel mengevakuasi tuna wisma ke penampungan-penampungan darurat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salju di Penghujung Februari</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/salju-di-penghujung-februari/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/salju-di-penghujung-februari/</guid>
      <description>Hari Sabtu dan Minggu kemarin, Swedia mengalami &amp;ldquo;isdygn&amp;rdquo; yang kedua kalinya di musim dingin kali ini. Isdygn adalah istilah meteorologi yang digunakan di Swedia saat temperatur maksimum di siang hari berada di bawah 0°C di seantero negeri.
Jatuhnya temperatur kali ini disebabkan oleh angin dingin dari Siberia. Suhu terdingin di Swedia pagi ini tercatat di kota Gielas, di mana temperatur hampir mencapai -40°C.
Di Stockholm sendiri, pagi ini suhu mencapai -6°C—relatif tidak sedingin hari-hari sebelumnya, di mana suhu sempat menyentuh -12°C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepenggalan Nafas</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sepenggalan-nafas/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 13:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sepenggalan-nafas/</guid>
      <description>Sepenggalan Nafas Aku mendengar nafasmu yang mulai tersengal. Degup jantungmu yang berderap seperti hentakan kuda-kuda perang.
Sementara aku masih terbujur kaku di bawah lumpur hitam yang mulai mengering. Mengerang tanpa suara. Mengernyit ketakutan, bersembunyi dari hantu-hantu yang berjaga di pintu gerbang. Perlahan kutandaskan pula niatku untuk hidup kembali. Keluh-kesah para cacing-cacing busuk ini lebih menarik perhatianku.
Tubuhmu kini mengejang. Terseok, terperosok ke jurang kelam yang dasarnya tak pernah terjamah oleh cahaya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/hikayat-lahirnya-kerajaan-kerajaan-di-maluku/</guid>
      <description>Hikayat Lahirnya Kerajaan-Kerajaan di Maluku Syahdan, berlabuhlah seorang Arab di Ternate. Namanya Jafar Sadek, atau dikenal juga dengan nama Jafar Noh. Sesampainya di tanah Ternate, ia segera pergi ke sebuah bukit yang bernama Jare-Jare. Di puncak Bukit Jare-Jare itulah ia membangun rumahnya, memanfaatkan pohon-pohon kayu yang tumbuh di sekitarnya.
Pada suatu petang, Jafar Sadek pergi untuk mandi di sebuah danau yang terletak persis di kaki Bukit Jare-Jare. Danau asri yang dirimbuni oleh pepohonan di sekelilingnya itu bernama Danau Ake Sentosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negeri Pala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/negeri-pala/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/negeri-pala/</guid>
      <description>Negeri Pala Buku ketiga yang lahir dari tangan dingin Ary Amhir ini akan membawa kita menjelajahi Kepulauan Banda. Mulai dari Pulau Neira, Lonthoir, Gunung Api, Ay, Run hingga Hatta. Sama halnya dengan karya-karya Ary sebelumnya, buku ini merupakan manifestasi catatan perjalanannya selama melancong selama satu bulan di Negeri Pala itu.
Tidak seperti catatan perjalanan biasa yang sifatnya lebih seperti panduan wisata. Pada buku ini Anda tidak akan menemukan detail transportasi, ulasan penginapan murah, tempat makan favorit atau rincian lainnya seperti &amp;ldquo;what to do&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;what to see&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencarian Blog Lama</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pencarian-blog-lama/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 15:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pencarian-blog-lama/</guid>
      <description>Pencarian Blog Lama Sesungguhnya ada yang mengganjal dalam beberapa minggu terakhir ini. Pasalnya aku mulai dirundung rasa penasaran akan alamat blog-blogku yang lama. Kuakui kalau aku bukan blogger yang baik. Aku lebih sering membuat blog baru daripada membuat tulisannya. Entah apa motifnya. Kupinang blog baru, lalu kutinggalkan begitu saja tanpa ada pertanggungjawaban.
Sampai tibalah hari ini. Selepas meluapkan rindu dan chating hingga larut malam dengan kekasihku yang ada di seberang, kusempatkan untuk membaca beberapa hikayat tentang terbentuknya kerajaan-kerjaan di tanah Maluku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Congo</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-congo/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 13:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-congo/</guid>
      <description>Tintin in the Congo Tintin in the Congo (Tintin au Congo) pertama kali diterbitkan secara serial pada 5 juni 1930. Selama satu tahun seri Tintin in the Congo ini muncul pada suplemen bagi anak-anak di harian asal Brussels: Le Viengtième Siècle. Pada tahun 1931 serial kartun-strip ini kemudian diterbitkan dalam bentuk buku oleh Les Editions du Petit Viengtième. Beberapa bulan kemudian serial ini diterbitkan oleh Editions Casterman of Tournai. Terbitan Caterman inilah yang kemudian diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragmen Masa Kecilku</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/fragmen-masa-kecilku/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 13:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/fragmen-masa-kecilku/</guid>
      <description>Fragmen Masa Kecilku Tak banyak yang kuingat dari masa kecilku. Ingatanku memang payah. Yang kuingat hanya fragmen-fragmen kecil yang tidak utuh. Meski aku dilahirkan di Kota Cimahi—kota kecil di pinggiran Kota Bandung, tapi aku cukup banyak menghabiskan waktu kecilku di Kota Cirebon. Setidaknya aku dan keluargaku menetap di Kota Udang itu sampai aku masuk sekolah dasar.
Di Cirebon, aku, ibu dan ayah tinggal di sebuah rumah kontrakan. Aku tidak tahu di mana persisnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Land of Soviets</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</guid>
      <description>Tintin in the Land of Soviets Serial &amp;ldquo;The Adventures of Tintin&amp;rdquo; ini mulanya dimuat dalam sebuah suplemen untuk anak-anak pada harian asal Belgia: Le Vingtiemè Siècle. Kartun-strip ini digarap oleh Hergè yang saat itu dipekerjakan sebagai seniman di harian tersebut. Meski tidak mendapatkan pendidikan seni yang formal, namun Hergè menunjukan originalitas dan keunikan tersendiri dalam dunia kartun-strip.
Pada seri ini, Tintin—reporter ternama dari harian Belgia Le Petit Vingtiemè—ditugaskan ke Soviet, Rusia untuk melakukan observasi dan membuat berita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seperti Pohon</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/seperti-pohon/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 13:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/seperti-pohon/</guid>
      <description>Seperti Pohon Seperti pohon&amp;hellip;
Di pokok kita masih satu, lantas kita berpisah di cabang. Ada yang ke kiri, ada yang ke kanan, ada yang terus ke atas, ada yang ke depan, ada yang ke belakang. Atau bilapun masih satu di cabang, kita nanti akan berpisah juga di ranting. Ke atas, ke kiri, ke kanan, ke depan, ke belakang&amp;hellip;
Saat kita kecil dulu, kita masih satu, masih anak kecil. Lantas sedikit demi sedikit waktu kita bikin kita beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book for Mountain</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/book-for-mountain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 13:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/book-for-mountain/</guid>
      <description>Book for Mountain Ada satu mimpi yang selama ini kurawat: membangun sebuah perpustakaan di pelosok! Ya, aku ingin memiliki sebuah perpustakaan di pelosok negeri ini—di mana pendidikan sulit diakses. Di mana buku adalah barang mewah yang sulit untuk didapat. Sebuah mimpi sederhana yang lahir dari kecintaanku pada negeri ini. Mimpi yang lahir dari dorongan kuat untuk berbagi, untuk memberi arti pada kehidupan orang lain. Aku ingin memberikan sumbangsih pada tanah air yang kucintai ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersampan di Sunda Kelapa</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</guid>
      <description>Bersampan di Sunda Kelapa &amp;ldquo;Istri Pak?&amp;rdquo; Tanya pria bertubuh gempal nan kekar di hadapanku ini. Jelas yang ia maksud &amp;ldquo;istri&amp;rdquo; adalah kekasihku ini—si Riri.
&amp;ldquo;Calon,&amp;rdquo; Jawabku singkat sembari melemparkan senyum selebar-lebarnya. Sambil mengaamini dalam hati, kutarik lengan kekasihku. Menuntunnya untuk naik di atas sampan milik pria bertubuh gempal ini.
Pria berbadan gempal pemilik sampan ini bernama Pak Oting. Kulitnya legam karena terlalu sering terbakar matahari. Matanya hitam berkilat-kilat. Pandangannya tajam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rindu Rumah</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/rindu-rumah/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/rindu-rumah/</guid>
      <description>Rindu Rumah Entah sudah berapa malam aku merindukan rumah. Merindukan hangatnya tempatku dibesarkan. Terakhir aku pulang tepat satu bulan yang lalu, itupun hanya untuk satu malam. Dan sekarang ini aku terdampar di Kepulauan Riau, jauh dari kota kecil yang sudah menjadi kampung halaman bagiku.
Aku tinggal di Kota Cimahi, sebuah kota kecil yang berbatasan dengan Kabupaten Bandung. Kota dengan tiga kecamatannya yang berada di kaki Gunung Tangkuban Parahu. Kota yang sejuk dan kerap mendapatkan penghargaan Adipura—meski ironisnya tragedi maut longsoran sampah terjadi juga di kota ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Ode to Perangkonero</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/an-ode-to-perangkonero/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/an-ode-to-perangkonero/</guid>
      <description>An Ode to Perangkonero Dulu saat aku ditugaskan ke Gorontalo, aku tinggal di Perangkonero—sebuah daerah di Kota Gorontalo, tak jauh dari Universitas Negeri Gorontalo. Saat itu Bulan September, namun musim hujan masih enggan sambang di kota kecil itu. Matahari di Gorontalo sangatlah terik, bahkan di dalam rumah sangat jarang aku mengenakan baju. Bertelanjang dada dengan ditemani kipas angin yang diatur pada kecepatan maksimum.
Bagian terbaik dari tempat singgahku selama di Gorontalo adalah halamannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reruntuhan Benteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/reruntuhan-benteng/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/reruntuhan-benteng/</guid>
      <description>Reruntuhan Benteng Entah sudah berapa lama aku tertidur di reruntuhan benteng ini. Langit mulai merona kemerahan, ditelan senja yang merayap di batas cakrawala. Terik mentari sudah hilang entah kemana, hanya menyisakan jingga-keemasan yang memantul di riak-riak lautan. Di kejauhan tampak para nelayan yang tengah menebar jala-jalanya. Senja yang damai pun perlahan luruh bersama desau angin yang kian lirih.
Aku masih saja malas mengangkat tubuhku, menyenderkannya pada dinding benteng yang hitam dan dingin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Tepian Malam</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/di-tepian-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 14:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/di-tepian-malam/</guid>
      <description>Di Tepian Malam Kurasa Malam lupa untuk membawakanku sepiring kantuk. Pastinya ia terlalu sibuk mencari-cari gemintang yang bersembunyi di ketiak Awan Mendung. Lihat saja ia tampak semakin muram tanpa Bintang-Bintang yang genit itu.
Pasalnya kemarin ia telah berjanji padaku: &amp;ldquo;Besok akan kubawakan kau sepiring kantuk, lantas akan kuantarkan kau ke Kota Mimpi!&amp;rdquo;
Nyatanya?
Coba kau lihat si Jam Dinding sialan itu! Berputar menjengkelkan. Mengolok-olok tiada hentinya. Apa salahnya jika aku mengaduh pada Secangkir Kopi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Kematian</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dan-kematian/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dan-kematian/</guid>
      <description>Dan Kematian Dan kematian pun menyeringai, membentangkan sayap-sayap hitamnya. Ribuan mata mulai menyalang, menatap dari setiap sudut-sudut yang gelap. Tatap murka yang akan memecahkan buluh-buluh nadimu. Mereka pun berderap. Merangkak perlahan dari bayang-bayang yang menyelimutinya. Mengeram keras. Meniupkan bau amis darah ke udara.
Sementara kami diseret dengan rantai-rantai yang membelenggu. Berjalan, berbaris digiring menyusuri celah-celah gunung berbatu. Sementara mulut kami disumpal oleh belukar yang kering, menyisakan perih yang menusuk di kerongkongan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Hari Keliling Sumatra</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/30-hari-keliling-sumatra/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/30-hari-keliling-sumatra/</guid>
      <description>30 Hari Keliling Sumatra Berawal dari undangan pesta perkawinan adat seorang kawan—sesama mantan TKI di Malaysia dulu—di Pariaman, Ary memulai kembali petualangan gilanya. Pasca operasi tumor perutnya, kini daratan Sumatera yang menjadi sasaran keingintahuan Ary yang luar biasa besar itu. Dengan bermodalkan uang empat juta rupiah, ia nekat melanglang buana ke berbagai sudut Sumatera: mulai dari Bukittinggi, Langkat, Medan, Takengon, Banda Aceh, Toba, Palembang, hingga Prabumulih.
Buku ini memuat kumpulan catatan perjalanannya selama melancong ke tak kurang dari 15 kota selama 30 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia yang Bukan Indonesia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</guid>
      <description>Indonesia yang Bukan Indonesia Gila! Itulah pikirku saat tuntas membaca buku ini. Bagaimana seorang Ary Amhir—penulisnya—seorang sarjana dari universitas terkemuka di negeri ini, meninggalkan pekerjaannya sebagai seorang jurnalis untuk menjadi TKI di negeri Jiran. Selama hampir empat tahun Ary bekerja di sebuah pabrik komponen elektronik di Penang, Malaysia. Membaur, menyelami dan mengamati secara langsung kehidupan para TKI di negeri Jiran itu. Pengalamannya bersentuhan langsung dengan para TKI ini, ia tuangkan dalam buku mikro-etnografi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arok Dedes</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/arok-dedes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 13:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/arok-dedes/</guid>
      <description>Arok Dedes Aku pertama kali mengenal karya Pramoedya Anata Toer saat zaman kuliah dahulu. Kala itu aku membaca Tetralogi Pulau Buru-nya yang fenomenal: Bumi Manusia, dan saat itu juga aku terpukau pada kejeniusannya dalam menulis. Beberapa hari yang lalu, saat aku ditugaskan ke Pulau Kundur—sebuah pulau kecil yang merupakan bagian dari Kabupaten Tanjung Balai Karimun, Kepulauan Riau—di sebuah kedai buku kecil dekat pelabuhan, aku mendapati karya beliau yang lainnya: Arok Dedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronggeng Dukuh Paruk</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 13:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</guid>
      <description>Ronggeng Dukuh Paruk Novel karya Ahmad Tohari ini merupakan buku pertama dari rangkaiaan trilogi Ronggeng Dukuh Paruk. Sebuah trilogi yang juga telah diadaptasi menjadi sebuah film layar lebar dengan judul &amp;ldquo;Sang Penari&amp;rdquo;. Pada buku pertama ini, diceritakan tentang lahirnya kembali seorang ronggeng di Dukuh Paruk—sebuah dusun yang terpencil dan terbelakang.
Dukuh Paruk merupakan sebuah dukuh yang kental dengan tradisi ronggengnya. Namun sayang, dukuh kecil tersebut seolah kehilangan jiwanya setelah sebelas tahun lamanya tak memiliki ronggeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepatu Dahlan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sepatu-dahlan/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 13:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sepatu-dahlan/</guid>
      <description>Sepatu Dahlan Siapa yang tak kenal Dahlan Iskan? Menteri BUMN sekaligus CEO Jawa Pos ini kerap menyedot perhatian publik dengan aksi-aksinya yang terbilang nyentrik. Tentu masih hangat di ingatan kala Dahlan Iskan geram dan membuka sendiri pintu tol dalam kota yang masih ditutup. Atau saat beliau diam-diam ikut berdesak-desakan dalam KRL. Atau juga saat beliau memilih untuk menginap di rumah seorang petani dengan hanya beralaskan tikar. Penampilannya yang bersahaja—kemeja putih, celana bahan serta sepatu kets yang menjadi ciri khasnya—nampak kontras dengan pejabat-pejabat tinggi di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jarak dan Kenangan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jarak-dan-kenangan/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jarak-dan-kenangan/</guid>
      <description>Jarak dan Kenangan Teruntuk gadisku yang manis.
Jarak mungkin menghalangi keberadaanmu di sampingku, kehadiranku di sisimu. Ragamu juga mungkin tak bisa menggapaiku, seperti halnya jemariku yang tak sanggup menyentuhmu. Tapi bukankah itu hanya masalah fisik belaka? Dan bukankah cinta adalah perkara rasa?
Sayangku, Jarak memang sanggup memisahkan ragamu dari ragaku. Tapi sejauh apapun ia terbentang, ia tak akan pernah sanggup memisahkan kenanganmu bersamaku. Kenangan indah akan dirimu lah yang akan selalu membayang di sisiku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Needed for Happiness?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/what-is-needed-for-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/what-is-needed-for-happiness/</guid>
      <description>What Is Needed for Happiness? He was right in saying that the only certain happiness in life is to live for others&amp;hellip;
I have lived through much, and now I think I have found what is needed for happiness. A quiet secluded life in the country, with the possibility of being useful to people to whom it is easy to do good, and who are not accustomed to have it done to them; then work which one hopes may be of some use; then rest, nature, books, music, love for one&amp;rsquo;s neighbor—such is my idea of happiness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senyawa</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/senyawa/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/senyawa/</guid>
      <description>Senyawa Matamu adalah senyawa yang mengikat milyaran molekul rinduku
Yang menarik kuat sendi-sendi jiwaku.
Senyummu adalah senyawa yang sanggup menguapkan keluh dan gelisahku
Yang menghantarkan hangat pada inti-inti jiwaku.
Kau adalah senyawa kebahagiaan yang diciptakan Tuhan
Untukku. Semoga untukku.
Foto cover dari Unsplash oleh Gina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kala Senja Luruh</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kala-senja-luruh/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kala-senja-luruh/</guid>
      <description>Kala Senja Luruh Kala senja luruh
kau pun menjelma menjadi rindu
Yang mengalir dalam buluh-buluh nadiku
Yang berputar dalam bilik-bilik jantungku
Dan bergaung keras dalam setiap rongga jiwaku
Kala senja luruh
kau adalah angin dingin yang berhembus
Yang bertiup lirih menerbangkan serasah rindu
Yang bercerita tentang kisah-kisah cinta
Yang melagukan penantiaan pada Sang Malam
Kala senja luruh
Kan kulukiskan wajahmu di batas cakrawala
dengan jingga dan awan yang berarak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foi Moi!</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/foi-moi/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 12:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/foi-moi/</guid>
      <description>Foi Moi! Belum jua genap sembilan bulan, aku sudah melahirkan blog baru lagi. Entah ini blog yang keberapa ribu. Motifnya sederhana: untuk membiasakan menulis lagi. Sudah puluhan juta tahun aku tidak menulis. Pasalnya blog-ku yang terakhir difokuskan untuk traveling, sehingga ide tulisan yang relevan untuk dicurahkan terbatas seputar dunia pejalan saja. Nama yang kuberikan saja meransel. Kan kurang etis rasanya kalau aku mem-posting langkah-langkah membuat gelang unyu warna-warni atau memampang video clip dari Kangen Band.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Pancar</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/gunung-pancar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 23:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/gunung-pancar/</guid>
      <description>Gunung Pancar Kolamnya kecil, tak lebih besar daripada kamarku. Catnya berwarna merah-bata. Sebuah pipa PVC berukuran sedang meliuk dari bebukitan dan bermuara di bibir kolam. Dari mulut pipa tersebut, air jernih mengalir deras. Uap air sesekali ikut mengepul dari mulut pipa, lalu hilang ditelan udara.
Seorang kakek berbalut singlet putih tengah khusyuk berjongkok di bawah pancuran. Tubuhnya yang terlihat ringkih terus diguyuri aliran air dari mulut pipa. Matanya sesekali terpejam, seperti menikmati sensasi guyuran air panas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petualangan Imajiner</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/petualangan-imajiner/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 22:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/petualangan-imajiner/</guid>
      <description>Petualangan Imajiner Kedua telapak tanganku menggenggam erat ekor dari sepasang sapi yang akan kupacu. Halilintar dan Guntur. Kaki kiriku terendam lumpur halus setinggi mata kaki. Sementara kaki kananku memijak kokoh batang bambu yang melintang di antara kedua bajak. Halilintar melenguh, mendengus keras kala dicekoki ramuan pendongkrak stamina—hasil campuran madu lebah dan telur ayam kampung. Jantungku pun berdetak kian kencang. Peluh menetes deras dari dahi, ke pipi, hingga akhirnya bermuara ke ujung daguku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Bertuah Curug Cikaso</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 21:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</guid>
      <description>Air Bertuah Curug Cikaso Di kursi belakang, jari-jemarinya yang halus menggenggam tempurung lutut kananku. Telapak tanggannya terasa sangat halus kala bersinggungan dengan kulitku. Tudung kepalanya telah ia lepas. Rambut hitamnya yang panjang, tergerai melebihi bahunya yang mungil. Helai-helai rambutnya beterbangan tertiup angin yang menyelusup dari pintu Elf yang menganga lebar. Tak jarang helai-helai rambutnya mendarat di wajahku, menguarkan aroma sampo yang khas.
Di depan, Pak Bonang dengan liar memelintir setir ke kiri dan kanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanah Lot Amanda Ratu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</guid>
      <description>Tanah Lot Amanda Ratu Kurebahkan tubuhku di atas hamparan hijaunya rerumputan. Pucuk-pucuknya basah menampung bulir-bulir embun yang enggan menguap. Kulihat ke arah langit lepas. Awan-awan tipis bergerak melayang di birunya angkasa. Daun-daun kelapa bergerak ke kiri dan ke kanan mengikuti arus angin yang bertiup. Damai.
Kupejamkan kedua mataku. Kubiarkan mentari memelukku dalam hangat sinarnya yang keemasan. Ombak berdebur keras menghantam karang-karang di tepi daratan. Suaranya terdengar bak melodi manis di telingaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dewi Sari Bunga</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dewi-sari-bunga/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dewi-sari-bunga/</guid>
      <description>Dewi Sari Bunga Sebenarnya ada yang sedikit mengganjal pagi itu. Pintu kamar-kamar di penginapan tertutup rapat semua. Gorden-gordennya pun rapat menutupi kaca jendela kamar yang kehitaman. Lampu pijar yang kuning keremangan tampak menyala di dalam deretan kamar-kamar itu. Dan kini ada beberapa sepeda motor terparkir di lorong penginapan yang sempit. Padahal kami sangat yakin, semalam hanya kami yang menginap di penginapan ini.
Akupun penasaran. Aku berjalan mengendap-ngendap ke kamar mandi yang ada di ujung lorong penginapan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Ingin Petualangan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/aku-ingin-petualangan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/aku-ingin-petualangan/</guid>
      <description>Aku Ingin Petualangan Kala remaja cita-citaku sederhana, seperti remaja-remaja kebanyakan. Lepas SMA, kuliah di fakultas teknik ternama, diwisuda, kemudian bekerja di perusahaan-perusahaan swasta yang bonafit. Perusahaan minyak multinasional misalnya. Tak jarang juga aku mempertimbangkan untuk menjadi seorang programmer, yang tak perlu sering-sering pergi ke kantor. Cukup diam di rumah, duduk di hadapan komputer sembari memainkan tuts-tuts keyboard, meramu ribuan baris program.
Cita-citaku sangat sederhana. Memiliki pekerjaan tetap dengan gaji yang besar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negeri Saleman, Negeri Penuh Pesona</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/negeri-saleman-negeri-penuh-pesona/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/negeri-saleman-negeri-penuh-pesona/</guid>
      <description>Negeri Saleman, Negeri Penuh Pesona Indonesia Timur memang surganya para pecinta keindahan alam, terutama keindahan wisata baharinya. Indonesia Timur tak ubahnya seperti sebuah peti harta karun yang menyimpan sejuta pesona. Siapapun pasti ingin menjamah keindahannya. Pasir pantai yang putih halus. Lautan yang biru jernih. Terumbu karang yang berwarna-warni. Ikan-ikan yang menari. Rasanya kata-kata tak akan pernah cukup untuk menggambarkan keindahannya.
Mungkin kalian sudah pernah mendengar tentang Kepulauan Raja Ampat, Taman Nasional Bunaken, ataupun Taman Nasional Wakatobi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Rumahku, Indonesia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/di-rumahku-indonesia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/di-rumahku-indonesia/</guid>
      <description>Di Rumahku, Indonesia Di Homs, rentetan peluru berdesing mengusik malam. Suara martir menggelegar membelah gedung-gedung yang berdiri kokoh. Kawat-kawat berduri melintang di pinggiran kota. Mayat-mayat bergelimpangan. Isak tangis sendu membayang dari balik puing-puing kota.
Di Mogadishu, ratusan mobil berduyun merayap dalam satu barisan. Boks-boks makanan, galon-galon air, televisi, radio, lemari-lemari kayu, gulungan kasur menyesaki atap mobil-mobil itu. Ribuan orang mengungsi. Sementara di pinggiran kota, selongsong-selongsong peluru berserakan bercampur merah darah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagi yang Damai di Ujung Genteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</guid>
      <description>Pagi yang Damai di Ujung Genteng Kala beravonturir, rasanya sangat mudah untuk bangun pagi. Tak ada lagi acara tarik-meringkuk di dalam selimut saat telinga terusik teriakan alarm. Begitupun halnya saat aku melanglang buana ke pesisir Selatan Sukabumi. Menyapa mentari pagi rasanya jauh lebih menyenangkan daripada sembunyi di balik selimut.
Suara alarm bersahutan menggema dalam kamar yang kami tempati. Badanku yang terasa masih remuk, kuseret dengan terhuyung-huyung ke kamar mandi. Lunas menyegarkan badan, aku pun memasukan satu pak biskuit dan sebotol air mineral ke dalam tas kecil, untuk sarapan nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petang di Pesisir Ujung Genteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</guid>
      <description>Petang di Pesisir Ujung Genteng Senja perlahan terkikis oleh Sang Malam. Gurat lembayung yang kejinggaan kini telah hilang tersapu gulitanya. Awan-gemawan berduyun ringkih, mereka menggelayuti angkasa yang sepi tak berbintang. Bulan pun malu-malu bersolek di balik tirai kelabunya gemawan. Sinarnya yang redup tak mampu menembus kegelapan malam.
Kami berjalan berbaris bak serdadu yang tengah menyergap kamp musuh. Sorot lampu senter yang kami bawa menari, menemani kami menyusuri jalanan setapak tanpa penerangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Kembali</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/saya-kembali/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/saya-kembali/</guid>
      <description>Saya Kembali Cukup lama rasanya saya tidak menyentuh blog yang baru beberapa bulan saya rintis ini. Kasihan juga saya melihatnya, tak dijamah, tak dilirik barang sedetik. Bukan tidak beralasan, nyaris tiga bulan terakhir ini saya dikeroyoki tugas-tugas kuliah yang membuat otak saya lebam memar-memar. Sebagai curhatan saja, saya kuliah di Politeknik Negeri Bandung dengan konsentrasi Teknik Telekomunikasi Nirkabel. Tugas-tugas yang saya hadapi pun buka tugas yang biasa-biasa saja: laporan kerja praktik &amp;amp; tugas akhir!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penyu dari Pangumbahan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/penyu-dari-pangumbahan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/penyu-dari-pangumbahan/</guid>
      <description>Penyu dari Pangumbahan &amp;ldquo;Kalau mau ke Pangumbahan kemana ya Mas?&amp;rdquo; tanyaku pada seorang lelaki yang tengah asyik mengaso di sebuah warung kecil, tak jauh dari bibir pantai.
&amp;ldquo;Lurus aja, tinggal lima kilo lagi,&amp;rdquo; ujarnya sambil menunjuk ke sebuah jalan setapak yang mengarah ke Utara.
Lelaki itu bukan lelaki pertama yang kami tanyai. Mungkin sudah ada tiga atau empat lelaki lain yang kami tanyai sebelumnya. Dan semuanya menjawab sama: Pangumbahan tinggal lima atau enam kilometer lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</guid>
      <description>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng Kami berpikir kalau kami berjalan terus mengikuti bibir pantai di Ujung Genteng, kami bisa mencapai pantai lainnya yang bertetangga: seperti Cibuaya, Pangumbahan, atau Ombak Tujuh. Kalau dilihat dari peta, pantai-pantai ini memang berada dalam satu garis. Namun kenyataan berkata lain.
Kami berjalan menyusuri Pantai Ujung Genteng. Akhirnya kami tahu kalau karakteristik Pantai Ujung Genteng di Kecamatan Ciracap ini sangat unik dan beragam. Di satu bagian, pantai terlindungi oleh bukit-bukit kecil yang hijau oleh rerumputan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujung Genteng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ujung-genteng/</guid>
      <description>Ujung Genteng Siang itu langit sangat cerah, biru memulas angkasa tanpa cela. Hanya tampak awan gemawan tipis yang berarak tertiup angin. Lautan terhampar luas, seolah menyatu dengan kaki-kaki langit di batas cakrawala. Mentari terik bersinar, panasnya menyengat dan membakar tubuh kami. Beruntung angin selalu berhembus. Membawa kesejukan kala menyapa tubuh kami yang sudah berlumur peluh. Ombak-ombak kecil bergulung terhempas ke tepian. Menyisakan buih-buih kecil di atas pasir pantai.
Di tengah hari yang terik, kami berjalan menyisiri bibir pantai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Surga Tersembunyi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/mencari-surga-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/mencari-surga-tersembunyi/</guid>
      <description>Mencari Surga Tersembunyi Tubuh kami terasa lebih bugar setelah semalam menginap di kediaman kerabat Mas Febri di Kampung Gandasoli, Sukabumi. Di pagi hari kami melanjutkan perjalanan kami yang tertunda ke pesisir Selatan Sukabumi. Dari Kampung Gandasoli kami menyewa angkot untuk mengantarkan kami ke Terminal Lembursitu. Sempat terjadi ketegangan antara sopir angkot kami yang masih muda dengan sopir angkot lain yang lebih senior. Alasannya tidak lain karena berebut penumpang. Lagi-lagi masalah perut gumamku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semalam di Sukabumi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/semalam-di-sukabumi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/semalam-di-sukabumi/</guid>
      <description>Semalam di Sukabumi Malam sudah mendahului saat kami tiba di Kota Sukabumi. Perjalanan menuju pesisir Selatan Sukabumi masih panjang. Kami memutuskan untuk bermalam di kota ini dan melanjutkan perjalanan esok hari. Awalnya kami akan menginap di Mesjid Agung Sukabumi yang bersebelahan dengan Alun-Alun kota, bahkan kami sudah ditawari oleh pengurus DKM-nya. Namun akibat bujuk rayu Mas Febri, kami pun luluh menerima tawarannya untuk menginap di rumah kerabatnya.
Kami berjalan beriringan, membopong tas yang menggelayut mesra di punggung-punggung kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ke Sukabumi!</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ke-sukabumi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ke-sukabumi/</guid>
      <description>Ke Sukabumi! Malam pun menjelang, gulita melingkupi langit Kota Sukabumi. Lampu-lampu kota berpendar redup, menyapa kami yang kelelahan. Jalanan kota begitu lengang, geliatnya perlahan hilang ditelan malam. Malam sudah terlampau larut. Tidak memungkinkan bagi kami untuk meneruskan perjalanan ke pesisir Selatan Sukabumi. Badan kami pun sudah terasa lengket dan rontok. Awalnya kami memutuskan untuk menginap di Mesjid, namun rayuan Mas Febri untuk menginap di rumah kerabatnya begitu sulit kami tolak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada Damri</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/balada-damri/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/balada-damri/</guid>
      <description>Balada Damri Sore itu kami sudah berkumpul di Griya Assalam, kosan di bilangan Ciwaruga ini memang sudah menjadi rumah kedua bagi anak-anak kelas saat tidak ada kuliah. Aku bersama keenam kawan kuliah berencana akan menyisir pantai-pantai eksotis di Selatan Sukabumi.
Dari Ciwaruga kami menyergap sebuah angkot dan memaksanya untuk mengantar kami ke Terminal Ledeng dengan bayaran empat ribu rupiah per-orang. Sesampainya di Terminal Ledeng, kami berlari-lari kecil menuju Bis Damri jurusan Terminal Leuwipanjang yang akan segera berangkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danau di Kawah Galunggung</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/danau-di-kawah-galunggung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/danau-di-kawah-galunggung/</guid>
      <description>Danau di Kawah Galunggung Roda motor terantuk-antuk melibas batu-batu sebesar kepala orang dewasa. Jok motor pun ikut berayun keras. Naik-turun menyiksa bokongku. Sesekali aku bermanuver. Meliuk-liukan motor menghindari kubangan air yang tercecer di sepanjang jalanan berpasir ini. Tak jarang ketangkasanku diuji. Aku harus memacu laju motor untuk menyalip truk-truk pasir di jalanan yang rusak dan becek karena hujan semalam. Mungkin tak jadi soal jika motor yang kugunakan adalah motorcross dengan ban kembang tahu-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapal Kerapu?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kapal-kerapu/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kapal-kerapu/</guid>
      <description>Kapal Kerapu? Awalnya kami sempat ragu dengan ajakan Dip dan kawan-kawannya untuk pulang dengan menggunakan Kapal Kerapu. Kami yang datang ke Pulau Tidung dengan Ojek Kapal dari Muara Angke, tidak tahu apapun tentang Kapal Kerapu ini. Biayanya hanya 32 ribu. Lebih murah seribu rupiah dibandingkan dengan ongkos Ojek Kapal. Di dalam benak kami, Kapal Kerapu itu tak ubahnya Ojek Kapal dari Muara Angke: perahu nelayan yang lebih kecil, lebih usang, lebih beresiko untuk tenggelam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Lumba-Lumba</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/si-lumba-lumba/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/si-lumba-lumba/</guid>
      <description>Si Lumba-Lumba &amp;ldquo;Itu Lumba-Lumba!&amp;rdquo;, teriak kami yang tengah terombang-ambing di atas kapal. Sekelompok ikan lumba-lumba melesat cepat di dekat permukaan air. Sesekali mereka melompat ke udara. Mereka berenang mengiringi kapal kami, seolah ingin memamerkan kemahirannya beratraksi di dalam air. Semasa kecil aku hanya bisa melihat mereka beratraksi di kolam mini dalam sebuah pertunjukan, kini kami bisa menyaksikannya langsung di lautan. Kami berdecak kagum, seolah tidak percaya di lepas Teluk Jakarta kami masih bisa menemui mamalia yang pintar ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menunggu Senja di Ujung Tidung</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 22:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</guid>
      <description>Menunggu Senja di Ujung Tidung Rantai sepeda beradu ramai dengan gerigi roda. Suara decitnya membuat ngilu gendang telinga. Sadelnya yang tidak terikat kencang berayun turun naik mengikuti berat tubuhku. Soal pengereman tidak perlu kau tanyakan. Nyaris tidak berfungsi! Beruntung masih ada sepasang kaki yang selalu siaga menghentikan laju sepeda yang sudah uzur ini. Satu hal yang bisa dibanggakan dari sepeda usang ini adalah: sebuah keranjang yang bertengger di depannya. Keranjang sayur ini kumanfaatkan untuk menyimpan tas, baju kering, dompet, dan telepon genggam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</guid>
      <description>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil Mentari bersinar terik tepat di atas kepala kami. Dengan cepat sinar keemasannya mengeringkan tubuh kami yang basah oleh air garam. Sekeliling kami laut sangat tenang, warnanya perlahan berubah dari hijau toska menuju biru di lautan lepas. Ikan-ikan kecil nampak jelas berlarian di antara karang-karang. Kami berjalan terus ke Timur, meniti jembatan kayu yang meliuk di atas lautan.
Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, suasananya sangat tenang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Tidung, The New Paradise</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</guid>
      <description>Pulau Tidung, The New Paradise Pulau Tidung adalah pulau terluas yang berada di dalam wilayah Taman Nasional Kepulauan Seribu, Jakarta. Pulau ini terdiri dari dua bagian: Pulau Tidung Besar dan Pulau Tidung Kecil. Pulau Tidung Besar yang memanjang hampir 5 KM ini dihuni oleh beragam suku, mulai dari Banten, Bugis, hingga Jawa. Sedangkan Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, tidak berpenghuni dan di sana terdapat makam Panglima Hitam yang dikeramatkan warga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loncat dari Jembatan Cinta</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</guid>
      <description>Loncat dari Jembatan Cinta Hampir 3 jam kami terombang-ambing di atas ojek kapal ini. Sejauh mata memandang hanya birunya lautan yang kami lihat, tapi tidak jauh di Utara tampak sebuah pulau yang memanjang. Rumah-rumah berderet terhalangi rimbunnya pepohonan di sepanjang bibir pulau itu. &amp;ldquo;Itu Tidung!&amp;rdquo;, gumam si ABK padaku. Aku tengah mengoborol dengan ABK yang sudah berumur ini. Suaranya lantang keras, khas orang-orang laut.
Kapal akhirnya merapat di dermaga Pulau Tidung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkat Sauh dari Muara Angke</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</guid>
      <description>Angkat Sauh dari Muara Angke Mesin kapal dinyalakan, suaranya menyalak-nyalak membahana. Ribut sekali. Kepulan asap pembakaran solar yang hitam pekat terbang ke udara. Kayu-kayu yang menyusun kapal bergetar seirama raungan mesin kapal yang sudah uzur. Ah, kapal akan segera melaut!
Aku bangun, meluruskan sendi-sendi tubuhku yang pegal. Menggeliat meregangkan badan memang kegiatan yang paling nikmat. Kapal mulai terisi penumpang. Serombongan anak muda naik ke bagian atas kapal tempat kami berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</guid>
      <description>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta Hari masih sangat pagi, kami sudah beranjak pergi menuju dermaga Muara Angke. Kapal motor yang akan membawa kami ke Pulau Tidung bersandar di balik kapal lainnya di bibir dermaga. Kami harus melompat-lompat dari kapal ke kapal untuk mencapainya.
Jangan membayangkan tentang kapal mewah besar yang terbuat dari logam. Kapal yang kami tumpangi hanyalah kapal nelayan yang disulap menjadi kapal penumpang. Kapal yang terbuat dari kayu ini panjangnya tidak mencapai 15 meter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dermaga Muara Angke</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dermaga-muara-angke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dermaga-muara-angke/</guid>
      <description>Dermaga Muara Angke Sayup-sayup suara adzan subuh menggema tepat saat kami turun dari mikrolet. Jalanan gelap, tidak ada satu pun lampu jalan yang berfungsi. Kami pun terpaksa menggulung celana panjang kami karena jalanan yang becek, seolah habis disiram hujan lebat. Kami sampai di tepian Teluk Jakarta, Muara Angke.
Tempat pelelangan dan pasar ikan ini riuh ramai. Orang-orang bersepatu bot hilir mudik mengusung gerobak berisi ikan-ikan segar. Ratusan bahkan ribuan boks berisi ikan bertumpuk, berjejer di kiri dan kanan jalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petuah Sang Mikrolet</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/petuah-sang-mikrolet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/petuah-sang-mikrolet/</guid>
      <description>Petuah Sang Mikrolet Tek tek tek tek. Si kenek mengadu-ngadukan koin recehnya dengan tiang besi yang terpancang di tengah bis. Sopir beringas yang memacu bis ini habis-habisan akhirnya menginjak pedal rem juga. Rem angin mendesis diiringi suara decitan roda-roda bis.
&amp;ldquo;Yuk yang ke Muara Angke turun sini!&amp;rdquo; si Kenek mengingatkan kami.
Kami pun turun dari bis Apollo ini. Alhamdulillah.
Hari masih pagi. Jalanan ibu kota masih lengang, jauh dari hiruk pikuk kendaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apollo Jurusan Grogol</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/apollo-jurusan-grogol/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/apollo-jurusan-grogol/</guid>
      <description>Apollo Jurusan Grogol Hari masih terlalu pagi. Sayup-sayup merdu sang muazin pun belum terdengar. Seorang pria berotot dengan gaya khas seorang tentara mendekat menggunakan motor. Ia menyapa kami yang tengah tergolek di tengah taman. Kami yang setengah sadar menjawab sapaannya.
&amp;ldquo;Habis turun gunung?&amp;rdquo; Tanya pria berotot itu kepada kami.
&amp;ldquo;Enggak mas, kami mau ke Muara Angke. Pake apa ya?&amp;rdquo; Tanyaku padanya.
&amp;ldquo;Muara Angke ya? Gak bisa langsung dari sini, harus dua kali naik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngemper di Kampung Rambutan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</guid>
      <description>Ngemper di Kampung Rambutan Waktu hampir genap pukul 12 malam, kami berlima sudah menjejakan kaki di Jakarta. Omprengan yang kami tumpangi dari Bandung mengantarkan kami sampai Terminal Kampung Rambutan. Masih terlihat beberapa calo yang menjaring penumpang untuk bis terakhir. Dari logat mereka aku bisa menebak mereka sama-sama orang Sunda. Sama sepertiku.
Kami berjalan masuk ke dalam terminal. Berjalan beriringan di bawah temaram lampu-lampu merkuri. Sangat sepi. Sesekali terdengar eretan roda-roda dari tas ajaib milik Gita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omprengan VVIP</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/omprengan-vvip/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/omprengan-vvip/</guid>
      <description>Omprengan VVIP Aku bisa merasakan darahku berdesir kencang dalam buluh-buluh nadiku. Senja berlalu tergantikan petang. Aku bersama keempat kawan kuliah berkumpul penuh semangat di sebuah kamar kos di bilangan Sarijadi, Bandung. Doa dipanjatkan, kami pun bergegas keluar menuju jalanan. Menuju Pulau Tidung!
Beberapa hari sebelumnya kami memang sudah merencanakan perjalanan ini. Pun begitu kami tidak menyiapkan apa-apa. Modal kami hanya rute moda transportasi untuk mencapai pulau yang termasuk kedalam gugusan Kepulauan Seribu itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Biawak, The Land of Dragons</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</guid>
      <description>Pulau Biawak, The Land of Dragons Aku tidak pernah tahu ada lokasi snorkeling yang begitu indah di Indramayu. Yang aku tahu tentang kabupaten di pesisir Laut Jawa ini hanya mangganya, hidangan lautnya, serta kilang minyaknya. Tidak lebih.
Sudah beberapa kali aku menyambangi Indramayu. Itu pun sekadar lewat mengisi perut yang keroncongan dengan hidangan lautnya yang segar. Sempat aku mendengar tentang Pulau Biawak, namun yang terbayang dalam benakku saat itu adalah: pulau kecil dengan perairan yang kotor, pasir pantainya yang hitam bak lumpur dan dihuni ratusan biawak yang kelaparan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titik Kulminasi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/titik-kulminasi/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/titik-kulminasi/</guid>
      <description>Titik Kulminasi Solder panas dan gulungan kawat timah beradu. Berdesis lalu mengepulkan asap putih yang pekat. Asap timah itu bergulung berputar di udara, lalu menghilang perlahan ditelan cahaya lampu 5 watt yang temaram. Deru kipas komputer terdengar ringkih mendengung. Di luar gerimis turun mewarnai langit sore di pinggiran Kota Bandung. Sesekali udara dingin menerobos masuk lewat celah-celah jendela, menghalau pengap yang menguasai ruang kecil tempat aku berada. Aku terjebak. Sial!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jentera Bianglala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jentera-bianglala/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jentera-bianglala/</guid>
      <description>Jentera Bianglala Senja luruh di pucuk-pucuk cakrawala, menyisakan semburat lembayung di ufuk Timur. Langkahku mengayun beriringan dengan desir angin. Dingin menyergap. Aku tidak juga peduli.
Langit tampak kelam. Bintang tidak jua tampak. Hanya lampu-lampu merkuri yang memelukku dalam temaram. Hingar bingar Alun-Alun Selatan perlahan hilang ditelan hembus angin. Mendung yang sedari tadi bergelayut di langit kota, akhirnya tidak kuasa menahan sang hujan. Bulir-bulir hujan jatuh satu persatu, membasahi tanah yang kupijak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Campur Arang</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kopi-campur-arang/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 07:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kopi-campur-arang/</guid>
      <description>Kopi Campur Arang Kopi dan dinginnya udara malam memang pasangan yang sangat tepat. Tapi bagaimana jika kopi yang disajikan dicampur dengan arang? Hmmmmmm tunggu dulu.
Kala itu Kota Jogja Mendung seharian, namun hujan masih enggan untuk turun. Udara dingin berhembus, membekukan tubuhku yang hanya berbalut kaos tipis. Malam menyelimuti kota, namun kehidupan di Malioboro masih terus bergeliat. Jejeran pedagang ala lesehan memadati trotoar sepanjang Jalan Malioboro. Semuanya hampir menawarkan makanan yang sejenis: nasi gudeg, ayam goreng, lele goreng, burung dara goreng, dan sesekali ditemui soto serta bakso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada yang Begituan di Vredeburg</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</guid>
      <description>Ada yang Begituan di Vredeburg Sore mulai merayapi langit Kota Jogja. Cuaca pun mulai tidak bersahabat. Awan mendung kelabu bergelayut di langit-langit kota. Hembus angin dingin menyapu setiap sudut kota. Sebuah peringatan kalau hujan tidak lama lagi datang.
Aku bersandar, duduk di sebuah kursi yang berada tidak jauh dari Benteng Vredeburg. Sambil meluruskan otot-otot kaki yang mengkerut, aku melahap lembaran demi lembaran roti tanpa selai. Puas memanjakan kaki dan perut, aku pun beranjak menuju Benteng Vredeburg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusup ke Dalam Tamansari</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</guid>
      <description>Menyusup ke Dalam Tamansari Sepanjang Jalan Taman, tembok-tembok tinggi menjulang di kiri dan kanan jalan. Tembok-tembok tebal berwarna putih ini menjadi benteng yang menaungi sekeliling komplek Kraton. Cat kapur yang melapisi tembok-tembok ini seolah menjadi jebakan bagi para pejalan kaki.
Jalan Taman yang berada di Selatan Kraton ini tidak memiliki trotoar sama sekali. Saat bis-bis berbadan lebar lewat, si pejalan kaki terpaksa menempelkan badannya ke tembok untuk menghindari serempetan bis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masangin: Berjalan tanpa Melihat!</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</guid>
      <description>Masangin: Berjalan tanpa Melihat! Hari mulai gelap, senja perlahan-lahan turun. Langit kota yang sedari tadi mendung, masih enggan meneteskan bulir-bulir hujannya. Saat itu aku tengah duduk di pinggir jalan, tepat berada di belakang Kraton Yogyakarta.
Di hadapanku Alun-Alun Selatan atau Alun-Alun Kidul tampak bergeliat. Di pinggir-pinggir lapangan yang luas itu beberapa pedagang tampak sibuk menggelar lapaknya. Ada yang menjual ronde, wedang jahe, roti bakar, hingga sate kambing. Tikar-tikar pun digelar untuk para pembeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</guid>
      <description>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta Matahari tampak masih malu-malu. Ia bersembunyi dibalik iring-iringan awan. Cuaca yang menyenangkan untuk berjalan-jalan di Kota Jogja. Jalan-jalan mulai ramai oleh hiruk pikuk kendaraan dan orang-orang yang berlalu lalang. Tampak segerombol anak sekolah berjalan beriringan, mereka tertawa melontarkan guyonan. Seorang siswi bersemangat mengayuh sepedanya, meliuk-liuk di tengah lautan sepeda motor. Sekelompok turis asing tengah sibuk mengabadikan suasana kota dengan kameranya. Kehidupan Kota Jogja kembali berdetak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jejak Sejarah Kota Gudeg</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</guid>
      <description>Jejak Sejarah Kota Gudeg Lelah masih menggelayuti tubuhku. Sepuluh jam dalam kereta ekonomi benar-benar merontokan setiap persendian tubuhku. Goyah. Sambil memakan roti yang sengaja kubawa dari rumah, kulemparkan tubuhku ke atas kasur kapuk yang lumayan empuk. Dengan mulut menguyah, kutatap lekat-lekat peta kota Jogja. Sengatan semangat tiba-tiba bereaksi pada tubuhku. Sejurus kuterbangun, memasukan peta, roti, air minum, dan dompet ke dalam tas kecil yang kubawa. Siap menjelajahi Jogja!
Yogyakarta, Kota Pelajar yang menjadi salah satu primadona pariwisata di Indonesia ini menawarkan berbagai objek wisata yang kental akan latar belakang sejarahnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</guid>
      <description>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah Mentari malu-malu mengintip dari balik awan. Sinar keemasannya menerobos menyiangi jalanan Malioboro. Entah untuk keberapa kalinya aku menginjakan kaki di pusat wisata belanja yang tersohor ini.
Hari masih pagi, Malioboro masih tertidur. Emperan-emperan sepanjang jalan ini masih lengang. Beberapa pedagang tampak terlihat sedang menyusun dagangan-dagangannya. Di pinggir jalan beberapa becak terparkir rapih berjejer. Berbalut sarung lusuh, sang pengayuhnya pun tampak masih terlelap tidur di atas becaknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja Aku Kembali</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jogja-aku-kembali/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jogja-aku-kembali/</guid>
      <description>Jogja Aku Kembali Udara dingin menyusup dari sela-sela jendela. Secara paksa ia membangunkanku dari tidur. Nanar mataku menatap keluar jendela. Hari masih pagi. Kulempar pandangan ke sekitar, beberapa penumpang tampak tergolek lelah dalam berbagai posisi tidur. Pedagang-pedagang asongan pun menyerah, duduk lesu di ujung gerbong.
Kereta tidak bergeming, terus ia susuri senti demi senti rel yang seolah tidak berujung ini. Roda-rodanya beradu seru dengan bantalan rel, menciptakan sebuah alunan bunyi yang ritmis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangandaran, Primadona Ciamis</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 23:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</guid>
      <description>Pangandaran, Primadona Ciamis Ini adalah hari terakhir UTS, UTS pertamaku sebagai mahasiswa. Beres menghabisi setiap soal ujian, aku bergegas melesat ke SMA-ku di jalan Belitung—tidak jauh dari Taman Lalu Lintas. Di sana sudah berkumpul beberapa teman-teman dari Belitung Merantau. Kami akan berpelesir ke Pangandaran!
Ini adalah kali kedua aku dan teman-teman dari Belitung Merantau berlibur ke Pangandaran. Pantai Pangandaran yang masuk ke dalam wilayah administrasif Kabupaten Ciamis ini merupakan salah satu wisata pesisir favorit warga Jawa Barat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjamah Keunikan Kawah Putih</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 08:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</guid>
      <description>Menjamah Keunikan Kawah Putih Mesin motor mengerang, meliuk melibas tikungan-tikungan menanjak di daerah Ciwidey. Dinginnya udara pagi pegunungan tidak henti-hentinya menampar kulit wajah. Dingin namun menyegarkan. Pagi itu aku bersama keluarga baruku, touring ke Kawah Putih di Ciwidey.
Keluarga baruku ini terdiri dari puluhan mahasiswa Teknik Telekomunikasi. Kala itu aku berstatus sebagai mahasiswa tingkat satu di Politeknik Negeri Bandung. Bersama teman satu angkatan dan beberapa kakak tingkat, kami pergi menikmati panorama dan kesejukan wilayah Bandung Selatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dufan, Taman Ria Favorit</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dufan-taman-ria-favorit/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dufan-taman-ria-favorit/</guid>
      <description>Dufan, Taman Ria Favorit Siapa yang tidak kenal Dufan? Taman rekreasi yang berada di bilangan Ancol, Jakarta ini menjadi primadona tempat wisata favorit bagi warga Jakarta dan kota sekitarnya. Dufan atau Dunia Fantasi ini merupakan bagian dari kawasan wisata terpadu Taman Impian Jaya Ancol.
Dufan menawarkan tempat hiburan yang menyenangkan bagi semua umur: dari anak-anak, remaja, sampai orang dewasa. Di sana disediakan berbagai wahana menarik bagi pengunjungnya: mulai dari yang bernuansa edukasi, petualangan, thriller, ketangkasan, hingga wahana-wahana yang menguras adrenalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speed Boat Rasa Kopaja</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 08:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</guid>
      <description>Speed Boat Rasa Kopaja Tahun 2007 lalu, aku bersama teman-teman seangkatan tengah berlibur di Pantai Carita—pantai di Kabupaten Pandeglang, Banten. Kala itu aku dan teman-teman tengah duduk santai di pinggir pantai. Bercanda renyah sembari menikmati senja yang perlahan turun. Tiba-tiba kami didatangi oleh abang &amp;ldquo;pawang&amp;rdquo; banana boat. Abang tersebut menawarkan kami untuk mengunjungi bagian pantai yang lain dengan speed boat. Mungkin karena hari yang sudah sore, harga yang ditawarkan pun sangat miring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita dari Carita</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/cerita-dari-carita/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 07:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/cerita-dari-carita/</guid>
      <description>Cerita dari Carita Angin berhembus membawa aroma laut yang segar. Sepoinya seolah menjadi obat penawar atas teriknya sinar mentari. Suguhan bentang alam yang memukau seketika menghapus kejenuhan kami selama belajar di sekolah.
Saat itu tahun 2007, aku bersama seluruh teman-teman seangkatan mengadakan tur budaya ke Banten. Salah satu objek wisata yang menjadi tujuan kami adalah Pantai Carita. Pantai yang terletak di Kabupaten Pandeglang ini memiliki hamparan pasir pantai yang putih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Bolong Karang Bolong</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/si-bolong-karang-bolong/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/si-bolong-karang-bolong/</guid>
      <description>Si Bolong Karang Bolong Karang besar berdiri kokoh di tepian pantai. Bentuknya sangat unik, karang yang kokoh itu memiliki lubang besar yang menganga—menyajikan pemandangan indah ke laut lepas. Bak gapura alami, karang tersebut melengkung tinggi dengan satu sisi kaki tertanam di pasir pantai yang halus dan kaki yang lain jatuh di lepas lautan. Berhiaskan lumut-lumut hijau dan dikelilingi rindangnya beringin, karang tersebut seolah menyambut ramah setiap pengunjungnya. Karang Bolong namanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoar Gunung Puntang</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/memoar-gunung-puntang/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 19:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/memoar-gunung-puntang/</guid>
      <description>Memoar Gunung Puntang Udara dingin menyapa dan menusuk kulit. Rahangku pun ikut bergemeletuk seiring angin yang menusuk-nusuk tulang. Hanya membawa sehelai jaket tipis ke Gunung Puntang adalah awal dari sebuah petaka!
Gunung Puntang merupakan kawasan wisata sekaligus bumi perkemahan di daerah Bandung Selatan, tepatnya di Desa Cimaung, Kabupaten Bandung. Letaknya yang berada di ketinggian 1.300 meter di atas permukaan laut ini, menjadikan kawasan Gunung Puntang sebagai &amp;ldquo;kulkas alami&amp;rdquo;. Dingin luar biasa, terlebih saat malam tiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisi Lain Tangkuban Parahu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Sisi Lain Tangkuban Parahu Kawasan wisata alam Gunung Tangkuban Parahu menyajikan keindahan alam yang memukau. Kawah vulkanik yang bergejolak dibalut keasrian hutan pegunungan, menjadi magnet pariwisata Jawa Barat.
Kawah Upas Kawah Ratu, menjadi spot utama para wisatawan berkunjung ke Tangkuban Parahu. Di sisi lain, Tangkuban Parahu masih menyimpan keindahan alam yang tidak kalah uniknya. Kawah Upas misalnya, kawah yang berdampingan dengan Kawah Ratu ini di kelilingi hutan dataran tinggi yang rindang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Tangkuban Parahu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/wisata-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 11:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/wisata-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Wisata Tangkuban Parahu Siapa yang tidak kenal dengan Gunung Tangkuban Parahu? Gunung merapi yang masih aktif ini menjadi primadona wisata alam andalan Provinsi Jawa Barat. Selain aksesnya yang mudah dan dekat dari Kota Bandung, Gunung Tangkuban Perahu menawarkan eksotisme alam yang tiada duanya. Tidak heran begitu banyak wisatwan lokal ataupun mancanegara memadati kawasan Gunung Tangkuban Perahu ini.
Gunung dengan ketinggian 2.084 meter di atas permukaan laut ini memiliki beberapa kawah vulkanik yang masih aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martapura si Kota Intan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/martapura-si-kota-intan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 10:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/martapura-si-kota-intan/</guid>
      <description>Martapura si Kota Intan Hampir seminggu sudah kami melancong di Kalimantan Selatan. Beberapa tempat menarik sudah kami kunjungi. Mulai dari menyusuri aliran Sungai Barito yang menjadi tumpuan hidup masyarakat di sekitarnya. Menengok keunikan pasar terapung sembari menyantap gurihnya soto khas Banjar di atas perahu. Menjelajahi megahnya Goa Batu Hapu hingga menyusuri uniknya Pulau Kembang yang dihuni ratusan monyet. Pengalaman yang mengasyikan.
Kami menghabiskan hari terakhir liburan kami dengan jalan-jalan di Kota Martapura, ibukota Kabupaten Banjar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denyut Nadi Barito</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/denyut-nadi-barito/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/denyut-nadi-barito/</guid>
      <description>Denyut Nadi Barito Bila hutan adalah paru-parunya, maka sungai adalah urat nadinya. Kehidupan di Kalimantan tidak bisa dilepaskan dari keberadaan sungai. Denyut masyarakat Kalimantan bermula dari sungai-sungai yang membelah dan mengurat di tanah Borneo ini. Warga memanfaatkan sungai sebagai sumber air dan sarana transportasi utama. Pun begitu dengan Sungai Barito.
Sungai Barito yang mengular dari Pegunungan Muller di Kalimantan Barat hingga Muara Banjar di Kalimantan Selatan menjadi nadi kehidupan di kedua provinsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Island of the Apes</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/island-of-the-apes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/island-of-the-apes/</guid>
      <description>Island of the Apes Alam memang pemurah dan ajaib. Lumpur yang mengendap di muara sungai kini menjadi sebuah pulau kecil, atau biasa disebut dengan istilah delta. Sungai Barito yang mengular dari hulunya di Pegunungan Muller pun membentuk sebuah pulau kecil di muaranya—Muara Banjar. Pulau kecil di tengah aliran Sungai Barito itu bernama Pulau Kembang.
Pulau yang terbentuk dari endapan lumpur itu kini ditumbuhi pepohonan hijau yang rapat. Di tepiannya akar-akar pohon bakau menancap kokoh pada lumpur yang terbawa arus sungai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goa Batu Hapu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/goa-batu-hapu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 07:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/goa-batu-hapu/</guid>
      <description>Goa Batu Hapu Selama di Kalimantan, kami semua menginap di kediaman Bos Adzan, tepatnya di Kabupaten Tapin, Kalimantan Selatan. Dari Kota Banjarmasin memakan waktu sekira 3 jam untuk mencapai Kabupaten Tapin dengan melewati Kota Intan Martapura.
Dugaanku meleset mengenai Kalimantan. Dalam benak ku Kalimantan yang dijuluki paru-paru dunia itu akan menyuguhkan sensasi thriller: keluar masuk hutan rimba seperti dalam scene film Tarzan. Namun sepanjang perjalanan bukan lebatnya hutan yang kami temui, justru rapatnya perkebunan sawitlah yang mendominasi perjalanan kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendarat di Kalimantan Selatan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 07:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</guid>
      <description>Mendarat di Kalimantan Selatan Mataku tak jemu-jemunya menatap ke luar kaca. Hamparan awan yang disiram kemilau sinar mentari benar-benar menghipnotisku. Tanpa terasa waktu berlalu dan pesawat yang kutumpangi mendaratkan roda-rodanya di tanah Borneo. Untuk kali pertama diriku menjejakan kaki di Kalimantan!
Perjalanan ke Kalimantan Selatan bersama pasukan Belitung Merantau merupakan salah satu perjalanan paling seru yang pernah aku alami. Saat itu liburan semester. Para personil Belitung Merantau, jauh-jauh hari sudah merencakan perjalanan panjang sebelum menjalani UAN (Ujian Akhir Nasional).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belok ke Sleman</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/belok-ke-sleman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/belok-ke-sleman/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Dari Jogja saya dan teman-teman secara mendadak memutuskan untuk melanjutkan perjalanan ke Sleman. Sleman merupakan salah satu kabupaten yang ada di provinsi Yogyakarta. Di Sleman kami singgah di rumah salah seorang kerabat dari Om Ega.
Awalnya kami sempat kebingungan bagaimana cara mencapai Sleman. Dalam mengidentifikasi bis, warga Jogja cenderung menggunakan kode trayeknya, bukan nama jurusannya seperti di Bandung. Yang menjadi masalah adalah tulisan kode trayek pada bis sangatlah kecil dan nyaris tidak terbaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan di Malioboro</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Malioboro sepertinya menjadi agenda yang wajib bagi para wisatawan yang mengunjungi kota Jogja. Di sepanjang emperan jalan ini pedagang-pedagang menjajakan berbagai dagangan: kaos oblong, batik, blangkon, gantungan kunci, tas, berbagai macam pernak-pernik, hingga jasa tato pun ada di sini. Selain barang, di Malioboro pun berderet penjaja makanan.
Setelah istirahat sebentar di hotel, saya bersama pasukan Belitung Merantau jalan-jalan di sekitar Malioboro. Ada yang membeli kaos, batik, cinderamata atau hanya sekadar melihat-lihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</guid>
      <description>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja Sehabis keliling kota Jogja seharian, kami akhirnya melabuhkan diri di sebuah hotel. Hotel Wilis namanya. Meski bertitel &amp;ldquo;hotel&amp;rdquo;, Hotel Wilis sangat jauh dari kemewahan. Bahkan bila dibandingkan dengan penginapan-penginapan sederhana di sudut gang Sosrowijayan, Hotel Wilis masih kalah. Rasanya lebih pas jika dinamai &amp;ldquo;Losmen Wilis&amp;rdquo; menuruku.
Hotel Wilis letaknya relatif jauh dari pusat keramaian Malioboro. Gedungnya sudah tua dan di beberapa bagian dindingnya ditumbuhi jamur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja: Touchdown!</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jogja-touchdown/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jogja-touchdown/</guid>
      <description>Jogja: Touchdown! Setelah hampir 10 jam lebih di atas kereta, akhirnya kami pun sampai di kota Jogja. Kereta yang kami tumpangi berhenti di Stasiun Lempuyangan. Sebuah stasiun kecil di Yogyakarta, tempat kereta-kereta ekonomi singgah. Di Yogyakarta sendiri ada dua stasiun utama: Tugu dan Lempuyangan. Stasiun Tugu yang letaknya lebih dekat ke pusat kota, digunakan sebagai tempat transit kereta-kereta kelas bisnis dan eksekutif.
Sesampainya di luar stasiun kami mencari toilet umum untuk mandi dan menghilangkan lengket-lengket pada badan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Atas KA Kahuripan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/di-atas-ka-kahuripan/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/di-atas-ka-kahuripan/</guid>
      <description>Di Atas KA Kahuripan Kereta api yang kami gunakan untuk mencapai Jogja bernama Kahuripan. Kereta Kahuripan ini merupakan kereta kelas ekonomi yang melayani jalur Padalarang di Jawa Barat hingga Kediri di Jawa Timur. Kala itu harga tiketnya sendiri hanya 24 ribu rupiah saja. Terbilang sangat murah.
Kereta ekonomi ini berhenti hampir di setiap stasiun kecil, sehingga waktu tempuhnya pun sangatlah lama. Belum lagi kereta kasta terendah ini harus mengalah pada kereta bisnis atau kereta eksekutif yang akan melintas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</guid>
      <description>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi Liburan sekolah tiba! Seperti biasa anak-anak Belitung Merantau merencanakan perjalanan bersama. Kali ini yang menjadi tujuan adalah: Yogyakarta! Para personil sepakat, bahwa tema liburan kali ini adalah menggembel dengan membawa uang seadanya.
Hari keberangkatan pun tiba. Karena rencananya sehemat mungkin, maka moda transportasi yang dipilih pun jatuh pada: kereta api Kahuripan, kelas ekonomi! Kami semua berangkat dari stasiun Kiaracondong, Bandung.
Namanya juga Kereta Ekonomi Ini adalah pengalaman pertamaku menggunakan kereta api kelas ekonomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendadak Cipanas</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/mendadak-cipanas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/mendadak-cipanas/</guid>
      <description>Mendadak Cipanas Seperti biasa siang itu saya patroli di sekitar kantin kampus. Bengong tidak ada kerjaan. Aktifitasnya: makan, minum, merampungkan pesanan desain, ngobrol ngalor-ngidul, main kartu, lalu ketiduran menunggu sang kekasih.
Lalu tiba-tiba datanglah segerombolan anak BM3 (ekskul bola di sekolah). Mungkin didorong rasa iba, akhirnya mereka datang menghampiri saya yang setengah terlelap. Maka terjadilah percakapan kurang lebih seperti di bawah ini:
Anak BM: &amp;ldquo;Cung ikut yuk!&amp;quot;
Saya: &amp;ldquo;Ikut? Ikut kamana?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BM3: Belitung Merantau 3</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/belitung-merantau-3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/belitung-merantau-3/</guid>
      <description>BM3: Belitung Merantau 3 BM3 sebenarnya adalah sebuah ekstrakurikuler sepak bola sewaktu aku bersekolah di SMAN 3 Bandung dahulu. BM3 sendiri merupakan akronim dari Belitung Muda Tiga. Kata Belitung tentu merupakan hasil konsekuensi dari lokasi sekolah yang memang berada di jalan Belitung—tidak jauh dari jantung pusat Kota Bandung.
Belitung Merantau sendiri merupakan hasil pelesetan anak-anak BM3 yang doyan jalan-jalan bersama kala musim liburan tiba. Pelesirannya tidak hanya di sekitar Bandung, tapi ibukota Jakarta, Pangalengan, Garut, Ciamis, Jogja, hingga tanah Borneo sempat kami jelajahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosen Saya, Sang Pemberontak</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dosen-saya-sang-pemberontak/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 13:09:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dosen-saya-sang-pemberontak/</guid>
      <description>Dosen Saya, Sang Pemberontak 30 menit saya telat mendatangi perkuliahan pagi. Saat memasuki ruang kuliah saya tidak menemukan dosen, saya pikir dosennya jauh lebih telat dari saya (bendera kemenangan pun saya kibarkan dalam hati).
&amp;ldquo;Udah ada Bapaknya,&amp;rdquo; tutur seorang teman yang duduk di barisan terdepan.
&amp;ldquo;Hah?&amp;rdquo; Saya pun merespon informasi itu dengan segera.
&amp;ldquo;Bapaknya udah datang dari pagi, tapi keluar lagi,&amp;rdquo; jelas si teman yang dengan santai memangku kaki kanannya di paha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayah Menggendong Mayat Anaknya</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 16:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/ayah-menggendong-mayat-anaknya/</guid>
      <description>Ayah Menggendong Mayat Anaknya Sinar matahari mulai terasa terik. Pijar cahayanya menyinari sudut-sudut ibu kota. Hari itu hari Minggu. Hari yang lazimnya dinikmati untuk beristirahat, berlibur atau sekadar bercengkrama dengan keluarga. Namun hal itu rupanya berbeda bagi Supriono. Pria paruh baya berumur 36 tahun itu harus ikut berdesak-desakan dalam kereta rel listrik (KRL) jurusan Jakarta – Bogor.
Belum sempat kereta berjalan, seluruh penumpang dalam gerbong yang Supriono tumpangi geger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lovely Night, Lonely Bus</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lovely-night-lonely-bus/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lovely-night-lonely-bus/</guid>
      <description>Lovely Night, Lonely Bus 24 Juli 2010
Purnama di sudut langit kota merestui kepulangan kami.
Putih pucat terangnya terlihat dari sudut kaca yang temaram.
Aku duduk di kanan bersender pada tubuh bus tua yang dingin.
Dia di sana duduk di kiri, tepat di sebelahku.
Begitu dekat, sampai-sampai bisa kucium wangi pundaknya.
Bersekutu dengan si Bis Tua Oh, Tuhan, selamatkanlah hamba-Mu ini!!!
Jangan biarkan dia mendengar ledakan dahsyat di ruang jantungku!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biasa Dipanggil Yanti</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/biasa-dipanggil-yanti/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 12:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/biasa-dipanggil-yanti/</guid>
      <description>Biasa Dipanggil Yanti Seperti malam-malam sebelumnya, malam itu tenang dan damai. Sepasang pengantin baru Pram dan Yanti menikmati malam itu di rumah yang baru mereka tempati. Mereka berdua tertidur pulas di atas ranjang empuk yang baru di datangkan dari meubel ternama.
Jarum jam sudah menunjukan pukul satu dini hari, suasananya begitu sunyi, hanya sesekali terdengar dengkuran Pram. Ditengah keheningan malam itu, tiba-tiba terdengar suara pintu kamar yang didobrak paksa. Seorang perampok!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahlul dan Budak yang Takut Laut</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bahlul-dan-budak-yang-takut-laut/</guid>
      <description>Bahlul dan Budak yang Takut Laut Dalam sebuah kesempatan Bahlul menumpang sebuah kapal yang akan berlayar dari Bagdhad menuju Basrah. Di dalam kapal itu juga ada seorang pedagang bersama budaknya-budaknya yang hendak berdagang ke Basrah.
Tidak lama kemudian kapalpun berlayar meninggalkan dermaga menuju laut bebas. Kapal mulai bergoyang ke kiri dan ke kanan dihempas gelombang laut. Gerakan kapal tersebut membuat salah satu budak si Pedagang ketakutan. Budak tersebut menangis, keras tangisannya membuat semua penumpang kapal merasa terganggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kemerdekaan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tentang-kemerdekaan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tentang-kemerdekaan/</guid>
      <description>Tentang Kemerdekaan Kita semua adalah orang yang berjalan dalam barisan yang tak pernah berakhir,
Kebetulan kau baris di muka dan aku di tengah
Dan adik-adikku di belakang,
Tapi satu tugas kita semua,
Menanamkan benih-benih kejantanan yang telah kau rintis
Kita semua adalah alat dari arus sejarah yang besar
Kita adalah alat dari derap kemajuan semua;
Dan dalam berjuang kemerdekaan begitu mesra berdegup
Seperti juga perjalanan di sisi penjara
Kemerdekaan bukanlah soal orang-orang yang iseng dan pembosan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti Angka Sembilan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/arti-angka-sembilan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 14:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/arti-angka-sembilan/</guid>
      <description>Arti Angka Sembilan Potongan cerita yang menarik dari novel 9 Matahari karya Adenita. Pada bab yang berjudul &amp;ldquo;9 Matari&amp;rdquo;, Matari si tokoh utama menanyakan berapa nilai dirinya kepada seorang sahabatnya yang bernama Arga.
&amp;ldquo;Sebagai teman, berapa nilai yang akan lu kasih sama gue?&amp;rdquo;
Arga memandangku lama.
&amp;ldquo;Buat apa pertanyaan ini?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nggak buat apa-apa, buat gue sendiri. Pertama kali gue menilai diri gue adalah 6,5. Setelah itu gue niat banget buat melakukan perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintu Surga Dibuka Lebar, Begitu juga Pintu A308</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pintu-surga-dibuka-lebar-begitu-juga-pintu-a308/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pintu-surga-dibuka-lebar-begitu-juga-pintu-a308/</guid>
      <description>Pintu Surga Dibuka Lebar, Begitu juga Pintu A308 Ini hari kelima saya dan teman-teman saya diharuskan hadir di kampus pukul 7 pagi. Sebenarnya tidak ada yang salah dengan masuk pukul 7 pagi, hanya saja tubuh saya sudah terdidik dengan baik agar pingsan jam 6 pagi dan baru siuman pada jam 12 siang (kadang jam 2, hahaha).
Dengan dalih &amp;ldquo;Tidurnya orang puasa adalah ibadah&amp;rdquo;, saya membenarkan perilaku malas saya yang satu ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potongan Syair Laila Majnun</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/potongan-syair-laila-majnun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/potongan-syair-laila-majnun/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Setiap hembusan angin membawa harummu untukku;
Setiap kicauan burung mendendangkan namamu untukku;
Setiap mimpi yang hadir membawa wajahmu untukku;
Setiap pandangan menampakkan bayanganmu padaku.
Aku milikmu, aku milikmu, jauh maupun dekat,
Dukamu adalah dukaku, seluruhnya milikku,
dimana pun kau tertambat.
(Laila Majnun:90)
Kau penyebab sekaratku berkepanjangan,
Tetapi hasratku padamu membuat kau kumaafkan.
Kaulah sang matahari sementara aku bintang malam;
Cahayamu menyurutkan kerlipku yang kelam,
nyala lilin iri pada matamu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asyiknya Kuliah di Bandung</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/asyiknya-kuliah-di-bandung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 13:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/asyiknya-kuliah-di-bandung/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Saya baru sadar kalau Pemerintah Kota Bandung sangat perhatian kepada para warganya. Bagaimana tidak, kota yang berjuluk &amp;ldquo;Parijs van Java&amp;rdquo; ini selain memiliki ratusan factory outlet dan objek-objek wisata menarik lainnya, kini memiliki sejumlah sarana off-road bagi warganya.
Saya sebagai mahasiswa tentunya merasa sangat senang dengan tersedianya fasilitas jalan off-road ini. Setiap hari untuk mencapai kampus, saya dengan riang-gembira menjajal sarana yang disediakan pemerintah ini. Wah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thermometer</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/thermometer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 14:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/thermometer/</guid>
      <description>Thermometer Bentuknya seperti tabung yang memanjang
Di salah satu ujungnya terdapat tonjolan berbentuk bola
Kebanyakan panjangnya seperti pena, hanya lebih panjang sedikit
Diameternya pun seperti pena, hanya lebih kecil sedikit
Beratnya cukup ringan
Bahannya terbuat dari kaca bening, jadi jangan sampai jatuh
Di dalamnya terdapat saluran yang memanjang dari satu sisi ke sisi yang lain
Di dalam saluran tersebut terdapat cairan raksa berwarna merah
Raksa tersebut mengendap dari dalam tonjolan bola, kemudian merambat mengisi sebagian saluran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Tiga Vampir</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kisah-tiga-vampir/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 16:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kisah-tiga-vampir/</guid>
      <description>Kisah Tiga Vampir Purnama bersinar dengan terang malam itu. Di atas bukit yang hijau, putih cahayanya menerobos sela-sela jalinan daun pepohonan dan menyinari tanah lembab di dasarnya.
Di sana di antara barisan pepohonan pinus, berdirilah tiga vampir yang sedang bercengkrama melewatkan malam purnama itu. Vampir termuda bernama Edward. Wajahnya sangat rupawan. Rambut coklatnya yang sedikit ikal berkilauan disinari sinar rembulan.
Disampingnya berdiri vampir dengan jubah ala vampir abad pertengahan: kerah meninggi dengan warna hitam di luar dan merah di dalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesetiaan Ransel Tua</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kesetiaan-ransel-tua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 16:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kesetiaan-ransel-tua/</guid>
      <description>Kesetiaan Ransel Tua Ransel tua sudah siap bergelayut malas di punggungku.
Baju, celana, celana dalam, sarung, handuk, sabun cair, sampo, roti dan air mineral
semuanya berkumpul bersekutu menjejali rongga-rongga tua ransel tua.
Dompet, lembaran-lembaran uang, KTP yang lusuh, handphone, charger, permen, parasetamol dan obat diare
semuanya sudah bersembunyi dengan rapi mengisi rongga-rongga lainnya.
Perjalananpun dimulai.
Ribuan kilometer aspal telah kulalui bersama si ransel tua ini.
Ribuan kilometer rel kereta telah kurayapi bersama si ransel tua ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianglala</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/bianglala/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/bianglala/</guid>
      <description>Bianglala Langit malam itu mendung
Cahaya gemintang yang lemah tak mampu menembus gelapnya langit
Sedari sore sepleton awan hitam bergelantungan di langit-langit kota
Tapi tak ada setetespun hujan yang turun membasuh jalanan yang berdebu\
Temaram lampu-lampu kota mengawal langkahku
Redup cahayanya memantul-mantul di jalan-jalan milik
para kekasih, mereka yang meninggalkan, mereka yang ditinggalkan
para pelancong, mereka yang meminta, mereka yang mabuk
Hembus angin malam menutupi jejakku
Rintih semilirnya membisikan pesan kesedihan yang mendalam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/biarkan-saya-menjadi-kupu-kupu/</guid>
      <description>Biarkan Saya Menjadi Kupu-Kupu Alkisah terdapat sebuah kota kecil yang tenang dan jauh dari hingar bingar seperti kebanyakan kota-kota besar lainnya. Kota tersebut berada di sebuah pulau kecil yang dikelilingi oleh lautan tenang berwarna hijau toska. Dikisahkan di sana hiduplah sepasang kekasih yang saling mencintai. Kemanapun mereka pergi, mereka selalu pergi bersama.
Sebelum pagi menjelang mereka berlari berdampingan menuju dermaga di ujung Timur pulau. Mereka duduk di bibir dermaga membiarkan kaki mereka bergelantung diperciki buih-buih ombak yang pecah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elsmulo</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/elsmulo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 16:09:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/elsmulo/</guid>
      <description>Elsmulo Apa yang harus saya tulis disini? Nama? Alamat? Jenis kelamin? Status perkawinan? Nomor telpon? Alamat email? Asal sekolah? Atau biografi singkat?
Ah, entahlah&amp;hellip; Ini kan hanya dunia maya, dunia semu, dunia yang terdiri dari jalinan jaringan komputer yang saling terhubung satu sama lain. Dunia yang diciptakan oleh mamalia berjuluk Homo Sapiens. Dunia yang sebenarnya tidak ada. Dunia khayalan belaka.
Pernah dengar dongeng tentang dunia tempat para peri membawa-bawa tongkat ajaibnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dahulu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dahulu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 04:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dahulu/</guid>
      <description>Dahulu Teringat dahulu saya adalah anak yang kecil
yang setia berjongkok menunggu kereta api merayap di dekat rumah.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang melempari atap rumah yang landai dengan biji-bijian.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang lari dari rumah menjelajahi kota tempat saya tinggal.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang sembunyi-sembunyi membeli mainan karena takut dimarahi ibu.
Dahulu saya adalah anak kecil
yang setiap sore berlari-lari dengan mobil-mobilan di sakunya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuh Makna Ironi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 19:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</guid>
      <description>Tujuh Makna Ironi Rekan-rekan lihat berita di TV hari ini? Tapi saya tidak akan membahas wakil kita di Senayan itu. Saya lebih memilih menampilkan beberapa kutipan menarik dari majalah Bajigur edisi #7 yang baru saja saya baca kembali.
Bajigur ini majalah elektronik (e-zine) yang mengangkat tema-tema desain grafis yang ada sangkutpautnya dengan kehidupan sehari-hari. Edisi #7 ini merupakan edisi terbaru dari Bajigur yang mengangkat tema &amp;ldquo;Ironi&amp;rdquo;. Sesuai dengan tema yang disuguhkannya, Bajigur kali ini berisi ulasan-ulasan dan ilustrasi-ilustrasi mengenai hal-hal yang bertentangan dengan fakta yang sebenarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saya?</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/siapa-saya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/siapa-saya/</guid>
      <description>Siapa Saya? Malam kemarin saya baru sempat membaca buku &amp;ldquo;SOE HOK-GIE, sekali lagi&amp;rdquo; yang sebenarnya sudah beberapa minggu lalu saya beli. Buku ini mengulas secara mendalam sosok teladan Hok-Gie, seorang aktivis mahasiswa. Sebagai informasi: walaupun bukunya cukup tebal, tetapi harganya relatif terjangkau karena mendapat suntikan dana dari beberapa instansi.
Ketika melihat-lihat secara sekilas isi bukunya, saya tertarik dengan bagian-bagian terakhir buku yang berisi berbagai tulisan yang pernah ditulis oleh Hok-Gie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pak Guru yang Budiman</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pak-guru-yang-budiman/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 17:44:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pak-guru-yang-budiman/</guid>
      <description>Pak Guru yang Budiman Siapa yang tidak pernah berurusan dengan ruwetnya birokrasi di negeri yang tercinta ini? Mungkin rekan-rekan sering menghadapi situasi seperti ini saat akan membuat KTP, memperpanjang SIM, mengajukan usulan acara atau peminjaman fasilitas-fasilitas umum.
Saya sendiri akhir-akhir ini sering berurusan dengan bertele-telenya proses birokrasi. Harus izin ke Pak A dulu lah, harus membuat surat ke Ibu B dulu lah, harus ada persetujuan dari bagian C dulu lah; intinya: repot dan memakan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-mimpi-buruk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-mimpi-buruk/</guid>
      <description>Lune Bab 3 – Mimpi Buruk Langit di luar jendela semakin lama semakin kelam ditelan oleh kegelapan malam. Sang Matahari yang kemilau sudah lelah bersinar sepanjang hari. Kini ia bersembunyi jauh di ufuk Barat. Lampu-lampu gas yang berjejer di sepanjang jalan di luar berpendar makin terang. Guratan tipis sinar-sinarnya menerobos masuk bergantung di langit-langit di hadapanku.
Dari sebelah kananku terdengar pelan suara engsel pintu yang bergerak. Serentak sinar-sinar yang lebih terang berkelebatan memenuhi ruangan putih tempatku terbaring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-kembali-tersadar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 23:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-kembali-tersadar/</guid>
      <description>Lune Bab 2 – Kembali Tersadar Hal pertama yang kurasakan adalah denyutan keras dalam kepalaku: memalu-malu otakku dengan pukulan yang sangat keras. Rasanya ada sepasukan kurcaci tambang yang menghantam keras dinding tempurung otakku. Belum bisa aku membuka kelopak mata. Berat rasanya untuk membuka kedua mataku.
Berkali-kali kukerahkan otot-otot di sekitar lubang mataku. Perlahan kulit kenyal kelopak mataku sedikit terangkat. Kau tahu? Seperti membuka pintu gudang bawah tanah yang engsel-engsel penahan pintunya sudah berkarat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 22:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/lune-laut-yang-bergejolak/</guid>
      <description>Lune Bab 1 – Laut yang Bergejolak Hembusan angin menerpa wajah kami. Dingin menusuk kulit. Aroma garam tercium kuat dari udara yang berhembus. Kutarik nafas dalam-dalam menjejalkan udara yang dingin membeku ini. Mengisi setiap ruang-ruang dalam paruku yang kini begitu lelah.
Semua yang kudengar hanya decitan-decitan melengking dari papan-papan kayu yang dihempas air laut yang bergejolak. Hitam legam. Tidak tertembus cahaya bintang yang remang-remang.
Sesekali kudengar hembusan nafas yang sama lemahnya; begitu parau menyedihkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untung Gak Dateng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/untung-gak-dateng/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 18:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/untung-gak-dateng/</guid>
      <description>Untung Gak Dateng Pertandingan ke dua Persib di kandang lawan Persema, sayah tidak nonton karena tidak ada teman. Teman-teman nonton Persib laennya kaya si Opik, Rhendy, dll (red: dan lain-lain-lain) sedang pergi ke Jakarte buat English 4 Fun (red: sejenis lomba bahasa Inggris). Yah padahal gak disiarin di tipi.
Yah tak apalah. Terpaksa nonton Persija lawan apa gitu, gak ramelah. Yang saya lihat update skornya aja.
Deg-deg an juga waktu tertulis Persib tertinggal 0-1 dari Persema lewat si Franko Hitta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persib Aing Pisan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/persib-aing-pisan/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 17:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/persib-aing-pisan/</guid>
      <description>Persib Aing Pisan Jreng! Hari itu dengan baju biruku ane pergi ke rumah si Opik. Ceritanya ane mau nonton PERSIB vs PERSIK sama anak-anak. Sesampainya deket turunan maut (red: turunan yang wah gila bener lebih dari 45 derajat lah). Si Opik udah nunggu juga pakai baju biru.
Tanpa berpikir panjang (emang punya pikiran?) kami pun bergegas ke sekolah kita di bilangan Jl. Belitung. Ane sama Opik nunggu orang-orang laen yang mau nonton di kios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Illusionist</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/the-illusionist/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/the-illusionist/</guid>
      <description>The Illusionist Oi, ane baru dapet film baru nih. Judulnya &amp;ldquo;THE ILLUSIONIST&amp;rdquo;. Katanya pilem nih dapet penghargaan atas The Best Cinematography. Ya, emang bener sih gambar yang dihasilkan keren banget. Latarnya juga jadul banget lah. Sudut pengambilan gambarnya juga perfect abis. Langsung saja lah ceritanya begini.
Eduard kecil yang diperankan oleh Aaron Johnson adalah seorang anak tukang kayu kerajaan. Suatu hari ia bertemu dengan seorang pesulap keliling di bawah pohon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night at Museum</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/night-at-museum/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/night-at-museum/</guid>
      <description>Night at Museum Film bergenre komedi ini sangat unik sekali karena menggunakan seting di sebuah museum. Film ini dibintangi oleh Ben Stiller, Carla Gugino, Dick van Dyke, Mickey Rooney, Bill Cob, Jack Cherry, Ricky Gervais, Robin Williams dan masih banyak lagi bintang Hollywood lainnya.
Film ini mengisahkan seorang ayah bernama Larry Dalley yang diperankan oleh Ben Stiller. Ia baru saja cerai dengan istrinya Erica (red: Kin Raver) karena tidak juga mempunyai pekerjaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vision for Transition</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/vision-for-transition/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/vision-for-transition/</guid>
      <description>Vision for Transition Pertama kali denger hits &amp;ldquo;Kedamaian&amp;rdquo; dari album terbaru mereka yang berjudul Vision For Transition, aduh damai banget. Apalagi alunan suara gitar sama samplingnya, ngedukung banget judulnya Kedamaian. Yah, kalau didenger-denger, jelas kayanya lagu yang jadi hitsnya ini jauh sama album pertama mereka Rock Up On Time. Kurang nendang. Jiwa rocknya gak ada bok, kurang nge-beatlah! Penasaran apakah Saint Loco melayu, ane minjem album baru mereka sama bang Brian (red: penggemar musik di 2 ipa 9).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Kuda &amp; Warung Liwet Paku Haji</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/wisata-kuda-warung-liwet-paku-haji/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 17:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/wisata-kuda-warung-liwet-paku-haji/</guid>
      <description>Wisata Kuda dan Warung Liwet Paku Haji Whoaaa&amp;hellip; (sayah bangun tidur). Tidur yang cukup kenyang buat saya karena semalam tidak ada lagi missed call ataupun SMS nyasar. Ditambah lagi habis nonton Arsenal yang diserang terus ama Bolton tadi malem (red: 18 Maret 2007).
Sambil makan roti sisa semalam dan minum Good Day Moccacino, ane memencet tombol power komputer. &amp;ldquo;Tit&amp;rdquo; begitu bunyinya. Dan oww, AVG nya udah out of date! Mau update males, soalnya hari libur macet jaringannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 17:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2 Ohhh&amp;hellip;
Kemarin biarlah kemarin (naon deui). Bangun tidur sayah langsung dapet SMS dari si Wasil isinya kurang lebih begini:
&amp;ldquo;Cunk bwtn desain untuk spanduk!&amp;rdquo;, dari situh saya baru ingat hari ini (red: 17 maret 2007) ada rapat buat bikin acara kumpul-kumpul web administrator se Bandung. Aduh males euy. Tapi akhirnya brangkat juga.
Ceritanya udah di sekolah, liat kelas 2 IPA 7 lawan kelas 1-7 maen bola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 16:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1 ow ow ow, libur telah tiba 96x.
Yah, kira-kira begitulah gambaran suasana hatiku kemarin (red: 16 maret 2007). Karena libur yang cukup panjang sampai hari senin baru saja akan dimulai. Tapi ternyata tidak sesuai dengan harapan, sepulang sekolah rencananya ane (red: saya Risan) akan membuka libur ini dengan bermain futsal di Ballroom bersama teman-teman dan murid saya (red: M. Taufik jagonya bola), makanya saya mau makan dulu di Bazar (red: kantin yang dimiliki SMAN 3 Bandung).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
