<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jawa-barat on rachel&#39;s blog</title>
    <link>/tags/jawa-barat/</link>
    <description>Recent content in jawa-barat on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Apr 2021 19:35:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/jawa-barat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kembali Bersepeda</title>
      <link>/blog/kembali-bersepeda/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 19:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/kembali-bersepeda/</guid>
      <description>Setelah tiga bulan lebih bersepeda dengan menggunakan indoor trainer, di penghujung Februari kemarin akhirnya saya bersepeda ke luar rumah. Tidak jauh memang. Hanya sampai Cangkorah di Kabupaten Bandung Barat, sebelum akhirnya kembali pulang. Saya kira akan kewalahan saat kembali bersepeda di luar sana. Tapi rasanya level ketahanan fisik saya tidak jauh berbeda sebelum vakum bersepeda outdoor.
Sejak saat itu frekuensi bersepeda di luar rumah bertambah intens. Yang mulanya hanya satu kali dalam seminggu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Pancar</title>
      <link>/blog/gunung-pancar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 23:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/gunung-pancar/</guid>
      <description>Gunung Pancar Kolamnya kecil, tak lebih besar daripada kamarku. Catnya berwarna merah-bata. Sebuah pipa PVC berukuran sedang meliuk dari bebukitan dan bermuara di bibir kolam. Dari mulut pipa tersebut, air jernih mengalir deras. Uap air sesekali ikut mengepul dari mulut pipa, lalu hilang ditelan udara.
Seorang kakek berbalut singlet putih tengah khusyuk berjongkok di bawah pancuran. Tubuhnya yang terlihat ringkih terus diguyuri aliran air dari mulut pipa. Matanya sesekali terpejam, seperti menikmati sensasi guyuran air panas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Bertuah Curug Cikaso</title>
      <link>/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 21:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</guid>
      <description>Air Bertuah Curug Cikaso Di kursi belakang, jari-jemarinya yang halus menggenggam tempurung lutut kananku. Telapak tanggannya terasa sangat halus kala bersinggungan dengan kulitku. Tudung kepalanya telah ia lepas. Rambut hitamnya yang panjang, tergerai melebihi bahunya yang mungil. Helai-helai rambutnya beterbangan tertiup angin yang menyelusup dari pintu Elf yang menganga lebar. Tak jarang helai-helai rambutnya mendarat di wajahku, menguarkan aroma sampo yang khas.
Di depan, Pak Bonang dengan liar memelintir setir ke kiri dan kanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanah Lot Amanda Ratu</title>
      <link>/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</guid>
      <description>Tanah Lot Amanda Ratu Kurebahkan tubuhku di atas hamparan hijaunya rerumputan. Pucuk-pucuknya basah menampung bulir-bulir embun yang enggan menguap. Kulihat ke arah langit lepas. Awan-awan tipis bergerak melayang di birunya angkasa. Daun-daun kelapa bergerak ke kiri dan ke kanan mengikuti arus angin yang bertiup. Damai.
Kupejamkan kedua mataku. Kubiarkan mentari memelukku dalam hangat sinarnya yang keemasan. Ombak berdebur keras menghantam karang-karang di tepi daratan. Suaranya terdengar bak melodi manis di telingaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dewi Sari Bunga</title>
      <link>/blog/dewi-sari-bunga/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/dewi-sari-bunga/</guid>
      <description>Dewi Sari Bunga Sebenarnya ada yang sedikit mengganjal pagi itu. Pintu kamar-kamar di penginapan tertutup rapat semua. Gorden-gordennya pun rapat menutupi kaca jendela kamar yang kehitaman. Lampu pijar yang kuning keremangan tampak menyala di dalam deretan kamar-kamar itu. Dan kini ada beberapa sepeda motor terparkir di lorong penginapan yang sempit. Padahal kami sangat yakin, semalam hanya kami yang menginap di penginapan ini.
Akupun penasaran. Aku berjalan mengendap-ngendap ke kamar mandi yang ada di ujung lorong penginapan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagi yang Damai di Ujung Genteng</title>
      <link>/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</guid>
      <description>Pagi yang Damai di Ujung Genteng Kala beravonturir, rasanya sangat mudah untuk bangun pagi. Tak ada lagi acara tarik-meringkuk di dalam selimut saat telinga terusik teriakan alarm. Begitupun halnya saat aku melanglang buana ke pesisir Selatan Sukabumi. Menyapa mentari pagi rasanya jauh lebih menyenangkan daripada sembunyi di balik selimut.
Suara alarm bersahutan menggema dalam kamar yang kami tempati. Badanku yang terasa masih remuk, kuseret dengan terhuyung-huyung ke kamar mandi. Lunas menyegarkan badan, aku pun memasukan satu pak biskuit dan sebotol air mineral ke dalam tas kecil, untuk sarapan nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petang di Pesisir Ujung Genteng</title>
      <link>/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</guid>
      <description>Petang di Pesisir Ujung Genteng Senja perlahan terkikis oleh Sang Malam. Gurat lembayung yang kejinggaan kini telah hilang tersapu gulitanya. Awan-gemawan berduyun ringkih, mereka menggelayuti angkasa yang sepi tak berbintang. Bulan pun malu-malu bersolek di balik tirai kelabunya gemawan. Sinarnya yang redup tak mampu menembus kegelapan malam.
Kami berjalan berbaris bak serdadu yang tengah menyergap kamp musuh. Sorot lampu senter yang kami bawa menari, menemani kami menyusuri jalanan setapak tanpa penerangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penyu dari Pangumbahan</title>
      <link>/blog/penyu-dari-pangumbahan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/penyu-dari-pangumbahan/</guid>
      <description>Penyu dari Pangumbahan &amp;ldquo;Kalau mau ke Pangumbahan kemana ya Mas?&amp;rdquo; tanyaku pada seorang lelaki yang tengah asyik mengaso di sebuah warung kecil, tak jauh dari bibir pantai.
&amp;ldquo;Lurus aja, tinggal lima kilo lagi,&amp;rdquo; ujarnya sambil menunjuk ke sebuah jalan setapak yang mengarah ke Utara.
Lelaki itu bukan lelaki pertama yang kami tanyai. Mungkin sudah ada tiga atau empat lelaki lain yang kami tanyai sebelumnya. Dan semuanya menjawab sama: Pangumbahan tinggal lima atau enam kilometer lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng</title>
      <link>/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</guid>
      <description>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng Kami berpikir kalau kami berjalan terus mengikuti bibir pantai di Ujung Genteng, kami bisa mencapai pantai lainnya yang bertetangga: seperti Cibuaya, Pangumbahan, atau Ombak Tujuh. Kalau dilihat dari peta, pantai-pantai ini memang berada dalam satu garis. Namun kenyataan berkata lain.
Kami berjalan menyusuri Pantai Ujung Genteng. Akhirnya kami tahu kalau karakteristik Pantai Ujung Genteng di Kecamatan Ciracap ini sangat unik dan beragam. Di satu bagian, pantai terlindungi oleh bukit-bukit kecil yang hijau oleh rerumputan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujung Genteng</title>
      <link>/blog/ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/ujung-genteng/</guid>
      <description>Ujung Genteng Siang itu langit sangat cerah, biru memulas angkasa tanpa cela. Hanya tampak awan gemawan tipis yang berarak tertiup angin. Lautan terhampar luas, seolah menyatu dengan kaki-kaki langit di batas cakrawala. Mentari terik bersinar, panasnya menyengat dan membakar tubuh kami. Beruntung angin selalu berhembus. Membawa kesejukan kala menyapa tubuh kami yang sudah berlumur peluh. Ombak-ombak kecil bergulung terhempas ke tepian. Menyisakan buih-buih kecil di atas pasir pantai.
Di tengah hari yang terik, kami berjalan menyisiri bibir pantai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Surga Tersembunyi</title>
      <link>/blog/mencari-surga-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/mencari-surga-tersembunyi/</guid>
      <description>Mencari Surga Tersembunyi Tubuh kami terasa lebih bugar setelah semalam menginap di kediaman kerabat Mas Febri di Kampung Gandasoli, Sukabumi. Di pagi hari kami melanjutkan perjalanan kami yang tertunda ke pesisir Selatan Sukabumi. Dari Kampung Gandasoli kami menyewa angkot untuk mengantarkan kami ke Terminal Lembursitu. Sempat terjadi ketegangan antara sopir angkot kami yang masih muda dengan sopir angkot lain yang lebih senior. Alasannya tidak lain karena berebut penumpang. Lagi-lagi masalah perut gumamku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semalam di Sukabumi</title>
      <link>/blog/semalam-di-sukabumi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/semalam-di-sukabumi/</guid>
      <description>Semalam di Sukabumi Malam sudah mendahului saat kami tiba di Kota Sukabumi. Perjalanan menuju pesisir Selatan Sukabumi masih panjang. Kami memutuskan untuk bermalam di kota ini dan melanjutkan perjalanan esok hari. Awalnya kami akan menginap di Mesjid Agung Sukabumi yang bersebelahan dengan Alun-Alun kota, bahkan kami sudah ditawari oleh pengurus DKM-nya. Namun akibat bujuk rayu Mas Febri, kami pun luluh menerima tawarannya untuk menginap di rumah kerabatnya.
Kami berjalan beriringan, membopong tas yang menggelayut mesra di punggung-punggung kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ke Sukabumi!</title>
      <link>/blog/ke-sukabumi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/ke-sukabumi/</guid>
      <description>Ke Sukabumi! Malam pun menjelang, gulita melingkupi langit Kota Sukabumi. Lampu-lampu kota berpendar redup, menyapa kami yang kelelahan. Jalanan kota begitu lengang, geliatnya perlahan hilang ditelan malam. Malam sudah terlampau larut. Tidak memungkinkan bagi kami untuk meneruskan perjalanan ke pesisir Selatan Sukabumi. Badan kami pun sudah terasa lengket dan rontok. Awalnya kami memutuskan untuk menginap di Mesjid, namun rayuan Mas Febri untuk menginap di rumah kerabatnya begitu sulit kami tolak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada Damri</title>
      <link>/blog/balada-damri/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/balada-damri/</guid>
      <description>Balada Damri Sore itu kami sudah berkumpul di Griya Assalam, kosan di bilangan Ciwaruga ini memang sudah menjadi rumah kedua bagi anak-anak kelas saat tidak ada kuliah. Aku bersama keenam kawan kuliah berencana akan menyisir pantai-pantai eksotis di Selatan Sukabumi.
Dari Ciwaruga kami menyergap sebuah angkot dan memaksanya untuk mengantar kami ke Terminal Ledeng dengan bayaran empat ribu rupiah per-orang. Sesampainya di Terminal Ledeng, kami berlari-lari kecil menuju Bis Damri jurusan Terminal Leuwipanjang yang akan segera berangkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danau di Kawah Galunggung</title>
      <link>/blog/danau-di-kawah-galunggung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/danau-di-kawah-galunggung/</guid>
      <description>Danau di Kawah Galunggung Roda motor terantuk-antuk melibas batu-batu sebesar kepala orang dewasa. Jok motor pun ikut berayun keras. Naik-turun menyiksa bokongku. Sesekali aku bermanuver. Meliuk-liukan motor menghindari kubangan air yang tercecer di sepanjang jalanan berpasir ini. Tak jarang ketangkasanku diuji. Aku harus memacu laju motor untuk menyalip truk-truk pasir di jalanan yang rusak dan becek karena hujan semalam. Mungkin tak jadi soal jika motor yang kugunakan adalah motorcross dengan ban kembang tahu-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Biawak, The Land of Dragons</title>
      <link>/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</guid>
      <description>Pulau Biawak, The Land of Dragons Aku tidak pernah tahu ada lokasi snorkeling yang begitu indah di Indramayu. Yang aku tahu tentang kabupaten di pesisir Laut Jawa ini hanya mangganya, hidangan lautnya, serta kilang minyaknya. Tidak lebih.
Sudah beberapa kali aku menyambangi Indramayu. Itu pun sekadar lewat mengisi perut yang keroncongan dengan hidangan lautnya yang segar. Sempat aku mendengar tentang Pulau Biawak, namun yang terbayang dalam benakku saat itu adalah: pulau kecil dengan perairan yang kotor, pasir pantainya yang hitam bak lumpur dan dihuni ratusan biawak yang kelaparan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangandaran, Primadona Ciamis</title>
      <link>/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 23:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</guid>
      <description>Pangandaran, Primadona Ciamis Ini adalah hari terakhir UTS, UTS pertamaku sebagai mahasiswa. Beres menghabisi setiap soal ujian, aku bergegas melesat ke SMA-ku di jalan Belitung—tidak jauh dari Taman Lalu Lintas. Di sana sudah berkumpul beberapa teman-teman dari Belitung Merantau. Kami akan berpelesir ke Pangandaran!
Ini adalah kali kedua aku dan teman-teman dari Belitung Merantau berlibur ke Pangandaran. Pantai Pangandaran yang masuk ke dalam wilayah administrasif Kabupaten Ciamis ini merupakan salah satu wisata pesisir favorit warga Jawa Barat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjamah Keunikan Kawah Putih</title>
      <link>/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 08:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</guid>
      <description>Menjamah Keunikan Kawah Putih Mesin motor mengerang, meliuk melibas tikungan-tikungan menanjak di daerah Ciwidey. Dinginnya udara pagi pegunungan tidak henti-hentinya menampar kulit wajah. Dingin namun menyegarkan. Pagi itu aku bersama keluarga baruku, touring ke Kawah Putih di Ciwidey.
Keluarga baruku ini terdiri dari puluhan mahasiswa Teknik Telekomunikasi. Kala itu aku berstatus sebagai mahasiswa tingkat satu di Politeknik Negeri Bandung. Bersama teman satu angkatan dan beberapa kakak tingkat, kami pergi menikmati panorama dan kesejukan wilayah Bandung Selatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoar Gunung Puntang</title>
      <link>/blog/memoar-gunung-puntang/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 19:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/memoar-gunung-puntang/</guid>
      <description>Memoar Gunung Puntang Udara dingin menyapa dan menusuk kulit. Rahangku pun ikut bergemeletuk seiring angin yang menusuk-nusuk tulang. Hanya membawa sehelai jaket tipis ke Gunung Puntang adalah awal dari sebuah petaka!
Gunung Puntang merupakan kawasan wisata sekaligus bumi perkemahan di daerah Bandung Selatan, tepatnya di Desa Cimaung, Kabupaten Bandung. Letaknya yang berada di ketinggian 1.300 meter di atas permukaan laut ini, menjadikan kawasan Gunung Puntang sebagai &amp;ldquo;kulkas alami&amp;rdquo;. Dingin luar biasa, terlebih saat malam tiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisi Lain Tangkuban Parahu</title>
      <link>/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Sisi Lain Tangkuban Parahu Kawasan wisata alam Gunung Tangkuban Parahu menyajikan keindahan alam yang memukau. Kawah vulkanik yang bergejolak dibalut keasrian hutan pegunungan, menjadi magnet pariwisata Jawa Barat.
Kawah Upas Kawah Ratu, menjadi spot utama para wisatawan berkunjung ke Tangkuban Parahu. Di sisi lain, Tangkuban Parahu masih menyimpan keindahan alam yang tidak kalah uniknya. Kawah Upas misalnya, kawah yang berdampingan dengan Kawah Ratu ini di kelilingi hutan dataran tinggi yang rindang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Tangkuban Parahu</title>
      <link>/blog/wisata-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 11:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/wisata-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Wisata Tangkuban Parahu Siapa yang tidak kenal dengan Gunung Tangkuban Parahu? Gunung merapi yang masih aktif ini menjadi primadona wisata alam andalan Provinsi Jawa Barat. Selain aksesnya yang mudah dan dekat dari Kota Bandung, Gunung Tangkuban Perahu menawarkan eksotisme alam yang tiada duanya. Tidak heran begitu banyak wisatwan lokal ataupun mancanegara memadati kawasan Gunung Tangkuban Perahu ini.
Gunung dengan ketinggian 2.084 meter di atas permukaan laut ini memiliki beberapa kawah vulkanik yang masih aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendadak Cipanas</title>
      <link>/blog/mendadak-cipanas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/mendadak-cipanas/</guid>
      <description>Mendadak Cipanas Seperti biasa siang itu saya patroli di sekitar kantin kampus. Bengong tidak ada kerjaan. Aktifitasnya: makan, minum, merampungkan pesanan desain, ngobrol ngalor-ngidul, main kartu, lalu ketiduran menunggu sang kekasih.
Lalu tiba-tiba datanglah segerombolan anak BM3 (ekskul bola di sekolah). Mungkin didorong rasa iba, akhirnya mereka datang menghampiri saya yang setengah terlelap. Maka terjadilah percakapan kurang lebih seperti di bawah ini:
Anak BM: &amp;ldquo;Cung ikut yuk!&amp;quot;
Saya: &amp;ldquo;Ikut? Ikut kamana?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
