<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>non-fiksi on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/tags/non-fiksi/</link>
    <description>Recent content in non-fiksi on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 22:38:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/tags/non-fiksi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stasiun-Stasiun Tunnelbana</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 22:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/stasiun-stasiun-tunnelbana/</guid>
      <description>Tunnelbana atau kereta bawah tanah merupakan salah satu moda transportasi andalan di Kota Stockholm. Moda transportasi ini tercatat mengangkut lebih dari 350 juta penumpang pada tahun 2017—menempatkannya pada posisi ke-36 sebagai sistem kereta bawah tanah tersibuk di dunia.
Jalur perdana tunnelbana pertama kali dibuka pada tahun 1950 dan kini tidak kurang dari 100 stasiun aktif beroperasi. 47 stasiun berada di bawah tanah dan 53 lainnya berdiri di atas tanah. 90 stasiun di antaranya dihiasi dengan patung, lukisan, mosaik, mural, dan beragam instalasi seni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradisi Perayaan Kelulusan SMA di Swedia</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:29:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tradisi-perayaan-kelulusan-sma-di-swedia/</guid>
      <description>Jika kamu mengunjungi Swedia di awal Bulan Juni, jangan kaget apabila mendapati iring-iringan truk yang mengangkut anak-anak muda keliling kota. Klakson bersahutan. Musik diputar keras. Mereka bersorak dan bernyanyi di sepanjang jalan. Ini merupakan tradisi perayaan kelulusan siswa-siswi gymnasium—setara sekolah menengah atas—di Swedia.
Tradisi dan pesta seputar kelulusan ini disebut studenten yang berarti &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo;. Dalam sistem pendidikan Swedia seorang murid baru digelari &amp;ldquo;siswa&amp;rdquo; apabila ia telah menamatkan gymnasium.
Tradisi studenten ini bermula jauh sebelum tahun 60-an dimana setiap murid sekolah menengah atas diharuskan untuk mengikuti studentexamen atau &amp;ldquo;ujian siswa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuh Makna Ironi</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 19:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tujuh-makna-ironi/</guid>
      <description>Tujuh Makna Ironi Rekan-rekan lihat berita di TV hari ini? Tapi saya tidak akan membahas wakil kita di Senayan itu. Saya lebih memilih menampilkan beberapa kutipan menarik dari majalah Bajigur edisi #7 yang baru saja saya baca kembali.
Bajigur ini majalah elektronik (e-zine) yang mengangkat tema-tema desain grafis yang ada sangkutpautnya dengan kehidupan sehari-hari. Edisi #7 ini merupakan edisi terbaru dari Bajigur yang mengangkat tema &amp;ldquo;Ironi&amp;rdquo;. Sesuai dengan tema yang disuguhkannya, Bajigur kali ini berisi ulasan-ulasan dan ilustrasi-ilustrasi mengenai hal-hal yang bertentangan dengan fakta yang sebenarnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
