<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sinopsis on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/sinopsis/</link>
    <description>Recent content in sinopsis on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/sinopsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Negeri Pala</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/negeri-pala/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/negeri-pala/</guid>
      <description>Negeri Pala Buku ketiga yang lahir dari tangan dingin Ary Amhir ini akan membawa kita menjelajahi Kepulauan Banda. Mulai dari Pulau Neira, Lonthoir, Gunung Api, Ay, Run hingga Hatta. Sama halnya dengan karya-karya Ary sebelumnya, buku ini merupakan manifestasi catatan perjalanannya selama melancong selama satu bulan di Negeri Pala itu.
Tidak seperti catatan perjalanan biasa yang sifatnya lebih seperti panduan wisata. Pada buku ini Anda tidak akan menemukan detail transportasi, ulasan penginapan murah, tempat makan favorit atau rincian lainnya seperti &amp;ldquo;what to do&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;what to see&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Land of Soviets</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/tintin-in-the-land-of-soviets/</guid>
      <description>Tintin in the Land of Soviets Serial &amp;ldquo;The Adventures of Tintin&amp;rdquo; ini mulanya dimuat dalam sebuah suplemen untuk anak-anak pada harian asal Belgia: Le Vingtiemè Siècle. Kartun-strip ini digarap oleh Hergè yang saat itu dipekerjakan sebagai seniman di harian tersebut. Meski tidak mendapatkan pendidikan seni yang formal, namun Hergè menunjukan originalitas dan keunikan tersendiri dalam dunia kartun-strip.
Pada seri ini, Tintin—reporter ternama dari harian Belgia Le Petit Vingtiemè—ditugaskan ke Soviet, Rusia untuk melakukan observasi dan membuat berita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Hari Keliling Sumatra</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/30-hari-keliling-sumatra/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/30-hari-keliling-sumatra/</guid>
      <description>30 Hari Keliling Sumatra Berawal dari undangan pesta perkawinan adat seorang kawan—sesama mantan TKI di Malaysia dulu—di Pariaman, Ary memulai kembali petualangan gilanya. Pasca operasi tumor perutnya, kini daratan Sumatera yang menjadi sasaran keingintahuan Ary yang luar biasa besar itu. Dengan bermodalkan uang empat juta rupiah, ia nekat melanglang buana ke berbagai sudut Sumatera: mulai dari Bukittinggi, Langkat, Medan, Takengon, Banda Aceh, Toba, Palembang, hingga Prabumulih.
Buku ini memuat kumpulan catatan perjalanannya selama melancong ke tak kurang dari 15 kota selama 30 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia yang Bukan Indonesia</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/indonesia-yang-bukan-indonesia/</guid>
      <description>Indonesia yang Bukan Indonesia Gila! Itulah pikirku saat tuntas membaca buku ini. Bagaimana seorang Ary Amhir—penulisnya—seorang sarjana dari universitas terkemuka di negeri ini, meninggalkan pekerjaannya sebagai seorang jurnalis untuk menjadi TKI di negeri Jiran. Selama hampir empat tahun Ary bekerja di sebuah pabrik komponen elektronik di Penang, Malaysia. Membaur, menyelami dan mengamati secara langsung kehidupan para TKI di negeri Jiran itu. Pengalamannya bersentuhan langsung dengan para TKI ini, ia tuangkan dalam buku mikro-etnografi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arok Dedes</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/arok-dedes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 13:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/arok-dedes/</guid>
      <description>Arok Dedes Aku pertama kali mengenal karya Pramoedya Anata Toer saat zaman kuliah dahulu. Kala itu aku membaca Tetralogi Pulau Buru-nya yang fenomenal: Bumi Manusia, dan saat itu juga aku terpukau pada kejeniusannya dalam menulis. Beberapa hari yang lalu, saat aku ditugaskan ke Pulau Kundur—sebuah pulau kecil yang merupakan bagian dari Kabupaten Tanjung Balai Karimun, Kepulauan Riau—di sebuah kedai buku kecil dekat pelabuhan, aku mendapati karya beliau yang lainnya: Arok Dedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronggeng Dukuh Paruk</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 13:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ronggeng-dukuh-paruk/</guid>
      <description>Ronggeng Dukuh Paruk Novel karya Ahmad Tohari ini merupakan buku pertama dari rangkaiaan trilogi Ronggeng Dukuh Paruk. Sebuah trilogi yang juga telah diadaptasi menjadi sebuah film layar lebar dengan judul &amp;ldquo;Sang Penari&amp;rdquo;. Pada buku pertama ini, diceritakan tentang lahirnya kembali seorang ronggeng di Dukuh Paruk—sebuah dusun yang terpencil dan terbelakang.
Dukuh Paruk merupakan sebuah dukuh yang kental dengan tradisi ronggengnya. Namun sayang, dukuh kecil tersebut seolah kehilangan jiwanya setelah sebelas tahun lamanya tak memiliki ronggeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepatu Dahlan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sepatu-dahlan/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 13:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sepatu-dahlan/</guid>
      <description>Sepatu Dahlan Siapa yang tak kenal Dahlan Iskan? Menteri BUMN sekaligus CEO Jawa Pos ini kerap menyedot perhatian publik dengan aksi-aksinya yang terbilang nyentrik. Tentu masih hangat di ingatan kala Dahlan Iskan geram dan membuka sendiri pintu tol dalam kota yang masih ditutup. Atau saat beliau diam-diam ikut berdesak-desakan dalam KRL. Atau juga saat beliau memilih untuk menginap di rumah seorang petani dengan hanya beralaskan tikar. Penampilannya yang bersahaja—kemeja putih, celana bahan serta sepatu kets yang menjadi ciri khasnya—nampak kontras dengan pejabat-pejabat tinggi di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saya?</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/siapa-saya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/siapa-saya/</guid>
      <description>Siapa Saya? Malam kemarin saya baru sempat membaca buku &amp;ldquo;SOE HOK-GIE, sekali lagi&amp;rdquo; yang sebenarnya sudah beberapa minggu lalu saya beli. Buku ini mengulas secara mendalam sosok teladan Hok-Gie, seorang aktivis mahasiswa. Sebagai informasi: walaupun bukunya cukup tebal, tetapi harganya relatif terjangkau karena mendapat suntikan dana dari beberapa instansi.
Ketika melihat-lihat secara sekilas isi bukunya, saya tertarik dengan bagian-bagian terakhir buku yang berisi berbagai tulisan yang pernah ditulis oleh Hok-Gie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Illusionist</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/the-illusionist/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/the-illusionist/</guid>
      <description>The Illusionist Oi, ane baru dapet film baru nih. Judulnya &amp;ldquo;THE ILLUSIONIST&amp;rdquo;. Katanya pilem nih dapet penghargaan atas The Best Cinematography. Ya, emang bener sih gambar yang dihasilkan keren banget. Latarnya juga jadul banget lah. Sudut pengambilan gambarnya juga perfect abis. Langsung saja lah ceritanya begini.
Eduard kecil yang diperankan oleh Aaron Johnson adalah seorang anak tukang kayu kerajaan. Suatu hari ia bertemu dengan seorang pesulap keliling di bawah pohon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night at Museum</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/night-at-museum/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/night-at-museum/</guid>
      <description>Night at Museum Film bergenre komedi ini sangat unik sekali karena menggunakan seting di sebuah museum. Film ini dibintangi oleh Ben Stiller, Carla Gugino, Dick van Dyke, Mickey Rooney, Bill Cob, Jack Cherry, Ricky Gervais, Robin Williams dan masih banyak lagi bintang Hollywood lainnya.
Film ini mengisahkan seorang ayah bernama Larry Dalley yang diperankan oleh Ben Stiller. Ia baru saja cerai dengan istrinya Erica (red: Kin Raver) karena tidak juga mempunyai pekerjaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
