<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>php on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/tags/php/</link>
    <description>Recent content in php on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 22:15:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Integrating Raygun with Laravel</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/integrating-raygun-with-laravel/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:15:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/integrating-raygun-with-laravel/</guid>
      <description>You can use Raygun to easily monitor any errors within your Laravel application. Once you&amp;rsquo;ve signed up for Raygun account and got your Raygun&amp;rsquo;s API key. Install the official PHP library through composer:
$ composer require mindscape/raygun4php Now head over to your app/Providers/AppServiceProvider.php file and register the RaygunClient instance.
&amp;lt;?php namespace App\Providers; use GuzzleHttp\Client; use Raygun4php\RaygunClient; use Raygun4php\Transports\GuzzleAsync; use Illuminate\Support\ServiceProvider; class AppServiceProvider extends ServiceProvider { public function register() { // Register the async transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Add Postmark&#39;s Tag in Laravel</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/postmark-tag-in-laravel/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 20:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/postmark-tag-in-laravel/</guid>
      <description>Laravel makes it super easy to work with e-mail. It ships with an SMTP based mail driver out of the box. We can also easily use API based mail drivers like Amazon SES, Mailgun, or even Postmark.
Since the Laravel&amp;rsquo;s drivers are meant to be effortlessly swappable, the API tends to be more general. That&amp;rsquo;s why some features might not be available out of the box, like Postmark&amp;rsquo;s tag for example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash Script for Switching Between PHP Versions</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/bash-script-for-switching-between-php-versions/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 19:18:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/bash-script-for-switching-between-php-versions/</guid>
      <description>Lately, I have to deal with the old codebase that is still using the outdated PHP version. And so I&amp;rsquo;ve found my self switching between multiple PHP versions quite often. Since I&amp;rsquo;m using Homebrew to install the PHP, I need to type these four commands to switch into an older PHP version.
# Stop the latest stable PHP version that&amp;#39;s currently running $ brew services stop php $ brew unlink php # Start the old PHP 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP untuk Pemula</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/tutorial-php-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/tutorial-php-untuk-pemula/</guid>
      <description>PHP—akronim rekursif dari PHP: Hypertext Preprocessor)—merupakan bahasa pemrograman untuk web yang mulanya dikembangkan oleh Rasmus Lerdorf pada tahun 1994. PHP berjalan di sisi server (peladen) dan umumnya digunakan untuk membuat aplikasi berbasis web yang dinamis.
Meski sintaksis dan fiturnya kadang dikritik oleh programmer lain, PHP tetap populer dan mendominasi jagad internet. Perusahaan-perusahaan berbasis teknologi ternama mulai dari Facebook, Automattic (Wordpress), Slack, hingga Wikipedia masih setia dengan PHP yang sudah berumur lebih dari dua dekade ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seeding Table with Relationships in Laravel</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/seeding-table-with-relationships-in-laravel/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 17:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/seeding-table-with-relationships-in-laravel/</guid>
      <description>This is my answer to someone&amp;rsquo;s question on StackOverflow. How can we seed table with relationships in Laravel? Let&amp;rsquo;s learn how to define relationships on the Eloquent model and use Laravel&amp;rsquo;s model factory to seed the database.
Table of Contents  Model and Table Structure  Customer Model Customer Address Model Customer Purchase Model   Defining Relationships  Defining Inverse Relationships   The Model Factory Database Seeding with Model Factory   Model and Table Structure Before getting started, let me explain the context of the question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar Facebook PHP SDK</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/tutorial-dasar-facebook-php-sdk/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 20:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/tutorial-dasar-facebook-php-sdk/</guid>
      <description>Pada tutorial kali ini kita akan mempelajari dasar-dasar penggunaan Facebook PHP SDK untuk mengakses API dari Facebook. Kita akan membuat aplikasi sederhana untuk menampilkan data profil Facebook dari pengguna yang menggunakan aplikasi kita.
Mendaftarkan Aplikasi Facebook Sebelum membahas lebih lanjut, Anda perlu memiliki Facebook App ID serta App Secret sebagai prasyarat mengakses API Facebook. Untuk mendapatkan App ID dan App Secret, Anda harus mendaftarkan aplikasi Anda di Facebook Developer. ￼ Pada laman developer, klik menu Apps &amp;gt; Create a new app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laravel AJAX Request dengan CSRF Token</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/laravel-ajax-request-dengan-csrf-token/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 20:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/laravel-ajax-request-dengan-csrf-token/</guid>
      <description>Jika Anda menggunakan Laravel dan mengkombinasikan teknik AJAX untuk mengirim request ke server, pasti Anda pernah memikirkan: bagaimana caranya memproteksi endpoint AJAX tersebut dari serangan CSRF?
AJAX Form Sebagai contoh, kita memiliki sebuah laman untuk mengirimkan pesan ke server dengan teknik AJAX:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;utf-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Ajax Form&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;csrf-token&amp;#34; content=&amp;#34;{{ csrf_token() }}&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;text&amp;#34; id=&amp;#34;message&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;button type=&amp;#34;button&amp;#34; id=&amp;#34;send&amp;#34;&amp;gt;Send&amp;lt;/button&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;//code.jquery.com/jquery-1.10.2.min.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;{{ asset(&amp;#39;ajax-setup.js&amp;#39;) }}&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;{{ asset(&amp;#39;ajax-handler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realtime Notification using PHP and Pusher</title>
      <link>blog.rachelombok.com/code/realtime-notification-php-pusher/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 19:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/code/realtime-notification-php-pusher/</guid>
      <description>Pada tutorial kali ini kita akan membangun sistem notifikasi realtime sederhana dengan menggunakan PHP serta layanan third-party dari Pusher. Pusher adalah layanan cloud untuk mempermudah pengembangan aplikasi realtime. Selain Pusher, masih banyak provider lain yang menyediakan layanan sejenis, seperti Firebase dan PubNub .
Registrasi Akun Pusher Jika Anda belum memiliki akun Pusher, registrasi dahulu di sini. Setelah proses registrasi berhasil dilakukan, Anda akan diarahkan ke laman dashboard dari aplikasi Pusher. Di sisi sebelah kanan, Anda akan mendapati App Credential yang nantinya akan kita gunakan untuk mengakses API dari Pusher.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
