<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>racauan on rachel&#39;s blog</title>
    <link>https://smith.github.io/tags/racauan/</link>
    <description>Recent content in racauan on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2018 05:44:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://smith.github.io/tags/racauan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kegemaran Saya dari Waktu ke Waktu</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/kegemaran-saya-dari-waktu-ke-waktu/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 05:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/kegemaran-saya-dari-waktu-ke-waktu/</guid>
      <description>Satu-satunya hobi yang saya tekuni dan masih bertahan dari kecil hingga sekarang adalah bermain dengan komputer. Pun begitu ada sejumlah kegemaran lain yang silih datang dan pergi.
Saat kecil saya sangat senang menggambar dan mewarnai, terutama dengan menggunakan pensil warna. Ibu dan Bapak sering sekali membelikan saya buku gambar dan buku untuk mewarnai. Objek gambar yang paling saya gemari adalah mobil dan pemandangan. Saya bahkan masih ingat salah satu buku mewarnai favorit saya: buku itu bersampul cokelat dan berisi gambar-gambar mobil klasik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencarian Blog Lama</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pencarian-blog-lama/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 15:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pencarian-blog-lama/</guid>
      <description>Pencarian Blog Lama Sesungguhnya ada yang mengganjal dalam beberapa minggu terakhir ini. Pasalnya aku mulai dirundung rasa penasaran akan alamat blog-blogku yang lama. Kuakui kalau aku bukan blogger yang baik. Aku lebih sering membuat blog baru daripada membuat tulisannya. Entah apa motifnya. Kupinang blog baru, lalu kutinggalkan begitu saja tanpa ada pertanggungjawaban.
Sampai tibalah hari ini. Selepas meluapkan rindu dan chating hingga larut malam dengan kekasihku yang ada di seberang, kusempatkan untuk membaca beberapa hikayat tentang terbentuknya kerajaan-kerjaan di tanah Maluku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin in the Congo</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-congo/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 13:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/tintin-in-the-congo/</guid>
      <description>Tintin in the Congo Tintin in the Congo (Tintin au Congo) pertama kali diterbitkan secara serial pada 5 juni 1930. Selama satu tahun seri Tintin in the Congo ini muncul pada suplemen bagi anak-anak di harian asal Brussels: Le Viengtième Siècle. Pada tahun 1931 serial kartun-strip ini kemudian diterbitkan dalam bentuk buku oleh Les Editions du Petit Viengtième. Beberapa bulan kemudian serial ini diterbitkan oleh Editions Casterman of Tournai. Terbitan Caterman inilah yang kemudian diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragmen Masa Kecilku</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/fragmen-masa-kecilku/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 13:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/fragmen-masa-kecilku/</guid>
      <description>Fragmen Masa Kecilku Tak banyak yang kuingat dari masa kecilku. Ingatanku memang payah. Yang kuingat hanya fragmen-fragmen kecil yang tidak utuh. Meski aku dilahirkan di Kota Cimahi—kota kecil di pinggiran Kota Bandung, tapi aku cukup banyak menghabiskan waktu kecilku di Kota Cirebon. Setidaknya aku dan keluargaku menetap di Kota Udang itu sampai aku masuk sekolah dasar.
Di Cirebon, aku, ibu dan ayah tinggal di sebuah rumah kontrakan. Aku tidak tahu di mana persisnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book for Mountain</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/book-for-mountain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 13:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/book-for-mountain/</guid>
      <description>Book for Mountain Ada satu mimpi yang selama ini kurawat: membangun sebuah perpustakaan di pelosok! Ya, aku ingin memiliki sebuah perpustakaan di pelosok negeri ini—di mana pendidikan sulit diakses. Di mana buku adalah barang mewah yang sulit untuk didapat. Sebuah mimpi sederhana yang lahir dari kecintaanku pada negeri ini. Mimpi yang lahir dari dorongan kuat untuk berbagi, untuk memberi arti pada kehidupan orang lain. Aku ingin memberikan sumbangsih pada tanah air yang kucintai ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rindu Rumah</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/rindu-rumah/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/rindu-rumah/</guid>
      <description>Rindu Rumah Entah sudah berapa malam aku merindukan rumah. Merindukan hangatnya tempatku dibesarkan. Terakhir aku pulang tepat satu bulan yang lalu, itupun hanya untuk satu malam. Dan sekarang ini aku terdampar di Kepulauan Riau, jauh dari kota kecil yang sudah menjadi kampung halaman bagiku.
Aku tinggal di Kota Cimahi, sebuah kota kecil yang berbatasan dengan Kabupaten Bandung. Kota dengan tiga kecamatannya yang berada di kaki Gunung Tangkuban Parahu. Kota yang sejuk dan kerap mendapatkan penghargaan Adipura—meski ironisnya tragedi maut longsoran sampah terjadi juga di kota ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Ode to Perangkonero</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/an-ode-to-perangkonero/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/an-ode-to-perangkonero/</guid>
      <description>An Ode to Perangkonero Dulu saat aku ditugaskan ke Gorontalo, aku tinggal di Perangkonero—sebuah daerah di Kota Gorontalo, tak jauh dari Universitas Negeri Gorontalo. Saat itu Bulan September, namun musim hujan masih enggan sambang di kota kecil itu. Matahari di Gorontalo sangatlah terik, bahkan di dalam rumah sangat jarang aku mengenakan baju. Bertelanjang dada dengan ditemani kipas angin yang diatur pada kecepatan maksimum.
Bagian terbaik dari tempat singgahku selama di Gorontalo adalah halamannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jarak dan Kenangan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/jarak-dan-kenangan/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/jarak-dan-kenangan/</guid>
      <description>Jarak dan Kenangan Teruntuk gadisku yang manis.
Jarak mungkin menghalangi keberadaanmu di sampingku, kehadiranku di sisimu. Ragamu juga mungkin tak bisa menggapaiku, seperti halnya jemariku yang tak sanggup menyentuhmu. Tapi bukankah itu hanya masalah fisik belaka? Dan bukankah cinta adalah perkara rasa?
Sayangku, Jarak memang sanggup memisahkan ragamu dari ragaku. Tapi sejauh apapun ia terbentang, ia tak akan pernah sanggup memisahkan kenanganmu bersamaku. Kenangan indah akan dirimu lah yang akan selalu membayang di sisiku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foi Moi!</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/foi-moi/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 12:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/foi-moi/</guid>
      <description>Foi Moi! Belum jua genap sembilan bulan, aku sudah melahirkan blog baru lagi. Entah ini blog yang keberapa ribu. Motifnya sederhana: untuk membiasakan menulis lagi. Sudah puluhan juta tahun aku tidak menulis. Pasalnya blog-ku yang terakhir difokuskan untuk traveling, sehingga ide tulisan yang relevan untuk dicurahkan terbatas seputar dunia pejalan saja. Nama yang kuberikan saja meransel. Kan kurang etis rasanya kalau aku mem-posting langkah-langkah membuat gelang unyu warna-warni atau memampang video clip dari Kangen Band.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Kembali</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/saya-kembali/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/saya-kembali/</guid>
      <description>Saya Kembali Cukup lama rasanya saya tidak menyentuh blog yang baru beberapa bulan saya rintis ini. Kasihan juga saya melihatnya, tak dijamah, tak dilirik barang sedetik. Bukan tidak beralasan, nyaris tiga bulan terakhir ini saya dikeroyoki tugas-tugas kuliah yang membuat otak saya lebam memar-memar. Sebagai curhatan saja, saya kuliah di Politeknik Negeri Bandung dengan konsentrasi Teknik Telekomunikasi Nirkabel. Tugas-tugas yang saya hadapi pun buka tugas yang biasa-biasa saja: laporan kerja praktik &amp;amp; tugas akhir!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BM3: Belitung Merantau 3</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/belitung-merantau-3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/belitung-merantau-3/</guid>
      <description>BM3: Belitung Merantau 3 BM3 sebenarnya adalah sebuah ekstrakurikuler sepak bola sewaktu aku bersekolah di SMAN 3 Bandung dahulu. BM3 sendiri merupakan akronim dari Belitung Muda Tiga. Kata Belitung tentu merupakan hasil konsekuensi dari lokasi sekolah yang memang berada di jalan Belitung—tidak jauh dari jantung pusat Kota Bandung.
Belitung Merantau sendiri merupakan hasil pelesetan anak-anak BM3 yang doyan jalan-jalan bersama kala musim liburan tiba. Pelesirannya tidak hanya di sekitar Bandung, tapi ibukota Jakarta, Pangalengan, Garut, Ciamis, Jogja, hingga tanah Borneo sempat kami jelajahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosen Saya, Sang Pemberontak</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/dosen-saya-sang-pemberontak/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 13:09:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/dosen-saya-sang-pemberontak/</guid>
      <description>Dosen Saya, Sang Pemberontak 30 menit saya telat mendatangi perkuliahan pagi. Saat memasuki ruang kuliah saya tidak menemukan dosen, saya pikir dosennya jauh lebih telat dari saya (bendera kemenangan pun saya kibarkan dalam hati).
&amp;ldquo;Udah ada Bapaknya,&amp;rdquo; tutur seorang teman yang duduk di barisan terdepan.
&amp;ldquo;Hah?&amp;rdquo; Saya pun merespon informasi itu dengan segera.
&amp;ldquo;Bapaknya udah datang dari pagi, tapi keluar lagi,&amp;rdquo; jelas si teman yang dengan santai memangku kaki kanannya di paha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintu Surga Dibuka Lebar, Begitu juga Pintu A308</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pintu-surga-dibuka-lebar-begitu-juga-pintu-a308/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 14:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pintu-surga-dibuka-lebar-begitu-juga-pintu-a308/</guid>
      <description>Pintu Surga Dibuka Lebar, Begitu juga Pintu A308 Ini hari kelima saya dan teman-teman saya diharuskan hadir di kampus pukul 7 pagi. Sebenarnya tidak ada yang salah dengan masuk pukul 7 pagi, hanya saja tubuh saya sudah terdidik dengan baik agar pingsan jam 6 pagi dan baru siuman pada jam 12 siang (kadang jam 2, hahaha).
Dengan dalih &amp;ldquo;Tidurnya orang puasa adalah ibadah&amp;rdquo;, saya membenarkan perilaku malas saya yang satu ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asyiknya Kuliah di Bandung</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/asyiknya-kuliah-di-bandung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 13:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/asyiknya-kuliah-di-bandung/</guid>
      <description>Asyiknya Kuliah di Bandung Saya baru sadar kalau Pemerintah Kota Bandung sangat perhatian kepada para warganya. Bagaimana tidak, kota yang berjuluk &amp;ldquo;Parijs van Java&amp;rdquo; ini selain memiliki ratusan factory outlet dan objek-objek wisata menarik lainnya, kini memiliki sejumlah sarana off-road bagi warganya.
Saya sebagai mahasiswa tentunya merasa sangat senang dengan tersedianya fasilitas jalan off-road ini. Setiap hari untuk mencapai kampus, saya dengan riang-gembira menjajal sarana yang disediakan pemerintah ini. Wah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elsmulo</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/elsmulo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 16:09:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/elsmulo/</guid>
      <description>Elsmulo Apa yang harus saya tulis disini? Nama? Alamat? Jenis kelamin? Status perkawinan? Nomor telpon? Alamat email? Asal sekolah? Atau biografi singkat?
Ah, entahlah&amp;hellip; Ini kan hanya dunia maya, dunia semu, dunia yang terdiri dari jalinan jaringan komputer yang saling terhubung satu sama lain. Dunia yang diciptakan oleh mamalia berjuluk Homo Sapiens. Dunia yang sebenarnya tidak ada. Dunia khayalan belaka.
Pernah dengar dongeng tentang dunia tempat para peri membawa-bawa tongkat ajaibnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pak Guru yang Budiman</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/pak-guru-yang-budiman/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 17:44:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/pak-guru-yang-budiman/</guid>
      <description>Pak Guru yang Budiman Siapa yang tidak pernah berurusan dengan ruwetnya birokrasi di negeri yang tercinta ini? Mungkin rekan-rekan sering menghadapi situasi seperti ini saat akan membuat KTP, memperpanjang SIM, mengajukan usulan acara atau peminjaman fasilitas-fasilitas umum.
Saya sendiri akhir-akhir ini sering berurusan dengan bertele-telenya proses birokrasi. Harus izin ke Pak A dulu lah, harus membuat surat ke Ibu B dulu lah, harus ada persetujuan dari bagian C dulu lah; intinya: repot dan memakan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untung Gak Dateng</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/untung-gak-dateng/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 18:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/untung-gak-dateng/</guid>
      <description>Untung Gak Dateng Pertandingan ke dua Persib di kandang lawan Persema, sayah tidak nonton karena tidak ada teman. Teman-teman nonton Persib laennya kaya si Opik, Rhendy, dll (red: dan lain-lain-lain) sedang pergi ke Jakarte buat English 4 Fun (red: sejenis lomba bahasa Inggris). Yah padahal gak disiarin di tipi.
Yah tak apalah. Terpaksa nonton Persija lawan apa gitu, gak ramelah. Yang saya lihat update skornya aja.
Deg-deg an juga waktu tertulis Persib tertinggal 0-1 dari Persema lewat si Franko Hitta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persib Aing Pisan</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/persib-aing-pisan/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 17:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/persib-aing-pisan/</guid>
      <description>Persib Aing Pisan Jreng! Hari itu dengan baju biruku ane pergi ke rumah si Opik. Ceritanya ane mau nonton PERSIB vs PERSIK sama anak-anak. Sesampainya deket turunan maut (red: turunan yang wah gila bener lebih dari 45 derajat lah). Si Opik udah nunggu juga pakai baju biru.
Tanpa berpikir panjang (emang punya pikiran?) kami pun bergegas ke sekolah kita di bilangan Jl. Belitung. Ane sama Opik nunggu orang-orang laen yang mau nonton di kios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 17:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-2/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 2 Ohhh&amp;hellip;
Kemarin biarlah kemarin (naon deui). Bangun tidur sayah langsung dapet SMS dari si Wasil isinya kurang lebih begini:
&amp;ldquo;Cunk bwtn desain untuk spanduk!&amp;rdquo;, dari situh saya baru ingat hari ini (red: 17 maret 2007) ada rapat buat bikin acara kumpul-kumpul web administrator se Bandung. Aduh males euy. Tapi akhirnya brangkat juga.
Ceritanya udah di sekolah, liat kelas 2 IPA 7 lawan kelas 1-7 maen bola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1</title>
      <link>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 16:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://smith.github.io/blog/terjebak-di-ruangan-67-bagian-1/</guid>
      <description>Terjebak di Ruangan 67 – Bagian 1 ow ow ow, libur telah tiba 96x.
Yah, kira-kira begitulah gambaran suasana hatiku kemarin (red: 16 maret 2007). Karena libur yang cukup panjang sampai hari senin baru saja akan dimulai. Tapi ternyata tidak sesuai dengan harapan, sepulang sekolah rencananya ane (red: saya Risan) akan membuka libur ini dengan bermain futsal di Ballroom bersama teman-teman dan murid saya (red: M. Taufik jagonya bola), makanya saya mau makan dulu di Bazar (red: kantin yang dimiliki SMAN 3 Bandung).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
