<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>travel on rachel&#39;s blog</title>
    <link>blog.rachelombok.com/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in travel on rachel&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 20:24:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="blog.rachelombok.com/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Toko Bata di Château Rouge</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/toko-bata-di-chateau-rouge/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 20:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/toko-bata-di-chateau-rouge/</guid>
      <description>Sejak kecil saya mengira bahwa Bata merupakan merek asli Indonesia. Saya kira nama Bata diambil dari &amp;ldquo;bata&amp;rdquo;—material yang biasa dipakai untuk membangun rumah. Asumsi tersebut kian dikuatkan dengan logo Bata yang berwarna merah—persis seperti warna bata untuk mendirikan dinding.
Sampai akhirnya di musim panas tahun 2015—dalam perjalanan mencari gerai KFC—kami tidak sengaja menemukan toko sepatu Bata dekat stasiun Château Rouge di kota Paris. Sejak hari itu saya baru tahu kalau Bata merupakan perusahaan multinasional yang berbasis di Swiss dengan jaringan gerai di lebih dari 70 negara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bertualang ke Karimunjawa</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/bertualang-ke-karimunjawa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/bertualang-ke-karimunjawa/</guid>
      <description>Pulau Karimunjawa dan Pulau Kemujan dari udara. (Sumber Flickr oleh Tiak.) Sembilan tahun yang lalu—atau tepatnya pada akhir bulan Juli tahun 2011 silam, saya dan kedua kawan kuliah saya melancong ke Kepulauan Karimunjawa. Sembilan tahun tentu bukan waktu yang sebentar, banyak sekali detail perjalanan yang tidak dapat saya ingat. Belum lagi dokumentasi foto yang sangat minim. Saat itu kami bertiga kompak untuk meninggalkan handphone di tempat kami menginap. Maklum saja, dari setiap perjalanan ke pantai sebelumnya, ada saja handphone yang menjadi tumbal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gamla Stan Siang Itu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/gamla-stan-siang-itu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 20:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/gamla-stan-siang-itu/</guid>
      <description>Sudah lama rasanya saya tidak menyusuri jalan-jalan sempit di Gamla Stan. Karenanya Jum&amp;rsquo;at siang kemarin, saya sengaja menyempatkan diri untuk keliling Gamla Stan sebelum pulang ke rumah. Gamla Stan yang bila diterjemahkan berarti &amp;ldquo;Kota Tua&amp;rdquo; ini memang berada tidak jauh dari Medborgarplatsen—tempat saya beranjak.
Dari Medborgarplatsen saya cukup jalan kaki menyusuri jalan Götgatan hingga akhirnya menyebrang ke Gamla Stan lewat Katarinavägen. Di kiri dan kanan jalan berjejer restoran dan kafe-kafe yang mulai menyediakan tempat outdoor untuk para pengunjung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keliling Södermalm</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/keliling-sodermalm/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 07:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/keliling-sodermalm/</guid>
      <description>Södermalm merupakan salah satu pulau yang ada di Kota Stockholm, Swedia. Penduduk lokal biasa juga menyebutnya dengan Söder atau &amp;ldquo;Selatan&amp;rdquo;. Ada juga yang menyebutnya dengan SoFo—singkatan dari Söder om Folkungagatan yang berarti &amp;ldquo;Sebelah Selatan jalan Folkungagatan&amp;rdquo;.
Pada abad ke-18, pulau ini dikenal dengan nama Åsön. Pun begitu, nama Södermalm sendiri sudah digunakan setidaknya sejak akhir abad ke-13. Klaim ini merujuk pada surat yang ditulis oleh Uskup Anund dari Strängnäs yang menyebut bagian Utara pulau ini dengan sebutan &amp;ldquo;Suthaermalm&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersampan di Sunda Kelapa</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/bersampan-di-sunda-kelapa/</guid>
      <description>Bersampan di Sunda Kelapa &amp;ldquo;Istri Pak?&amp;rdquo; Tanya pria bertubuh gempal nan kekar di hadapanku ini. Jelas yang ia maksud &amp;ldquo;istri&amp;rdquo; adalah kekasihku ini—si Riri.
&amp;ldquo;Calon,&amp;rdquo; Jawabku singkat sembari melemparkan senyum selebar-lebarnya. Sambil mengaamini dalam hati, kutarik lengan kekasihku. Menuntunnya untuk naik di atas sampan milik pria bertubuh gempal ini.
Pria berbadan gempal pemilik sampan ini bernama Pak Oting. Kulitnya legam karena terlalu sering terbakar matahari. Matanya hitam berkilat-kilat. Pandangannya tajam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Pancar</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/gunung-pancar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 23:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/gunung-pancar/</guid>
      <description>Gunung Pancar Kolamnya kecil, tak lebih besar daripada kamarku. Catnya berwarna merah-bata. Sebuah pipa PVC berukuran sedang meliuk dari bebukitan dan bermuara di bibir kolam. Dari mulut pipa tersebut, air jernih mengalir deras. Uap air sesekali ikut mengepul dari mulut pipa, lalu hilang ditelan udara.
Seorang kakek berbalut singlet putih tengah khusyuk berjongkok di bawah pancuran. Tubuhnya yang terlihat ringkih terus diguyuri aliran air dari mulut pipa. Matanya sesekali terpejam, seperti menikmati sensasi guyuran air panas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Bertuah Curug Cikaso</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 21:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/air-bertuah-curug-cikaso/</guid>
      <description>Air Bertuah Curug Cikaso Di kursi belakang, jari-jemarinya yang halus menggenggam tempurung lutut kananku. Telapak tanggannya terasa sangat halus kala bersinggungan dengan kulitku. Tudung kepalanya telah ia lepas. Rambut hitamnya yang panjang, tergerai melebihi bahunya yang mungil. Helai-helai rambutnya beterbangan tertiup angin yang menyelusup dari pintu Elf yang menganga lebar. Tak jarang helai-helai rambutnya mendarat di wajahku, menguarkan aroma sampo yang khas.
Di depan, Pak Bonang dengan liar memelintir setir ke kiri dan kanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanah Lot Amanda Ratu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/tanah-lot-amanda-ratu/</guid>
      <description>Tanah Lot Amanda Ratu Kurebahkan tubuhku di atas hamparan hijaunya rerumputan. Pucuk-pucuknya basah menampung bulir-bulir embun yang enggan menguap. Kulihat ke arah langit lepas. Awan-awan tipis bergerak melayang di birunya angkasa. Daun-daun kelapa bergerak ke kiri dan ke kanan mengikuti arus angin yang bertiup. Damai.
Kupejamkan kedua mataku. Kubiarkan mentari memelukku dalam hangat sinarnya yang keemasan. Ombak berdebur keras menghantam karang-karang di tepi daratan. Suaranya terdengar bak melodi manis di telingaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dewi Sari Bunga</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/dewi-sari-bunga/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/dewi-sari-bunga/</guid>
      <description>Dewi Sari Bunga Sebenarnya ada yang sedikit mengganjal pagi itu. Pintu kamar-kamar di penginapan tertutup rapat semua. Gorden-gordennya pun rapat menutupi kaca jendela kamar yang kehitaman. Lampu pijar yang kuning keremangan tampak menyala di dalam deretan kamar-kamar itu. Dan kini ada beberapa sepeda motor terparkir di lorong penginapan yang sempit. Padahal kami sangat yakin, semalam hanya kami yang menginap di penginapan ini.
Akupun penasaran. Aku berjalan mengendap-ngendap ke kamar mandi yang ada di ujung lorong penginapan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negeri Saleman, Negeri Penuh Pesona</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/negeri-saleman-negeri-penuh-pesona/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/negeri-saleman-negeri-penuh-pesona/</guid>
      <description>Negeri Saleman, Negeri Penuh Pesona Indonesia Timur memang surganya para pecinta keindahan alam, terutama keindahan wisata baharinya. Indonesia Timur tak ubahnya seperti sebuah peti harta karun yang menyimpan sejuta pesona. Siapapun pasti ingin menjamah keindahannya. Pasir pantai yang putih halus. Lautan yang biru jernih. Terumbu karang yang berwarna-warni. Ikan-ikan yang menari. Rasanya kata-kata tak akan pernah cukup untuk menggambarkan keindahannya.
Mungkin kalian sudah pernah mendengar tentang Kepulauan Raja Ampat, Taman Nasional Bunaken, ataupun Taman Nasional Wakatobi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagi yang Damai di Ujung Genteng</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pagi-yang-damai-di-ujung-genteng/</guid>
      <description>Pagi yang Damai di Ujung Genteng Kala beravonturir, rasanya sangat mudah untuk bangun pagi. Tak ada lagi acara tarik-meringkuk di dalam selimut saat telinga terusik teriakan alarm. Begitupun halnya saat aku melanglang buana ke pesisir Selatan Sukabumi. Menyapa mentari pagi rasanya jauh lebih menyenangkan daripada sembunyi di balik selimut.
Suara alarm bersahutan menggema dalam kamar yang kami tempati. Badanku yang terasa masih remuk, kuseret dengan terhuyung-huyung ke kamar mandi. Lunas menyegarkan badan, aku pun memasukan satu pak biskuit dan sebotol air mineral ke dalam tas kecil, untuk sarapan nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petang di Pesisir Ujung Genteng</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/petang-di-pesisir-ujung-genteng/</guid>
      <description>Petang di Pesisir Ujung Genteng Senja perlahan terkikis oleh Sang Malam. Gurat lembayung yang kejinggaan kini telah hilang tersapu gulitanya. Awan-gemawan berduyun ringkih, mereka menggelayuti angkasa yang sepi tak berbintang. Bulan pun malu-malu bersolek di balik tirai kelabunya gemawan. Sinarnya yang redup tak mampu menembus kegelapan malam.
Kami berjalan berbaris bak serdadu yang tengah menyergap kamp musuh. Sorot lampu senter yang kami bawa menari, menemani kami menyusuri jalanan setapak tanpa penerangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penyu dari Pangumbahan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/penyu-dari-pangumbahan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/penyu-dari-pangumbahan/</guid>
      <description>Penyu dari Pangumbahan &amp;ldquo;Kalau mau ke Pangumbahan kemana ya Mas?&amp;rdquo; tanyaku pada seorang lelaki yang tengah asyik mengaso di sebuah warung kecil, tak jauh dari bibir pantai.
&amp;ldquo;Lurus aja, tinggal lima kilo lagi,&amp;rdquo; ujarnya sambil menunjuk ke sebuah jalan setapak yang mengarah ke Utara.
Lelaki itu bukan lelaki pertama yang kami tanyai. Mungkin sudah ada tiga atau empat lelaki lain yang kami tanyai sebelumnya. Dan semuanya menjawab sama: Pangumbahan tinggal lima atau enam kilometer lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menerobos-hutan-lindung-ujung-genteng/</guid>
      <description>Menerobos Hutan Lindung Ujung Genteng Kami berpikir kalau kami berjalan terus mengikuti bibir pantai di Ujung Genteng, kami bisa mencapai pantai lainnya yang bertetangga: seperti Cibuaya, Pangumbahan, atau Ombak Tujuh. Kalau dilihat dari peta, pantai-pantai ini memang berada dalam satu garis. Namun kenyataan berkata lain.
Kami berjalan menyusuri Pantai Ujung Genteng. Akhirnya kami tahu kalau karakteristik Pantai Ujung Genteng di Kecamatan Ciracap ini sangat unik dan beragam. Di satu bagian, pantai terlindungi oleh bukit-bukit kecil yang hijau oleh rerumputan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujung Genteng</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ujung-genteng/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ujung-genteng/</guid>
      <description>Ujung Genteng Siang itu langit sangat cerah, biru memulas angkasa tanpa cela. Hanya tampak awan gemawan tipis yang berarak tertiup angin. Lautan terhampar luas, seolah menyatu dengan kaki-kaki langit di batas cakrawala. Mentari terik bersinar, panasnya menyengat dan membakar tubuh kami. Beruntung angin selalu berhembus. Membawa kesejukan kala menyapa tubuh kami yang sudah berlumur peluh. Ombak-ombak kecil bergulung terhempas ke tepian. Menyisakan buih-buih kecil di atas pasir pantai.
Di tengah hari yang terik, kami berjalan menyisiri bibir pantai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Surga Tersembunyi</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/mencari-surga-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/mencari-surga-tersembunyi/</guid>
      <description>Mencari Surga Tersembunyi Tubuh kami terasa lebih bugar setelah semalam menginap di kediaman kerabat Mas Febri di Kampung Gandasoli, Sukabumi. Di pagi hari kami melanjutkan perjalanan kami yang tertunda ke pesisir Selatan Sukabumi. Dari Kampung Gandasoli kami menyewa angkot untuk mengantarkan kami ke Terminal Lembursitu. Sempat terjadi ketegangan antara sopir angkot kami yang masih muda dengan sopir angkot lain yang lebih senior. Alasannya tidak lain karena berebut penumpang. Lagi-lagi masalah perut gumamku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semalam di Sukabumi</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/semalam-di-sukabumi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/semalam-di-sukabumi/</guid>
      <description>Semalam di Sukabumi Malam sudah mendahului saat kami tiba di Kota Sukabumi. Perjalanan menuju pesisir Selatan Sukabumi masih panjang. Kami memutuskan untuk bermalam di kota ini dan melanjutkan perjalanan esok hari. Awalnya kami akan menginap di Mesjid Agung Sukabumi yang bersebelahan dengan Alun-Alun kota, bahkan kami sudah ditawari oleh pengurus DKM-nya. Namun akibat bujuk rayu Mas Febri, kami pun luluh menerima tawarannya untuk menginap di rumah kerabatnya.
Kami berjalan beriringan, membopong tas yang menggelayut mesra di punggung-punggung kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ke Sukabumi!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ke-sukabumi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ke-sukabumi/</guid>
      <description>Ke Sukabumi! Malam pun menjelang, gulita melingkupi langit Kota Sukabumi. Lampu-lampu kota berpendar redup, menyapa kami yang kelelahan. Jalanan kota begitu lengang, geliatnya perlahan hilang ditelan malam. Malam sudah terlampau larut. Tidak memungkinkan bagi kami untuk meneruskan perjalanan ke pesisir Selatan Sukabumi. Badan kami pun sudah terasa lengket dan rontok. Awalnya kami memutuskan untuk menginap di Mesjid, namun rayuan Mas Febri untuk menginap di rumah kerabatnya begitu sulit kami tolak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada Damri</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/balada-damri/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/balada-damri/</guid>
      <description>Balada Damri Sore itu kami sudah berkumpul di Griya Assalam, kosan di bilangan Ciwaruga ini memang sudah menjadi rumah kedua bagi anak-anak kelas saat tidak ada kuliah. Aku bersama keenam kawan kuliah berencana akan menyisir pantai-pantai eksotis di Selatan Sukabumi.
Dari Ciwaruga kami menyergap sebuah angkot dan memaksanya untuk mengantar kami ke Terminal Ledeng dengan bayaran empat ribu rupiah per-orang. Sesampainya di Terminal Ledeng, kami berlari-lari kecil menuju Bis Damri jurusan Terminal Leuwipanjang yang akan segera berangkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danau di Kawah Galunggung</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/danau-di-kawah-galunggung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/danau-di-kawah-galunggung/</guid>
      <description>Danau di Kawah Galunggung Roda motor terantuk-antuk melibas batu-batu sebesar kepala orang dewasa. Jok motor pun ikut berayun keras. Naik-turun menyiksa bokongku. Sesekali aku bermanuver. Meliuk-liukan motor menghindari kubangan air yang tercecer di sepanjang jalanan berpasir ini. Tak jarang ketangkasanku diuji. Aku harus memacu laju motor untuk menyalip truk-truk pasir di jalanan yang rusak dan becek karena hujan semalam. Mungkin tak jadi soal jika motor yang kugunakan adalah motorcross dengan ban kembang tahu-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapal Kerapu?</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/kapal-kerapu/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/kapal-kerapu/</guid>
      <description>Kapal Kerapu? Awalnya kami sempat ragu dengan ajakan Dip dan kawan-kawannya untuk pulang dengan menggunakan Kapal Kerapu. Kami yang datang ke Pulau Tidung dengan Ojek Kapal dari Muara Angke, tidak tahu apapun tentang Kapal Kerapu ini. Biayanya hanya 32 ribu. Lebih murah seribu rupiah dibandingkan dengan ongkos Ojek Kapal. Di dalam benak kami, Kapal Kerapu itu tak ubahnya Ojek Kapal dari Muara Angke: perahu nelayan yang lebih kecil, lebih usang, lebih beresiko untuk tenggelam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Lumba-Lumba</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/si-lumba-lumba/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/si-lumba-lumba/</guid>
      <description>Si Lumba-Lumba &amp;ldquo;Itu Lumba-Lumba!&amp;rdquo;, teriak kami yang tengah terombang-ambing di atas kapal. Sekelompok ikan lumba-lumba melesat cepat di dekat permukaan air. Sesekali mereka melompat ke udara. Mereka berenang mengiringi kapal kami, seolah ingin memamerkan kemahirannya beratraksi di dalam air. Semasa kecil aku hanya bisa melihat mereka beratraksi di kolam mini dalam sebuah pertunjukan, kini kami bisa menyaksikannya langsung di lautan. Kami berdecak kagum, seolah tidak percaya di lepas Teluk Jakarta kami masih bisa menemui mamalia yang pintar ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menunggu Senja di Ujung Tidung</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 22:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menunggu-senja-di-ujung-tidung/</guid>
      <description>Menunggu Senja di Ujung Tidung Rantai sepeda beradu ramai dengan gerigi roda. Suara decitnya membuat ngilu gendang telinga. Sadelnya yang tidak terikat kencang berayun turun naik mengikuti berat tubuhku. Soal pengereman tidak perlu kau tanyakan. Nyaris tidak berfungsi! Beruntung masih ada sepasang kaki yang selalu siaga menghentikan laju sepeda yang sudah uzur ini. Satu hal yang bisa dibanggakan dari sepeda usang ini adalah: sebuah keranjang yang bertengger di depannya. Keranjang sayur ini kumanfaatkan untuk menyimpan tas, baju kering, dompet, dan telepon genggam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menyusuri-surga-tersembunyi-tidung-kecil/</guid>
      <description>Menyusuri Surga Tersembunyi Tidung Kecil Mentari bersinar terik tepat di atas kepala kami. Dengan cepat sinar keemasannya mengeringkan tubuh kami yang basah oleh air garam. Sekeliling kami laut sangat tenang, warnanya perlahan berubah dari hijau toska menuju biru di lautan lepas. Ikan-ikan kecil nampak jelas berlarian di antara karang-karang. Kami berjalan terus ke Timur, meniti jembatan kayu yang meliuk di atas lautan.
Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, suasananya sangat tenang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Tidung, The New Paradise</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pulau-tidung-the-new-paradise/</guid>
      <description>Pulau Tidung, The New Paradise Pulau Tidung adalah pulau terluas yang berada di dalam wilayah Taman Nasional Kepulauan Seribu, Jakarta. Pulau ini terdiri dari dua bagian: Pulau Tidung Besar dan Pulau Tidung Kecil. Pulau Tidung Besar yang memanjang hampir 5 KM ini dihuni oleh beragam suku, mulai dari Banten, Bugis, hingga Jawa. Sedangkan Pulau Tidung Kecil yang berada di sebelah Timur Pulau Tidung Besar, tidak berpenghuni dan di sana terdapat makam Panglima Hitam yang dikeramatkan warga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loncat dari Jembatan Cinta</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/loncat-dari-jembatan-cinta/</guid>
      <description>Loncat dari Jembatan Cinta Hampir 3 jam kami terombang-ambing di atas ojek kapal ini. Sejauh mata memandang hanya birunya lautan yang kami lihat, tapi tidak jauh di Utara tampak sebuah pulau yang memanjang. Rumah-rumah berderet terhalangi rimbunnya pepohonan di sepanjang bibir pulau itu. &amp;ldquo;Itu Tidung!&amp;rdquo;, gumam si ABK padaku. Aku tengah mengoborol dengan ABK yang sudah berumur ini. Suaranya lantang keras, khas orang-orang laut.
Kapal akhirnya merapat di dermaga Pulau Tidung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkat Sauh dari Muara Angke</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/angkat-sauh-dari-muara-angke/</guid>
      <description>Angkat Sauh dari Muara Angke Mesin kapal dinyalakan, suaranya menyalak-nyalak membahana. Ribut sekali. Kepulan asap pembakaran solar yang hitam pekat terbang ke udara. Kayu-kayu yang menyusun kapal bergetar seirama raungan mesin kapal yang sudah uzur. Ah, kapal akan segera melaut!
Aku bangun, meluruskan sendi-sendi tubuhku yang pegal. Menggeliat meregangkan badan memang kegiatan yang paling nikmat. Kapal mulai terisi penumpang. Serombongan anak muda naik ke bagian atas kapal tempat kami berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menyambut-pagi-di-teluk-jakarta/</guid>
      <description>Menyambut Pagi di Teluk Jakarta Hari masih sangat pagi, kami sudah beranjak pergi menuju dermaga Muara Angke. Kapal motor yang akan membawa kami ke Pulau Tidung bersandar di balik kapal lainnya di bibir dermaga. Kami harus melompat-lompat dari kapal ke kapal untuk mencapainya.
Jangan membayangkan tentang kapal mewah besar yang terbuat dari logam. Kapal yang kami tumpangi hanyalah kapal nelayan yang disulap menjadi kapal penumpang. Kapal yang terbuat dari kayu ini panjangnya tidak mencapai 15 meter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dermaga Muara Angke</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/dermaga-muara-angke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/dermaga-muara-angke/</guid>
      <description>Dermaga Muara Angke Sayup-sayup suara adzan subuh menggema tepat saat kami turun dari mikrolet. Jalanan gelap, tidak ada satu pun lampu jalan yang berfungsi. Kami pun terpaksa menggulung celana panjang kami karena jalanan yang becek, seolah habis disiram hujan lebat. Kami sampai di tepian Teluk Jakarta, Muara Angke.
Tempat pelelangan dan pasar ikan ini riuh ramai. Orang-orang bersepatu bot hilir mudik mengusung gerobak berisi ikan-ikan segar. Ratusan bahkan ribuan boks berisi ikan bertumpuk, berjejer di kiri dan kanan jalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petuah Sang Mikrolet</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/petuah-sang-mikrolet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/petuah-sang-mikrolet/</guid>
      <description>Petuah Sang Mikrolet Tek tek tek tek. Si kenek mengadu-ngadukan koin recehnya dengan tiang besi yang terpancang di tengah bis. Sopir beringas yang memacu bis ini habis-habisan akhirnya menginjak pedal rem juga. Rem angin mendesis diiringi suara decitan roda-roda bis.
&amp;ldquo;Yuk yang ke Muara Angke turun sini!&amp;rdquo; si Kenek mengingatkan kami.
Kami pun turun dari bis Apollo ini. Alhamdulillah.
Hari masih pagi. Jalanan ibu kota masih lengang, jauh dari hiruk pikuk kendaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apollo Jurusan Grogol</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/apollo-jurusan-grogol/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/apollo-jurusan-grogol/</guid>
      <description>Apollo Jurusan Grogol Hari masih terlalu pagi. Sayup-sayup merdu sang muazin pun belum terdengar. Seorang pria berotot dengan gaya khas seorang tentara mendekat menggunakan motor. Ia menyapa kami yang tengah tergolek di tengah taman. Kami yang setengah sadar menjawab sapaannya.
&amp;ldquo;Habis turun gunung?&amp;rdquo; Tanya pria berotot itu kepada kami.
&amp;ldquo;Enggak mas, kami mau ke Muara Angke. Pake apa ya?&amp;rdquo; Tanyaku padanya.
&amp;ldquo;Muara Angke ya? Gak bisa langsung dari sini, harus dua kali naik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngemper di Kampung Rambutan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ngemper-di-kampung-rambutan/</guid>
      <description>Ngemper di Kampung Rambutan Waktu hampir genap pukul 12 malam, kami berlima sudah menjejakan kaki di Jakarta. Omprengan yang kami tumpangi dari Bandung mengantarkan kami sampai Terminal Kampung Rambutan. Masih terlihat beberapa calo yang menjaring penumpang untuk bis terakhir. Dari logat mereka aku bisa menebak mereka sama-sama orang Sunda. Sama sepertiku.
Kami berjalan masuk ke dalam terminal. Berjalan beriringan di bawah temaram lampu-lampu merkuri. Sangat sepi. Sesekali terdengar eretan roda-roda dari tas ajaib milik Gita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omprengan VVIP</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/omprengan-vvip/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/omprengan-vvip/</guid>
      <description>Omprengan VVIP Aku bisa merasakan darahku berdesir kencang dalam buluh-buluh nadiku. Senja berlalu tergantikan petang. Aku bersama keempat kawan kuliah berkumpul penuh semangat di sebuah kamar kos di bilangan Sarijadi, Bandung. Doa dipanjatkan, kami pun bergegas keluar menuju jalanan. Menuju Pulau Tidung!
Beberapa hari sebelumnya kami memang sudah merencanakan perjalanan ini. Pun begitu kami tidak menyiapkan apa-apa. Modal kami hanya rute moda transportasi untuk mencapai pulau yang termasuk kedalam gugusan Kepulauan Seribu itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulau Biawak, The Land of Dragons</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pulau-biawak-the-land-of-dragons/</guid>
      <description>Pulau Biawak, The Land of Dragons Aku tidak pernah tahu ada lokasi snorkeling yang begitu indah di Indramayu. Yang aku tahu tentang kabupaten di pesisir Laut Jawa ini hanya mangganya, hidangan lautnya, serta kilang minyaknya. Tidak lebih.
Sudah beberapa kali aku menyambangi Indramayu. Itu pun sekadar lewat mengisi perut yang keroncongan dengan hidangan lautnya yang segar. Sempat aku mendengar tentang Pulau Biawak, namun yang terbayang dalam benakku saat itu adalah: pulau kecil dengan perairan yang kotor, pasir pantainya yang hitam bak lumpur dan dihuni ratusan biawak yang kelaparan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Campur Arang</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/kopi-campur-arang/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 07:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/kopi-campur-arang/</guid>
      <description>Kopi Campur Arang Kopi dan dinginnya udara malam memang pasangan yang sangat tepat. Tapi bagaimana jika kopi yang disajikan dicampur dengan arang? Hmmmmmm tunggu dulu.
Kala itu Kota Jogja Mendung seharian, namun hujan masih enggan untuk turun. Udara dingin berhembus, membekukan tubuhku yang hanya berbalut kaos tipis. Malam menyelimuti kota, namun kehidupan di Malioboro masih terus bergeliat. Jejeran pedagang ala lesehan memadati trotoar sepanjang Jalan Malioboro. Semuanya hampir menawarkan makanan yang sejenis: nasi gudeg, ayam goreng, lele goreng, burung dara goreng, dan sesekali ditemui soto serta bakso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada yang Begituan di Vredeburg</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 10:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/ada-yang-begituan-di-vredeburg/</guid>
      <description>Ada yang Begituan di Vredeburg Sore mulai merayapi langit Kota Jogja. Cuaca pun mulai tidak bersahabat. Awan mendung kelabu bergelayut di langit-langit kota. Hembus angin dingin menyapu setiap sudut kota. Sebuah peringatan kalau hujan tidak lama lagi datang.
Aku bersandar, duduk di sebuah kursi yang berada tidak jauh dari Benteng Vredeburg. Sambil meluruskan otot-otot kaki yang mengkerut, aku melahap lembaran demi lembaran roti tanpa selai. Puas memanjakan kaki dan perut, aku pun beranjak menuju Benteng Vredeburg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyusup ke Dalam Tamansari</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menyusup-ke-dalam-tamansari/</guid>
      <description>Menyusup ke Dalam Tamansari Sepanjang Jalan Taman, tembok-tembok tinggi menjulang di kiri dan kanan jalan. Tembok-tembok tebal berwarna putih ini menjadi benteng yang menaungi sekeliling komplek Kraton. Cat kapur yang melapisi tembok-tembok ini seolah menjadi jebakan bagi para pejalan kaki.
Jalan Taman yang berada di Selatan Kraton ini tidak memiliki trotoar sama sekali. Saat bis-bis berbadan lebar lewat, si pejalan kaki terpaksa menempelkan badannya ke tembok untuk menghindari serempetan bis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masangin: Berjalan tanpa Melihat!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/masangin-berjalan-tanpa-melihat/</guid>
      <description>Masangin: Berjalan tanpa Melihat! Hari mulai gelap, senja perlahan-lahan turun. Langit kota yang sedari tadi mendung, masih enggan meneteskan bulir-bulir hujannya. Saat itu aku tengah duduk di pinggir jalan, tepat berada di belakang Kraton Yogyakarta.
Di hadapanku Alun-Alun Selatan atau Alun-Alun Kidul tampak bergeliat. Di pinggir-pinggir lapangan yang luas itu beberapa pedagang tampak sibuk menggelar lapaknya. Ada yang menjual ronde, wedang jahe, roti bakar, hingga sate kambing. Tikar-tikar pun digelar untuk para pembeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menapaki-jejak-kesultanan-yogyakarta/</guid>
      <description>Menapaki Jejak Kesultanan Yogyakarta Matahari tampak masih malu-malu. Ia bersembunyi dibalik iring-iringan awan. Cuaca yang menyenangkan untuk berjalan-jalan di Kota Jogja. Jalan-jalan mulai ramai oleh hiruk pikuk kendaraan dan orang-orang yang berlalu lalang. Tampak segerombol anak sekolah berjalan beriringan, mereka tertawa melontarkan guyonan. Seorang siswi bersemangat mengayuh sepedanya, meliuk-liuk di tengah lautan sepeda motor. Sekelompok turis asing tengah sibuk mengabadikan suasana kota dengan kameranya. Kehidupan Kota Jogja kembali berdetak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jejak Sejarah Kota Gudeg</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 09:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jejak-sejarah-kota-gudeg/</guid>
      <description>Jejak Sejarah Kota Gudeg Lelah masih menggelayuti tubuhku. Sepuluh jam dalam kereta ekonomi benar-benar merontokan setiap persendian tubuhku. Goyah. Sambil memakan roti yang sengaja kubawa dari rumah, kulemparkan tubuhku ke atas kasur kapuk yang lumayan empuk. Dengan mulut menguyah, kutatap lekat-lekat peta kota Jogja. Sengatan semangat tiba-tiba bereaksi pada tubuhku. Sejurus kuterbangun, memasukan peta, roti, air minum, dan dompet ke dalam tas kecil yang kubawa. Siap menjelajahi Jogja!
Yogyakarta, Kota Pelajar yang menjadi salah satu primadona pariwisata di Indonesia ini menawarkan berbagai objek wisata yang kental akan latar belakang sejarahnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sosrowijayan-pusatnya-penginapan-murah/</guid>
      <description>Sosrowijayan: Pusatnya Penginapan Murah Mentari malu-malu mengintip dari balik awan. Sinar keemasannya menerobos menyiangi jalanan Malioboro. Entah untuk keberapa kalinya aku menginjakan kaki di pusat wisata belanja yang tersohor ini.
Hari masih pagi, Malioboro masih tertidur. Emperan-emperan sepanjang jalan ini masih lengang. Beberapa pedagang tampak terlihat sedang menyusun dagangan-dagangannya. Di pinggir jalan beberapa becak terparkir rapih berjejer. Berbalut sarung lusuh, sang pengayuhnya pun tampak masih terlelap tidur di atas becaknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja Aku Kembali</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jogja-aku-kembali/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jogja-aku-kembali/</guid>
      <description>Jogja Aku Kembali Udara dingin menyusup dari sela-sela jendela. Secara paksa ia membangunkanku dari tidur. Nanar mataku menatap keluar jendela. Hari masih pagi. Kulempar pandangan ke sekitar, beberapa penumpang tampak tergolek lelah dalam berbagai posisi tidur. Pedagang-pedagang asongan pun menyerah, duduk lesu di ujung gerbong.
Kereta tidak bergeming, terus ia susuri senti demi senti rel yang seolah tidak berujung ini. Roda-rodanya beradu seru dengan bantalan rel, menciptakan sebuah alunan bunyi yang ritmis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangandaran, Primadona Ciamis</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 23:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pangandaran-primadona-ciamis/</guid>
      <description>Pangandaran, Primadona Ciamis Ini adalah hari terakhir UTS, UTS pertamaku sebagai mahasiswa. Beres menghabisi setiap soal ujian, aku bergegas melesat ke SMA-ku di jalan Belitung—tidak jauh dari Taman Lalu Lintas. Di sana sudah berkumpul beberapa teman-teman dari Belitung Merantau. Kami akan berpelesir ke Pangandaran!
Ini adalah kali kedua aku dan teman-teman dari Belitung Merantau berlibur ke Pangandaran. Pantai Pangandaran yang masuk ke dalam wilayah administrasif Kabupaten Ciamis ini merupakan salah satu wisata pesisir favorit warga Jawa Barat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjamah Keunikan Kawah Putih</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 08:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/menjamah-keunikan-kawah-putih/</guid>
      <description>Menjamah Keunikan Kawah Putih Mesin motor mengerang, meliuk melibas tikungan-tikungan menanjak di daerah Ciwidey. Dinginnya udara pagi pegunungan tidak henti-hentinya menampar kulit wajah. Dingin namun menyegarkan. Pagi itu aku bersama keluarga baruku, touring ke Kawah Putih di Ciwidey.
Keluarga baruku ini terdiri dari puluhan mahasiswa Teknik Telekomunikasi. Kala itu aku berstatus sebagai mahasiswa tingkat satu di Politeknik Negeri Bandung. Bersama teman satu angkatan dan beberapa kakak tingkat, kami pergi menikmati panorama dan kesejukan wilayah Bandung Selatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dufan, Taman Ria Favorit</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/dufan-taman-ria-favorit/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 07:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/dufan-taman-ria-favorit/</guid>
      <description>Dufan, Taman Ria Favorit Siapa yang tidak kenal Dufan? Taman rekreasi yang berada di bilangan Ancol, Jakarta ini menjadi primadona tempat wisata favorit bagi warga Jakarta dan kota sekitarnya. Dufan atau Dunia Fantasi ini merupakan bagian dari kawasan wisata terpadu Taman Impian Jaya Ancol.
Dufan menawarkan tempat hiburan yang menyenangkan bagi semua umur: dari anak-anak, remaja, sampai orang dewasa. Di sana disediakan berbagai wahana menarik bagi pengunjungnya: mulai dari yang bernuansa edukasi, petualangan, thriller, ketangkasan, hingga wahana-wahana yang menguras adrenalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speed Boat Rasa Kopaja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 08:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/speed-boat-rasa-kopaja/</guid>
      <description>Speed Boat Rasa Kopaja Tahun 2007 lalu, aku bersama teman-teman seangkatan tengah berlibur di Pantai Carita—pantai di Kabupaten Pandeglang, Banten. Kala itu aku dan teman-teman tengah duduk santai di pinggir pantai. Bercanda renyah sembari menikmati senja yang perlahan turun. Tiba-tiba kami didatangi oleh abang &amp;ldquo;pawang&amp;rdquo; banana boat. Abang tersebut menawarkan kami untuk mengunjungi bagian pantai yang lain dengan speed boat. Mungkin karena hari yang sudah sore, harga yang ditawarkan pun sangat miring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita dari Carita</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 07:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/cerita-dari-carita/</guid>
      <description>Cerita dari Carita Angin berhembus membawa aroma laut yang segar. Sepoinya seolah menjadi obat penawar atas teriknya sinar mentari. Suguhan bentang alam yang memukau seketika menghapus kejenuhan kami selama belajar di sekolah.
Saat itu tahun 2007, aku bersama seluruh teman-teman seangkatan mengadakan tur budaya ke Banten. Salah satu objek wisata yang menjadi tujuan kami adalah Pantai Carita. Pantai yang terletak di Kabupaten Pandeglang ini memiliki hamparan pasir pantai yang putih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Bolong Karang Bolong</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/si-bolong-karang-bolong/</guid>
      <description>Si Bolong Karang Bolong Karang besar berdiri kokoh di tepian pantai. Bentuknya sangat unik, karang yang kokoh itu memiliki lubang besar yang menganga—menyajikan pemandangan indah ke laut lepas. Bak gapura alami, karang tersebut melengkung tinggi dengan satu sisi kaki tertanam di pasir pantai yang halus dan kaki yang lain jatuh di lepas lautan. Berhiaskan lumut-lumut hijau dan dikelilingi rindangnya beringin, karang tersebut seolah menyambut ramah setiap pengunjungnya. Karang Bolong namanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoar Gunung Puntang</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/memoar-gunung-puntang/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 19:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/memoar-gunung-puntang/</guid>
      <description>Memoar Gunung Puntang Udara dingin menyapa dan menusuk kulit. Rahangku pun ikut bergemeletuk seiring angin yang menusuk-nusuk tulang. Hanya membawa sehelai jaket tipis ke Gunung Puntang adalah awal dari sebuah petaka!
Gunung Puntang merupakan kawasan wisata sekaligus bumi perkemahan di daerah Bandung Selatan, tepatnya di Desa Cimaung, Kabupaten Bandung. Letaknya yang berada di ketinggian 1.300 meter di atas permukaan laut ini, menjadikan kawasan Gunung Puntang sebagai &amp;ldquo;kulkas alami&amp;rdquo;. Dingin luar biasa, terlebih saat malam tiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisi Lain Tangkuban Parahu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/sisi-lain-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Sisi Lain Tangkuban Parahu Kawasan wisata alam Gunung Tangkuban Parahu menyajikan keindahan alam yang memukau. Kawah vulkanik yang bergejolak dibalut keasrian hutan pegunungan, menjadi magnet pariwisata Jawa Barat.
Kawah Upas Kawah Ratu, menjadi spot utama para wisatawan berkunjung ke Tangkuban Parahu. Di sisi lain, Tangkuban Parahu masih menyimpan keindahan alam yang tidak kalah uniknya. Kawah Upas misalnya, kawah yang berdampingan dengan Kawah Ratu ini di kelilingi hutan dataran tinggi yang rindang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisata Tangkuban Parahu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/wisata-tangkuban-parahu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 11:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/wisata-tangkuban-parahu/</guid>
      <description>Wisata Tangkuban Parahu Siapa yang tidak kenal dengan Gunung Tangkuban Parahu? Gunung merapi yang masih aktif ini menjadi primadona wisata alam andalan Provinsi Jawa Barat. Selain aksesnya yang mudah dan dekat dari Kota Bandung, Gunung Tangkuban Perahu menawarkan eksotisme alam yang tiada duanya. Tidak heran begitu banyak wisatwan lokal ataupun mancanegara memadati kawasan Gunung Tangkuban Perahu ini.
Gunung dengan ketinggian 2.084 meter di atas permukaan laut ini memiliki beberapa kawah vulkanik yang masih aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martapura si Kota Intan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/martapura-si-kota-intan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 10:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/martapura-si-kota-intan/</guid>
      <description>Martapura si Kota Intan Hampir seminggu sudah kami melancong di Kalimantan Selatan. Beberapa tempat menarik sudah kami kunjungi. Mulai dari menyusuri aliran Sungai Barito yang menjadi tumpuan hidup masyarakat di sekitarnya. Menengok keunikan pasar terapung sembari menyantap gurihnya soto khas Banjar di atas perahu. Menjelajahi megahnya Goa Batu Hapu hingga menyusuri uniknya Pulau Kembang yang dihuni ratusan monyet. Pengalaman yang mengasyikan.
Kami menghabiskan hari terakhir liburan kami dengan jalan-jalan di Kota Martapura, ibukota Kabupaten Banjar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denyut Nadi Barito</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/denyut-nadi-barito/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/denyut-nadi-barito/</guid>
      <description>Denyut Nadi Barito Bila hutan adalah paru-parunya, maka sungai adalah urat nadinya. Kehidupan di Kalimantan tidak bisa dilepaskan dari keberadaan sungai. Denyut masyarakat Kalimantan bermula dari sungai-sungai yang membelah dan mengurat di tanah Borneo ini. Warga memanfaatkan sungai sebagai sumber air dan sarana transportasi utama. Pun begitu dengan Sungai Barito.
Sungai Barito yang mengular dari Pegunungan Muller di Kalimantan Barat hingga Muara Banjar di Kalimantan Selatan menjadi nadi kehidupan di kedua provinsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Island of the Apes</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/island-of-the-apes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/island-of-the-apes/</guid>
      <description>Island of the Apes Alam memang pemurah dan ajaib. Lumpur yang mengendap di muara sungai kini menjadi sebuah pulau kecil, atau biasa disebut dengan istilah delta. Sungai Barito yang mengular dari hulunya di Pegunungan Muller pun membentuk sebuah pulau kecil di muaranya—Muara Banjar. Pulau kecil di tengah aliran Sungai Barito itu bernama Pulau Kembang.
Pulau yang terbentuk dari endapan lumpur itu kini ditumbuhi pepohonan hijau yang rapat. Di tepiannya akar-akar pohon bakau menancap kokoh pada lumpur yang terbawa arus sungai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goa Batu Hapu</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/goa-batu-hapu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 07:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/goa-batu-hapu/</guid>
      <description>Goa Batu Hapu Selama di Kalimantan, kami semua menginap di kediaman Bos Adzan, tepatnya di Kabupaten Tapin, Kalimantan Selatan. Dari Kota Banjarmasin memakan waktu sekira 3 jam untuk mencapai Kabupaten Tapin dengan melewati Kota Intan Martapura.
Dugaanku meleset mengenai Kalimantan. Dalam benak ku Kalimantan yang dijuluki paru-paru dunia itu akan menyuguhkan sensasi thriller: keluar masuk hutan rimba seperti dalam scene film Tarzan. Namun sepanjang perjalanan bukan lebatnya hutan yang kami temui, justru rapatnya perkebunan sawitlah yang mendominasi perjalanan kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendarat di Kalimantan Selatan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 07:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/mendarat-di-kalimantan-selatan/</guid>
      <description>Mendarat di Kalimantan Selatan Mataku tak jemu-jemunya menatap ke luar kaca. Hamparan awan yang disiram kemilau sinar mentari benar-benar menghipnotisku. Tanpa terasa waktu berlalu dan pesawat yang kutumpangi mendaratkan roda-rodanya di tanah Borneo. Untuk kali pertama diriku menjejakan kaki di Kalimantan!
Perjalanan ke Kalimantan Selatan bersama pasukan Belitung Merantau merupakan salah satu perjalanan paling seru yang pernah aku alami. Saat itu liburan semester. Para personil Belitung Merantau, jauh-jauh hari sudah merencakan perjalanan panjang sebelum menjalani UAN (Ujian Akhir Nasional).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belok ke Sleman</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/belok-ke-sleman/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Dari Jogja saya dan teman-teman secara mendadak memutuskan untuk melanjutkan perjalanan ke Sleman. Sleman merupakan salah satu kabupaten yang ada di provinsi Yogyakarta. Di Sleman kami singgah di rumah salah seorang kerabat dari Om Ega.
Awalnya kami sempat kebingungan bagaimana cara mencapai Sleman. Dalam mengidentifikasi bis, warga Jogja cenderung menggunakan kode trayeknya, bukan nama jurusannya seperti di Bandung. Yang menjadi masalah adalah tulisan kode trayek pada bis sangatlah kecil dan nyaris tidak terbaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan di Malioboro</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:55:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jalan-jalan-di-malioboro/</guid>
      <description>Jalan-Jalan di Malioboro Malioboro sepertinya menjadi agenda yang wajib bagi para wisatawan yang mengunjungi kota Jogja. Di sepanjang emperan jalan ini pedagang-pedagang menjajakan berbagai dagangan: kaos oblong, batik, blangkon, gantungan kunci, tas, berbagai macam pernak-pernik, hingga jasa tato pun ada di sini. Selain barang, di Malioboro pun berderet penjaja makanan.
Setelah istirahat sebentar di hotel, saya bersama pasukan Belitung Merantau jalan-jalan di sekitar Malioboro. Ada yang membeli kaos, batik, cinderamata atau hanya sekadar melihat-lihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/hotel-wilis-hotel-super-murah-di-jogja/</guid>
      <description>Hotel Wilis, Hotel Super Murah di Jogja Sehabis keliling kota Jogja seharian, kami akhirnya melabuhkan diri di sebuah hotel. Hotel Wilis namanya. Meski bertitel &amp;ldquo;hotel&amp;rdquo;, Hotel Wilis sangat jauh dari kemewahan. Bahkan bila dibandingkan dengan penginapan-penginapan sederhana di sudut gang Sosrowijayan, Hotel Wilis masih kalah. Rasanya lebih pas jika dinamai &amp;ldquo;Losmen Wilis&amp;rdquo; menuruku.
Hotel Wilis letaknya relatif jauh dari pusat keramaian Malioboro. Gedungnya sudah tua dan di beberapa bagian dindingnya ditumbuhi jamur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogja: Touchdown!</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/jogja-touchdown/</guid>
      <description>Jogja: Touchdown! Setelah hampir 10 jam lebih di atas kereta, akhirnya kami pun sampai di kota Jogja. Kereta yang kami tumpangi berhenti di Stasiun Lempuyangan. Sebuah stasiun kecil di Yogyakarta, tempat kereta-kereta ekonomi singgah. Di Yogyakarta sendiri ada dua stasiun utama: Tugu dan Lempuyangan. Stasiun Tugu yang letaknya lebih dekat ke pusat kota, digunakan sebagai tempat transit kereta-kereta kelas bisnis dan eksekutif.
Sesampainya di luar stasiun kami mencari toilet umum untuk mandi dan menghilangkan lengket-lengket pada badan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Atas KA Kahuripan</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/di-atas-ka-kahuripan/</guid>
      <description>Di Atas KA Kahuripan Kereta api yang kami gunakan untuk mencapai Jogja bernama Kahuripan. Kereta Kahuripan ini merupakan kereta kelas ekonomi yang melayani jalur Padalarang di Jawa Barat hingga Kediri di Jawa Timur. Kala itu harga tiketnya sendiri hanya 24 ribu rupiah saja. Terbilang sangat murah.
Kereta ekonomi ini berhenti hampir di setiap stasiun kecil, sehingga waktu tempuhnya pun sangatlah lama. Belum lagi kereta kasta terendah ini harus mengalah pada kereta bisnis atau kereta eksekutif yang akan melintas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 16:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/pertama-kali-naik-kereta-ekonomi/</guid>
      <description>Pertama Kali Naik Kereta Ekonomi Liburan sekolah tiba! Seperti biasa anak-anak Belitung Merantau merencanakan perjalanan bersama. Kali ini yang menjadi tujuan adalah: Yogyakarta! Para personil sepakat, bahwa tema liburan kali ini adalah menggembel dengan membawa uang seadanya.
Hari keberangkatan pun tiba. Karena rencananya sehemat mungkin, maka moda transportasi yang dipilih pun jatuh pada: kereta api Kahuripan, kelas ekonomi! Kami semua berangkat dari stasiun Kiaracondong, Bandung.
Namanya juga Kereta Ekonomi Ini adalah pengalaman pertamaku menggunakan kereta api kelas ekonomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendadak Cipanas</title>
      <link>blog.rachelombok.com/blog/mendadak-cipanas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 14:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>blog.rachelombok.com/blog/mendadak-cipanas/</guid>
      <description>Mendadak Cipanas Seperti biasa siang itu saya patroli di sekitar kantin kampus. Bengong tidak ada kerjaan. Aktifitasnya: makan, minum, merampungkan pesanan desain, ngobrol ngalor-ngidul, main kartu, lalu ketiduran menunggu sang kekasih.
Lalu tiba-tiba datanglah segerombolan anak BM3 (ekskul bola di sekolah). Mungkin didorong rasa iba, akhirnya mereka datang menghampiri saya yang setengah terlelap. Maka terjadilah percakapan kurang lebih seperti di bawah ini:
Anak BM: &amp;ldquo;Cung ikut yuk!&amp;quot;
Saya: &amp;ldquo;Ikut? Ikut kamana?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
